{"id":30,"date":"2022-07-28T11:43:50","date_gmt":"2022-07-28T11:43:50","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/covernews-pro\/?p=30"},"modified":"2022-08-17T09:44:43","modified_gmt":"2022-08-17T09:44:43","slug":"communique-n052-de-letat-major-general-des-armees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/communique-n052-de-letat-major-general-des-armees\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 Num\u00e9ro 052 de l\u2019\u00c9tat Major"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major-724x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-613\" width=\"839\" height=\"1187\" srcset=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major-724x1024.jpg 724w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major-212x300.jpg 212w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major-768x1086.jpg 768w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major-1087x1536.jpg 1087w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major-1024x1448.jpg 1024w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major.jpg 1240w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2-724x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-615\" width=\"839\" height=\"1187\" srcset=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2-724x1024.jpg 724w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2-212x300.jpg 212w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2-768x1086.jpg 768w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2-1087x1536.jpg 1087w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2-1024x1448.jpg 1024w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major2.jpg 1240w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3-724x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-616\" width=\"838\" height=\"1185\" srcset=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3-724x1024.jpg 724w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3-212x300.jpg 212w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3-768x1086.jpg 768w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3-1087x1536.jpg 1087w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3-1024x1448.jpg 1024w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/etat-major3.jpg 1240w\" sizes=\"(max-width: 838px) 100vw, 838px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Communiqu\u00e9 N\u00b0052 de l'Etat-Major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Communiqu\u00e9 N\u00b0052 de l'Etat-Major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":618,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"video","meta":[],"categories":[7],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=30"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1164,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/30\/revisions\/1164"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=30"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=30"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=30"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}