<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Technologie - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 09:42:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Technologie - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Google lance Immersive View sur Google Maps</title>
		<link>./../../../technologie/google-lance-officiellement-immersive-view-sur-maps/index.html</link>
					<comments>./../../../technologie/google-lance-officiellement-immersive-view-sur-maps/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 11:03:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technologie]]></category>
		<category><![CDATA[Monde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://demo.afthemes.com/covernews-pro/?p=6</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dans un billet de blog présentant la dernière mise à jour de&#160;Google Maps, la firme...</p>
<p>The post <a href="./../../../technologie/google-lance-officiellement-immersive-view-sur-maps/index.html">Google lance Immersive View sur Google Maps</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Dans un billet de blog présentant la dernière mise à jour de&nbsp;Google Maps, la firme de Mountain View a annoncé le lancement de sa nouvelle fonctionnalité reposant sur des «&nbsp;<em>vues aériennes photo réalistes</em>&nbsp;». Cet ajout est un premier pas vers ce que pourrait devenir Google Maps à l&rsquo;avenir.</p>



<h2>Immersive View, le prolongement logique de Street View</h2>



<p>Annoncé lors&nbsp;du Google I/O en mai 2022&nbsp;et baptisé «&nbsp;<em>Immersive View</em>&nbsp;», ce nouvel outil va permettre aux utilisateurs de Google Maps d&rsquo;explorer des lieux insolites sur l&rsquo;application. Si&nbsp;Street View&nbsp;offre la possibilité aux internautes de découvrir des endroits situés un peu partout dans le monde par le biais de son système de navigation virtuelle, Immersive View va un cran plus loin.</p>



<p>Cette nouvelle fonctionnalité est un habile mélange de Google Earth et de Street View : elle permet d&rsquo;explorer le monde de manière immersive à l&rsquo;aide de vues 3D aériennes, un ajout ressemblant à l&rsquo;option « Flyover » d’Apple Plans. Ainsi, si un utilisateur prévoit d&rsquo;organiser un voyage, Immersive View lui permettra de découvrir les points d&rsquo;intérêt à visiter, ainsi que les meilleures places pour se restaurer ou boire un verre, un café, en toute tranquillité.</p>



<p>Grâce à la fonction recherche, ils pourront survoler des quartiers, des places, des routes, et ainsi voir l&rsquo;architecture et l&#8217;emplacement exact de certains enseignes ou monuments, à la manière d&rsquo;un drone. Pour renforcer l&rsquo;immersion, il sera possible d&rsquo;utiliser un curseur temporel pour découvrir la zone à différents moments de la journée, que ce soit au lever du soleil, en pleine journée ou durant la nuit.</p>



<p>Ce n&rsquo;est pas la première fois que&nbsp;Google&nbsp;essaie d&rsquo;améliorer Maps avec des fonctionnalités s&rsquo;inspirant de Street View. Lors du&nbsp;Google I/O 2021, la firme avait présenté ses améliorations pour&nbsp;Live View, permettant d’afficher aux utilisateurs des informations sur les rues, les commerces autour et sur les itinéraires directement dans Street View.</p>



<h2>Des lieux d&rsquo;intérêts de cinq métropoles mondiales modélisés sur Google Maps</h2>



<p>Parmi les lieux sélectionnés, on retrouve des places avec de célèbres monuments ou de célèbres enseignes, mais aussi des lieux de passage pour les voyageurs, comme les aéroports, les gares ou les centres commerciaux. Des choix bien pensés pour que les utilisateurs puissent se repérer facilement au sein de ces installations. Une centaine de points de repère ont été sélectionnés pour être ajoutés à Maps, situés dans les villes de Londres, New York, San Francisco, Barcelone, Tokyo ou Los Angeles.</p>



<p><img loading="lazy" src="https://siecledigital.fr/wp-content/uploads/2022/07/Google-Maps-Immersive-View.png" alt="Présentation de la fonctionnalité Immersive View sur Google Maps." srcset="https://siecledigital.fr/wp-content/uploads/2022/07/Google-Maps-Immersive-View.png 1657w, https://siecledigital.fr/wp-content/uploads/2022/07/Google-Maps-Immersive-View-300x156.png 300w, https://siecledigital.fr/wp-content/uploads/2022/07/Google-Maps-Immersive-View-1250x651.png 1250w, https://siecledigital.fr/wp-content/uploads/2022/07/Google-Maps-Immersive-View-1536x800.png 1536w, https://siecledigital.fr/wp-content/uploads/2022/07/Google-Maps-Immersive-View-860x448.png 860w" width="1657" height="863"></p>



<p id="caption-attachment-269164">Il sera possible d&rsquo;avoir accès à des vues aériennes 3D de plusieurs lieux d&rsquo;intérêts à travers le monde. De gauche à droite : la Tokyo Skytree, à Tokyo, le palais de Westminster, à Londres, l&rsquo;ancienne prison d&rsquo;Alcatraz, à San Francisco, et l&rsquo;Empire State Building, à New York. Capture d&rsquo;écran : Google.</p>



<p>Dans le cadre&nbsp;de sa mise à jour, Google Maps a également pris le temps d&rsquo;améliorer les itinéraires à vélo : les utilisateurs pourront comparer plusieurs parcours afin de savoir lequel des deux est plus complexe à emprunter. Les cyclistes sauront dorénavant si le chemin comprend des pentes raides, des escaliers ou si celui-ci est confronté à un trafic automobile dense.</p>



<p>Enfin, Google a ajouté un système de notification de partage d&#8217;emplacements : un utilisateur pourra ainsi, en accord avec un autre utilisateur, savoir si un celui-ci a quitté un endroit ou si celui-ci est arrivé à destination à l&rsquo;aide d&rsquo;une notificatio</p>



<div class="wp-container-4 wp-block-columns">
<div class="wp-container-3 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source</strong>: siecledigital.fr</p>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Google lance officiellement Immersive View sur Maps" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Google lance officiellement Immersive View sur Maps"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../technologie/google-lance-officiellement-immersive-view-sur-maps/index.html">Google lance Immersive View sur Google Maps</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../technologie/google-lance-officiellement-immersive-view-sur-maps/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Les États-Unis vs Huawei et ZTE</title>
		<link>./../../../technologie/les-etats-unis-ont-du-mal-a-se-debarrasser-des-equipements-de-huawei-et-zte/index.html</link>
					<comments>./../../../technologie/les-etats-unis-ont-du-mal-a-se-debarrasser-des-equipements-de-huawei-et-zte/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Jul 2022 03:39:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Technologie]]></category>
		<category><![CDATA[Monde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://demo.afthemes.com/elegant-magazine/newsportal/?p=82</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dans un article publié le 21 juillet 2022,&#160;Politico&#160;montre que les États-Unis peinent toujours à achever...</p>
<p>The post <a href="./../../../technologie/les-etats-unis-ont-du-mal-a-se-debarrasser-des-equipements-de-huawei-et-zte/index.html">Les États-Unis vs Huawei et ZTE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Dans un article publié le 21 juillet 2022,&nbsp;<em>Politico</em>&nbsp;montre que les États-Unis peinent toujours à achever la rupture avec&nbsp;Huawei&nbsp;et ses équipements à risque. Une procédure pourtant entamée par&nbsp;Donald Trump&nbsp;il y a déjà quatre ans.</p>



<h2>200 petits opérateurs sont pris au piège</h2>



<p>Pourquoi du matériel d&rsquo;espionnage chinois présumé se trouve encore dans les réseaux de télécommunications américains ? C&rsquo;est la question à laquelle tente de répondre le média. Pour réussir à se débarrasser des équipements de Huawei sur le sol américain, le Congrès va devoir trouver des milliards de dollars pour aider 200 petits opérateurs de télécommunications à se débarrasser des équipements chinois à risque. En effet, la plupart des&nbsp;réseaux de communication situés dans les zones rurales sont équipés de vieux équipements chinois, qu&rsquo;ils n&rsquo;ont pas les moyens de retirer et qu&rsquo;ils ne peuvent pas réparer en cas de panne.</p>



<p>Les entreprises disent vouloir se débarrasser de la technologie chinoise, mais les fonds promis par le Congrès n&rsquo;arrivent pas assez vite et ne suffisent pas à couvrir les coûts. Pourtant, que ce soit sous&nbsp;les administrations Trump ou Biden, les autorités sont formelles : Huawei et ZTE, deux entreprises chinoises, partagent des données avec le gouvernement chinois et&nbsp;représentent&nbsp;un risque majeur pour la sécurité nationale. Ils ont notamment souligné le risque d&rsquo;espionnage et d&rsquo;ingérence étrangère si leurs routeurs, antennes et radios ne sont pas retirés des réseaux de téléphonie mobile et d&rsquo;Internet des États-Unis.</p>



<h2>Le gouvernement veut remplacer les équipements Huawei et ZTE</h2>



<p>Les 200 petits opérateurs américains qui ont intégré les équipements technologiques de ces géants chinois sont pris au piège à cause de&nbsp;cette querelle entre les États-Unis et la Chine. Parmi eux, il y a des fournisseurs d&rsquo;Internet et de télévision, une poignée d&rsquo;universités et de districts scolaires et même des administrations municipales.&nbsp;Le manque de financement complique le lancement des subventions et alimente les craintes que ce démantèlement tant attendu soit repoussé en 2023 ou au-delà. Pour parvenir à ses fins, le pays doit débourser 3,08 milliards de dollars de plus que les 1,9 milliard initialement prévus.</p>



<p>C&rsquo;est au Congrès de trouver des fonds supplémentaires pour remplacer ces équipements, qui constituent parfois le cerveau des réseaux. Les équipements vont des câbles aux routeurs de sites cellulaires, en passant par les nœuds d&rsquo;accès Ethernet, souvent situés sur et entre les tours d&rsquo;un réseau, et parfois même au domicile des clients. Comme l&rsquo;explique Jonathan Bullock, un cadre chez Hotwire Communications, un fournisseur de services Internet en Floride qui cherche à obtenir 140 millions de dollars,&nbsp;<em>« ce sera un processus très compliqué mais je trouve que c&rsquo;est injuste de la part du gouvernement de ne pas faire cet effort pour trouver un financement supplémentaire »</em>.</p>



<p>Ces 200 entités américaines sont donc dans l&#8217;embarras, attendant depuis des années que le gouvernement donne suite à une promesse de taille.&nbsp;Cette situation est particulièrement frustrante pour les petites entreprises de télécommunications, car l&rsquo;interdiction d&rsquo;acheter des équipements chez Huawei et de ZTE, imposée par l&rsquo;administration Trump, les empêche de faire des mises à jour, d&rsquo;acheter des pièces de rechange ou même de bénéficier d&rsquo;une assistance clientèle de la part de leur fournisseur. Pour Andy Purdy, responsable de la sécurité chez Huawei aux États-Unis,&nbsp;<em>« c&rsquo;est assez pénible. C&rsquo;est un véritable fardeau qui pèse sur ces petites entreprises, leurs employés et leurs clients.&nbsp;Mais de notre côté, nous ne pouvons rien faire »</em>.</p>



<div class="wp-container-10 wp-block-columns">
<div class="wp-container-9 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source:</strong> siecledigital.fr</p>



<div class="wp-container-12 wp-block-columns">
<div class="wp-container-11 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Les États-Unis ont du mal à se débarrasser de Huawei et ZTE" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Les États-Unis ont du mal à se débarrasser de Huawei et ZTE"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../technologie/les-etats-unis-ont-du-mal-a-se-debarrasser-des-equipements-de-huawei-et-zte/index.html">Les États-Unis vs Huawei et ZTE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../technologie/les-etats-unis-ont-du-mal-a-se-debarrasser-des-equipements-de-huawei-et-zte/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
