{"id":923,"date":"2022-08-05T09:54:05","date_gmt":"2022-08-05T09:54:05","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=923"},"modified":"2022-08-16T18:35:43","modified_gmt":"2022-08-16T18:35:43","slug":"rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco\/","title":{"rendered":"RDC: La population exige le d\u00e9part de la Monusco"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s plusieurs jours de manifestations sanglantes contre la Mission des nations unies en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo (Monusco), les autorit\u00e9s congolaises ont choisi de durcir le ton. Dans un courrier dat\u00e9 du 28 juillet, le ministre congolais des Affaires \u00e9trang\u00e8res a r\u00e9clam\u00e9 l&rsquo;expulsion du porte-parole de la Monusco, dont la pr\u00e9sence sur le territoire national n\u2019est, selon les autorit\u00e9s, \u00ab pas de nature <a><\/a>\u00e0 favoriser un climat de confiance mutuelle et de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 \u00bb. Eliora Henzler, coordinatrice du Barom\u00e8tre s\u00e9curitaire du Kivu, fait le point sur la situation.<\/p>\n\n\n\n<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FRussiaTodayAfrique%2Fvideos%2F2519913194812040%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0\" width=\"720\" height=\"480\" style=\"border:none;overflow:hidden\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"true\" allow=\"autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share\" allowFullScreen=\"true\"><\/iframe>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: RT Afrique<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"RDC : \u00abLa population exige le d\u00e9part de la Monusco\u00bb\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"RDC : \u00abLa population exige le d\u00e9part de la Monusco\u00bb\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s plusieurs jours de manifestations sanglantes contre la Mission des nations unies en R\u00e9publique d\u00e9mocratique&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":925,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[7],"tags":[66],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/923"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=923"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/923\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1154,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/923\/revisions\/1154"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/925"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=923"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=923"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=923"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}