{"id":979,"date":"2022-08-08T11:10:16","date_gmt":"2022-08-08T11:10:16","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=979"},"modified":"2022-08-16T18:28:58","modified_gmt":"2022-08-16T18:28:58","slug":"le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/","title":{"rendered":"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Le Mouvement nationaliste Y\u00e8r\u00e8wolo D\u00e9bout sur les Remparts exige le d\u00e9part des forces de la MINUSMA du Mali avant le 22 septembre prochain. Coiff\u00e9s de bonnets bleus, les leaders du mouvement ne veulent des casques bleus au Mali. Ils ont organis\u00e9, ce vendredi 5 ao\u00fbt, un meeting populaire au Palais de la culture.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dans la salle Bazoumana Sissoko, les deux principaux leaders du mouvement ont pris la parole \u00e0 tour de r\u00f4le. D\u2019abord, pour d\u00e9noncer la pr\u00e9sence de la MINUSMA au Mali, une force inefficace, selon eux. Puis, chacun \u00e0 sa fa\u00e7on, a galvanis\u00e9 la foule en \u00e9voquant les besoins persistants de justice pendant cette transition, et surtout de la chert\u00e9 &nbsp;qui frappe durement le panier de la m\u00e9nag\u00e8re.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Les coupures de t\u00eate deviennent une institution \u00e0 FANA \u00bb,<\/em> d\u00e9nonce Siriki Kouyat\u00e9, porte-parole du mouvement Y\u00e8r\u00e8wolo. A Di\u00e9ma, poursuit-il, ce sont des dizaines de personnes qui sont emp\u00each\u00e9s de cultiver leur terre \u00ab acheter par un intouchable \u00bb. <em>\u00ab Comment est-ce possible dans notre pays ? O\u00f9 sont les juges et les procureurs ? <\/em>\u00bb, s\u2019interroge Siriki Kouyat\u00e9 dans un tonnerre d\u2019applaudissements. Les causes de la vie ch\u00e8re sont identifi\u00e9es, selon Siriki Kouyat\u00e9, le gouvernement doit prendre ses responsabilit\u00e9s pour soulager les populations.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Ce meeting est un avertissement \u00e0 la MINUSMA. Elle doit plier bagages avant le 22 septembre \u00bb<\/em>, lance Adama Ben Diarra, premier responsable du Mouvement Y\u00e8r\u00e8wolo. \u00ab Il y a un temps pour parler et un temps pour agir. Aujourd\u2019hui, c\u2019est le temps de l\u2019action \u00bb, a indiqu\u00e9 le nationaliste Adama Diarra. Qui dit \u00ab r\u00e9p\u00e9ter une derni\u00e8re fois \u00bb : \u00ab la MINUSMA doit quitter le Mali avant le 22 septembre 2022 \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA\/maliweb.net<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"RDC : \u00abLe d\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo Debout sur les Remparts\u00bb\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Le d\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo Debout sur les Remparts\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Mouvement nationaliste Y\u00e8r\u00e8wolo D\u00e9bout sur les Remparts exige le d\u00e9part des forces de la&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":980,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[64,63],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Mouvement nationaliste Y\u00e8r\u00e8wolo D\u00e9bout sur les Remparts exige le d\u00e9part des forces de la...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-08T11:10:16+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-16T18:28:58+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/ben.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1234\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"727\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-08T11:10:16+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:28:58+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 300,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Mali\",\r\n\t                \"Minusma\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Politique\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\",\r\n\t            \"name\": \"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-08T11:10:16+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:28:58+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo - Mali Live","og_description":"Le Mouvement nationaliste Y\u00e8r\u00e8wolo D\u00e9bout sur les Remparts exige le d\u00e9part des forces de la...","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-08T11:10:16+00:00","article_modified_time":"2022-08-16T18:28:58+00:00","og_image":[{"width":1234,"height":727,"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/ben.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo","datePublished":"2022-08-08T11:10:16+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:28:58+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/"},"wordCount":300,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Mali","Minusma"],"articleSection":["Politique"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/","name":"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-08T11:10:16+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:28:58+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"D\u00e9part de la Minusma exig\u00e9 par Yerewolo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=979"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1151,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/979\/revisions\/1151"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/980"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=979"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=979"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=979"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}