{"id":976,"date":"2022-08-08T11:01:41","date_gmt":"2022-08-08T11:01:41","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=976"},"modified":"2022-08-10T09:33:08","modified_gmt":"2022-08-10T09:33:08","slug":"tessit-une-attaque-des-groupes-armees-terroristes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/tessit-une-attaque-des-groupes-armees-terroristes\/","title":{"rendered":"Tessit: Une attaque des groupes arm\u00e9es terroristes"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Ce dimanche 07 ao\u00fbt 2022 vers 15h00, les unit\u00e9s <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/les-famas-neutralisent-des-terroristes\/\">FAMa<\/a> de Tessit ont r\u00e9agi vigoureusement contre une attaque complexe et coordonn\u00e9e des groupes arm\u00e9s terroristes.<\/p>\n\n\n\n<p>Le bilan provisoire \u00e0 l&#8217;heure fait \u00e9tat de :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; C\u00f4t\u00e9 ennemi : 05 morts et 03 motos d\u00e9truites,<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; <a><\/a>C\u00f4t\u00e9 ami : 04 morts et 02 bless\u00e9s parmi les FAMa plus 03 v\u00e9hicules d\u00e9truits, 02 morts et 02 bless\u00e9s parmi les civils.<\/p>\n\n\n\n<p>Le point complet de la situation vous sera <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">communiqu\u00e9<\/a> plus tard dans notre prochaine publication.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: Forces Arm\u00e9es Maliennes<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"RDC : \u00abUne attaque des groupes arm\u00e9es terroristes\u00bb\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Une attaque des groupes arm\u00e9es terroristes\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce dimanche 07 ao\u00fbt 2022 vers 15h00, les unit\u00e9s FAMa de Tessit ont r\u00e9agi vigoureusement&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":977,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[62],"tags":[60],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=976"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":978,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/976\/revisions\/978"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/977"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}