{"id":26,"date":"2022-07-29T18:58:52","date_gmt":"2022-07-29T18:58:52","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/elegant-magazine\/newsportal\/?p=26"},"modified":"2022-07-30T11:19:12","modified_gmt":"2022-07-30T11:19:12","slug":"can-2024-les-matches-de-qualifications-repousses-a-mars-2023","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/can-2024-les-matches-de-qualifications-repousses-a-mars-2023\/","title":{"rendered":"Les matches de qualifications de la CAN reporter \u00e0 mars 2023"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Les journ\u00e9es de qualifications pour la Coupe d&rsquo;Afrique des Nations (CAN) pr\u00e9vues en septembre ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9es au mois de mars 2023.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ce report permet aux cinq mondialistes du continent de disputer \u00e0 la place des matches de pr\u00e9paration pour la <strong>Coupe du monde<\/strong> au <strong>Qatar<\/strong> (21 novembre-18 d\u00e9cembre), comme ils l&rsquo;avaient demand\u00e9.&nbsp;La CAN, pr\u00e9vue en juin 2023 en <strong>C\u00f4te d&rsquo;Ivoire<\/strong>, a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 janvier-f\u00e9vrier 2024 par la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de Football (CAF).<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0Le report de la CAN a offert une opportunit\u00e9 de reprogrammer les matches qualificatifs restants\u00a0\u00bb<\/em>, est-il \u00e9crit dans un document adress\u00e9 aux membres du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la CAF.<em>\u00ab\u00a0Il permet \u00e9galement d&rsquo;ouvrir les dates FIFA de septembre \u00e0 des matches amicaux internationaux pour la pr\u00e9paration \u00e0 la Coupe du monde\u00a0\u00bb<\/em>, est-il pr\u00e9cis\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Les 3e et 4e journ\u00e9es des qualifications \u00e0 la CAN sont reprogramm\u00e9es au mois de mars 2023.&nbsp;Les 5e et 6e journ\u00e9es initialement pr\u00e9vues en mars ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9es \u00e0 la p\u00e9riode du 12 au 20 juin pour la 5e journ\u00e9e, et du 4 au 12 septembre pour la 6e et derni\u00e8re journ\u00e9e.&nbsp;Les deux premi\u00e8res journ\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 disput\u00e9es en juin dernier.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u00e9but juin, le s\u00e9lectionneur du S\u00e9n\u00e9gal <strong>Aliou Ciss\u00e9<\/strong> avait estim\u00e9 que <em>\u00ab\u00a0la meilleure chose (pour) aider les cinq s\u00e9lections (africaines) qui se sont qualifi\u00e9es pour le Mondial, c&rsquo;est arr\u00eater les \u00e9liminatoires au mois de septembre et donner la possibilit\u00e9 aux pays qualifi\u00e9s de faire leur pr\u00e9paration\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0A la suite du d\u00e9calage de six mois de la CAN, les mondialistes ont fait pression pour bouleverser le calendrier des \u00e9liminatoires\u00a0\u00bb<\/em>, explique l&rsquo;agent de matches Ga\u00ebl Mah\u00e9. <em>\u00ab\u00a0Cela leur permet d&rsquo;affiner leur pr\u00e9paration avec des matches amicaux contre des adversaires d&rsquo;autres conf\u00e9d\u00e9rations\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0Il ne faut pas y voir une d\u00e9marche confuse mais une d\u00e9cision coh\u00e9rente et logique de la CAF\u00a0\u00bb<\/em>, poursuit-il. <em>\u00ab\u00a0L&rsquo;Afrique n&rsquo;a que cinq repr\u00e9sentants au Mondial, par cette d\u00e9cision la CAF souhaite les prot\u00e9ger\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p>Le <strong>S\u00e9n\u00e9ga<\/strong>l, qui a remport\u00e9 en f\u00e9vrier sa premi\u00e8re CAN, le <strong>Cameroun<\/strong>, le <strong>Ghana<\/strong>, le <strong>Maroc<\/strong> et la <strong>Tunisie<\/strong> sont qualifi\u00e9s pour la Coupe du Monde.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: africanews.com<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\"\n  data-host=\"https:\/\/cusdis.com\"\n  data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\"\n  data-page-id=\"{{ PAGE_ID }}\"\n  data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\"\n  data-page-title=\"Les matches de qualifications CAN 2024 repouss\u00e9s \u00e0 mars 2023\"\n><\/div>\n<script defer src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async defer src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les journ\u00e9es de qualifications pour la Coupe d&rsquo;Afrique des Nations (CAN) pr\u00e9vues en septembre ont&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":683,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[12],"tags":[22],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=26"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/26\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/683"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=26"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=26"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=26"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}