{"id":872,"date":"2022-08-03T15:12:48","date_gmt":"2022-08-03T15:12:48","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=872"},"modified":"2022-08-16T18:39:33","modified_gmt":"2022-08-16T18:39:33","slug":"la-ceremonie-de-montee-des-couleurs-presidee-par-son-excellence-le-colonel-assimi-goita-president-de-la-transition-chef-de-letat-ce-lundi-dans-la-cour-du-palais-de-koulouba","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/la-ceremonie-de-montee-des-couleurs-presidee-par-son-excellence-le-colonel-assimi-goita-president-de-la-transition-chef-de-letat-ce-lundi-dans-la-cour-du-palais-de-koulouba\/","title":{"rendered":"Mont\u00e9e des couleurs par Colonel Assimi Goita"},"content":{"rendered":"\n<p>La c\u00e9r\u00e9monie de mont\u00e9e des couleurs pr\u00e9sid\u00e9e par Son Excellence, le Colonel Assimi Goita, Pr\u00e9sident de la Transition, Chef de l\u2019\u00c9tat, ce lundi, dans la cour du Palais de Koulouba.<\/p>\n\n\n\n<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FPresidence.Mali%2Fvideos%2F468618818604319%2F&amp;show_text=false&amp;width=560&amp;t=0\" style=\"border:none;overflow:hidden\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"true\" allow=\"autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share\" width=\"852\" height=\"480\" frameborder=\"0\"><\/iframe>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique du Mali<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Mont\u00e9e des couleurs par Son Excellence, Colonel Assimi Goita\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Mont\u00e9e des couleurs par Son Excellence, Colonel Assimi Goita\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La c\u00e9r\u00e9monie de mont\u00e9e des couleurs pr\u00e9sid\u00e9e par Son Excellence, le Colonel Assimi Goita, Pr\u00e9sident&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":873,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_mi_skip_tracking":false},"categories":[7],"tags":[64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/872"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=872"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/872\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":964,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/872\/revisions\/964"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=872"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=872"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=872"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}