{"id":1242,"date":"2022-08-24T11:36:57","date_gmt":"2022-08-24T11:36:57","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1242"},"modified":"2022-08-24T11:37:01","modified_gmt":"2022-08-24T11:37:01","slug":"le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat\/","title":{"rendered":"Le Mali et l\u2019Iran \u00e9largissent leur partenariat"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>Dans le cadre de sa participation \u00e0 la premi\u00e8re session de la commission mixte de coop\u00e9ration entre le Mali et l\u2019Iran, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res de la R\u00e9publique islamique d\u2019Iran, &nbsp;Dr. Hossein Amir Abdollahian a &nbsp;effectu\u00e9, pour son premier d\u00e9placement en Afrique, une visite de travail de 48h au Mali, du 22 au 23 ao\u00fbt 2022. Ladite session s\u2019est tenue ce mardi \u00e0 Bamako, avec pour principal objectif la diversification&nbsp; et l\u2019\u00e9largissement&nbsp; du champ de la coop\u00e9ration et du partenariat entre les deux pays.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Plusieurs op\u00e9rateurs \u00e9conomiques iraniens et maliens ont pris part \u00e0 cette premi\u00e8re session de la commission mixte de coop\u00e9ration Mali-Iran tenue \u00e0 Koulouba et&nbsp; co-pr\u00e9sid\u00e9e par le chef de la diplomatie malienne, Abdoulaye Diop et son homologue iranien.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;La tenue aujourd\u2019hui de la premi\u00e8re session de la commission mixte de coop\u00e9ration, concr\u00e9tise les orientations&nbsp; de nos deux dirigeants et constitue une \u00e9tape essentielle sur la voie de la r\u00e9alisation des aspirations de nos peuples et de nos autorit\u00e9s \u00e0 conf\u00e9rer une nouvelle dimension \u00e0 nos relations bilat\u00e9rales&nbsp;\u00bb, s\u2019est r\u00e9joui le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>Selon lui,&nbsp;cette rencontre mixte qui fait suite \u00e0 son d\u00e9placement \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en f\u00e9vrier dernier, est aussi \u00ab&nbsp;un moyen pour promouvoir les liens de fraternit\u00e9, de solidarit\u00e9 d\u2019amiti\u00e9 et de coop\u00e9ration&nbsp;\u00bb entre les&nbsp; deux pays dans les diff\u00e9rents domaines mais aussi pour \u00ab&nbsp;entrevoir des perspectives prometteuses&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Mali et la R\u00e9publique islamique d\u2019Iran visent en effet un \u00e9largissement des domaines de partenariats entre les deux pays notamment ceux de la sant\u00e9, de l\u2019agriculture, des&nbsp; infrastructures,&nbsp; de l\u2019ing\u00e9nierie, des mines et&nbsp; de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, entre autres.<\/p>\n\n\n\n<p>Abdoulaye Diop a exhort\u00e9 les op\u00e9rateurs \u00e9conomiques du Mali et ceux iraniens \u00e0&nbsp;nouer un \u00ab&nbsp;partenariat gagnant-gagnant&nbsp;\u00bb tout en mettant en place des m\u00e9canismes efficaces pour \u00ab&nbsp;exploiter \u00e0 hauteur de souhait les ressources disponibles dans les domaines prioritaires identifi\u00e9s par nos deux pays&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Nos gouvernements doivent cr\u00e9er tous les cadres incitatifs juridiques, l\u00e9gaux et financiers pour pouvoir les accompagner \u00e0 r\u00e9aliser leurs r\u00eaves au b\u00e9n\u00e9fice de nos deux peuples&nbsp;\u00bb, a-t-il soulign\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Les deux ministres ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signature de l\u2019accord instituant le comit\u00e9 de suivi des d\u00e9cisions et recommandations de la commission mixte de coop\u00e9ration Mali-Iran.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Renforcer la coop\u00e9ration \u00e9conomique<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le renforcement des liens commerciaux entre les deux pays \u00e9taient \u00e9galement au c\u0153ur de cette visite du chef de la diplomatie iranienne \u00e0 Bamako, accompagn\u00e9 d\u2019une forte d\u00e9l\u00e9gation d\u2019op\u00e9rateurs \u00e9conomiques de son pays.<\/p>\n\n\n\n<p>Le directeur adjoint de la Chambre iranienne de commerce, d\u2019industrie, des mines et de l\u2019agriculture Hossein Selahvarzi et le ministre malien du Commerce et de l\u2019Industrie, Mohamed Ould Mahamoud, ont soulign\u00e9 lors d\u2019un \u00e9change, l\u2019importance de l\u2019expansion des relations \u00e9conomiques entre les deux pays.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour Hossein Selahvarzi, \u00ab&nbsp;les bonnes relations politiques entre la R\u00e9publique islamique d\u2019Iran et la R\u00e9publique du Mali ainsi que l\u2019int\u00e9r\u00eat et l\u2019attitude positive du peuple du Mali envers l\u2019Iran sont des avantages pr\u00e9cieux pour les hommes d\u2019affaires et les industriels iraniens pour la coop\u00e9ration et l\u2019implantation d\u2019entreprises au Mali&nbsp;\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Compte tenu de la qualit\u00e9 appropri\u00e9e et des prix comp\u00e9titifs des biens et services iraniens, en particulier dans le domaine des services d\u2019ing\u00e9nierie, il existe une possibilit\u00e9 de coop\u00e9ration dans divers domaines, y compris l\u2019installation et l\u2019exploitation de lignes de production textile pour une utilisation optimale du coton afin de produire des tissus et des v\u00eatements&nbsp;\u00bb, a indiqu\u00e9 par ailleurs M. Selahvarzi<\/p>\n\n\n\n<p>Un comit\u00e9 conjoint de suivi de la mise en \u0153uvre des recommandations issues de la premi\u00e8re session de la commission mixte de coop\u00e9ration entre les deux pays a \u00e9t\u00e9 mise en place et une deuxi\u00e8me session sera tenue prochainement \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, dans la capitale iranienne.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Mamoudou Kassogu\u00e9: Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Mamoudou Kassogu\u00e9: Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre de sa participation \u00e0 la premi\u00e8re session de la commission mixte de&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1243,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1242"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1242"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1242\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1244,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1242\/revisions\/1244"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1243"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1242"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1242"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1242"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}