<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mali - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 18:32:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Mali - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>L&#8217;Allemagne demande l&#8217;autorisation de survole au Mali</title>
		<link>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali</link>
					<comments>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères Le...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-4 wp-block-columns">
<div class="wp-container-3 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères</p>



<p>Le Mali a notifié à l&rsquo;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (MINUSMA) pour avoir l&rsquo;autorisation de survol de l&rsquo;espace aérien malien et cela pour des impératifs de sécurité nationale a déclaré, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères.</p>



<p>Abdoulaye Diop s&rsquo;exprimait lors d&rsquo;une audience accordée à l&rsquo;Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.</p>



<p>« Les échanges entre les deux personnalités ont essentiellement porté sur les questions bilatérales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA », précise le ministère malien des Affaires étrangères dans un communiqué.</p>



<p>la ministre allemande de la Défense, Christine Lambrecht, avait déclaré vendredi que « l&rsquo;Allemagne a décidé de suspendre « jusqu&rsquo;à nouvel ordre » la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&rsquo;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) »..</p>



<p>Selon elle, « le gouvernement malien a encore une fois refusé d&rsquo;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel ».</p>



<p>Lambrecht a regretté ce nouveau refus de vol malgré des assurances contraires données par le ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d&rsquo;un entretien téléphonique jeudi 11 août.</p>



<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires étrangères, a affirmé qu&rsquo;il s&rsquo;agit de  » fausses informations faisant état d’un refus des Autorités Maliennes d’accorder l’autorisation de survol au contingent Allemand » soulignant qu&rsquo;il a expliqué à  »Dietrich Pohl Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, la mise en place d&rsquo;un nouveau mécanisme d&rsquo;approbation des rotations de contingents, à la faveur de la réunion de coordination tenue, le 1er août 2022, avec la Mission onusienne ».</p>



<p>Et d&rsquo;ajouter :  »Ce nouveau dispositif répond à des impératifs de sécurité nationale » avant d&rsquo;inviter  »l&rsquo;Allemagne à renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce mécanisme à travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera réservé à la requête.</p>



<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est passé de 1 100 à 1 400, notamment pour compenser le départ des forces françaises.</p>



<p>Source: <strong>AA/Bamako/Amarana Maiga</strong></p>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</title>
		<link>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee</link>
					<comments>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:49:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1062</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour l’Administration des douanes pour sécuriser les recettes au profit du trésor public et fluidifier la chaîne logistique.</h2>



<p>Dans le cadre du renforcement des liens de coopération économique entre le Mali et la Guinée, les autorités des deux pays ont décidé de faire du corridor Conakry-Bamako notre principal point de desserte. Au <a></a>cœur des relations bilatérales figurent en bonne place les questions douanières. Ainsi, le 12 Août fait date dans l’histoire de la coopération douanière entre le Mali et la Guinée. Pour cause, une représentation des douanes maliennes au Port autonome de Conakry est désormais ouverte, donc opérationnelle, et le Représentant officiellement installé par le Directeur Général des Douanes, l’Inspecteur Général Amadou Konaté qui était accompagné à Conakry de quelques proches collaborateurs.</p>



<p>Dans la capitale guinéenne, c’est dans l’enceinte des Entrepôts maliens en Guinée, eux-mêmes situés dans le périmètre du Port autonome de Conakry, que maliens et guinéens ont célébré une nouvelle dimension dans la coopération douanière en installant officiellement un Représentant des Douanes maliennes au Port autonome de Conakry. C’était en présence de 5 ministres du Gouvernement dont celui en charge des douanes.</p>



<p>Arrivé la veille, le patron des douanes maliennes, n’a pas caché sa fierté de voir concrétiser une instruction forte des plus hautes autorités des deux pays. L’Inspecteur Général Amadou Konaté a transmis les salutations fraternelles du Ministre de l’Économie et des Finances à son homologue guinéen.</p>



<p>Lors de la cérémonie d’inauguration couplée avec l’installation de l’inspecteur des Douanes en charge désormais d’animer ce service, le Directeur général des douanes guinéennes a salué l’engagement de son homologue malien dans la mise en œuvre diligente des recommandations des rencontres bilatérales entre les deux administrations douanières.</p>



<h2>UN ENGAGEMENT COMMUN:</h2>



<p>« A titre de rappel, l’implantation d’une Représentation des Douanes maliennes en Guinée est une des recommandations fortes de la Grande Commission Mixte de Coopération entre la République du Mali et de Guinée, tenue à Bamako les 27 et 28 avril 2017. Cette préoccupation, nous l’avons réitérée lors de nos travaux des 2è et 3è rencontres bilatérales qui ont lieu respectivement à Kourémalé-Guinée et à Bamako les 11 et 12 Août 2016 et</p>



<p>les 08 et 09 févier 2022 » a rappelé le Directeur général des Douanes dans son intervention qui a précédé le dévoilement de la plaque d’identification des locaux et la coupure du ruban symbolique.</p>



<p>« Nos deux Administrations douanières, conformément</p>



<p>à la volonté affichée de nos plus hautes autorités, ont été instruites de</p>



<p>travailler ensemble pour faire de Conakry, port naturel du Mali, le corridor le</p>



<p>plus rentable. Nous disposons si heureusement de tous les instruments de</p>



<p>coopération pour traduire dans les faits cette volonté clairement affichée de</p>



<p>nos autorités pour le bonheur de nos populations. L’ouverture de la</p>



<p>Représentation des Douanes du Mali à Conakry en est une illustration</p>



<p>Palpable » a-t-il ajouté.</p>



<p>L’occasion était opportune pour lui de réaffirmer notre engagement pour la mise en œuvre diligente des recommandations issues de nos différentes rencontres. « La cérémonie d’inauguration en est une preuve éloquente» a estimé l’inspecteur général Amadou Konaté qui a insisté sur la nécessité de créer de part et d’autre les conditions nécessaires au basculement du trafic au profit des ports de Guinée.</p>



<p>Le Directeur Général des Douanes de Guinée a, pour sa part, annoncé que les recommandations des rencontres bilatérales connaissent un niveau de mise en œuvre satisfaisant avec plus de 10 points satisfaits sur les 21. C’est le lieu de réitérer notre ferme volonté à poursuivre les efforts conformément aux instructions des plus hautes autorités de Guinée, a-t-il dit.</p>



<h2>DES ÉQUIPEMENTS DÉDIES AUX Maliens:</h2>



<p>En marge de cette inauguration du bâtiment logé dans l’enceinte des Entrepôts du Mali (Emagui), la délégation malienne a visité les installations portuaires notamment les portiques, les scanners, le parc automobile et les centres d’interprétation des images scanographiques. Il s’agit d’une immersion dans le système de gestion des marchandises notamment celles en destination du Mali. Du grand navire où les conteneurs et les engins sont en cours de déchargement, aux scanners, entrepôts et aires de stationnement en passant par les salles d’imagerie, le responsable des douanes maliennes a tout visité.</p>



<p>A tous les niveaux, les opératifs du port ont rassuré de la fiabilité des mesures de sécurité prises pour rendre compétitif le port de Conakry qui est en cours d’extension à 100% de sa capacité actuelle.</p>



<p>«Cela est important pour nous parce que le commerce international est une chaîne logistique qui commande la rigueur et le respect des réglementations nationales et communautaires. Il fallait pour nous visiter pour avoir une idée précise de comment les opérations se déroulent au Port » a confié le chef de la délégation malienne.</p>



<p>Pour le patron des douanes maliennes, l’inauguration d’un bâtiment et l’installation d’un Représentant sont certes un symbole fort, mais pas une panacée. C’est dire que la coopération douanière doit être à la hauteur des attentes à la fois des Gouvernements des deux pays et des usagers du corridor Conakry-Bamako dont la viabilité et la vitalité dépendent, dans une large mesure, des administrations douanières.</p>



<p>La partie guinéenne est en train de mettre le paquet pour conquérir la confiance des opérateurs maliens. La délégation a pu visiter des installations spécialement dédiées au coton, aux camions maliens et un bâtiment en cours de construction pour loger les chauffeurs dans les meilleurs conditions. Sans oublier le parking de véhicules d’une grande capacité qui, selon les responsables du port, est exclusivement dédié au Mali.</p>



<p>Après la cérémonie, la délégation a été reçue par le Premier ministre par intérim, en présence de membres du gouvernement. Les autorités guinéennes n’ont pas fait mystère de leurs ambitions pour une coopération plus dynamique, au-delà même, des questions douanières et économiques. La visite d’une imposante huilerie a sanctionné le séjour de la délégation douanière à Conakry.</p>



<div class="wp-container-10 wp-block-columns">
<div class="wp-container-9 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source</strong>: Direction Générale Douanes</p>



<div class="wp-container-12 wp-block-columns">
<div class="wp-container-11 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</title>
		<link>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville</link>
					<comments>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Insécurité]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1054</guid>

					<description><![CDATA[<p>Des manifestants qui se déclarent « forces vives » de la ville de Gao ont...</p>
<p>The post <a href="./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html">Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-17 wp-block-columns">
<div class="wp-container-16 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Des manifestants qui se déclarent « forces vives » de la ville de Gao ont manifesté ce dimanche 14 août. Dans une déclaration, les manifestants donnent un <em>« ultimatum de 72h pour le départ définitif de Barkhane »,</em> de la Cité des Askia et du Mali.</strong></p>



<p>Assassinats ciblés, enlèvements de personnes, de véhicules, des troupeaux de bétail avec paiement de rançons et de taxes illégales, des scènes de braquage à l’intérieur des villes comme sur les axes routiers interurbains ; échec de la force Barkhane dans la lutte contre le terrorisme et le recouvrement de l’intégrité du territoire national ; occupation de la base militaire de l’Aéroport de Gao par les Forces françaises de Barkhane….</p>



<p>Les griefs formulés contre les militaires français sont multiples. En conséquence, les forces vives de Gao lancent un ultimatum de 72h à compter du 14 août 2022 pour le départ définitif de Barkhane. Passé ce délai passé, menacent les manifestants, <em>« nous interdirons la circulation de toutes les forces étrangères dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria ».</em></p>



<p>Lancée le 1er août 2014, l’opération Barkhane qui a remplacé Serval, visait à éradiquer le terrorisme du Mali et du Sahel. Fort de ces 2 400 militaires engagés et ses équipements de dernière génération, Barkhane n’a pas eu le résultat escompté et le terrorisme s’est répandu dans d’autres pays sahéliens et même au-delà.</p>



<p>Suite à des mésententes avec les nouvelles autorités de Bamako, le président français Emmanuel Macron avait « unilatéralement » annoncé, le retrait des troupes françaises du Mali. Un retrait définitif qui devait intervenir ce mois d’août, sous fond de défiance des autorités de Bamako.</p>



<div class="wp-container-19 wp-block-columns">
<div class="wp-container-18 wp-block-column"></div>
</div>



<p></p>



<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA/maliweb.net</strong></p>



<div class="wp-container-21 wp-block-columns">
<div class="wp-container-20 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Gao: 72h à la force Barkhane de quitter la ville" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Gao: 72h à la force Barkhane de quitter la ville"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html">Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte</title>
		<link>./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte</link>
					<comments>./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:38:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1046</guid>

					<description><![CDATA[<p>La sélection nationale féminine s’est brillamment qualifiée pour le bouquet final, en écrasant l’Angola 67-36,...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html">Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>La sélection nationale féminine s’est brillamment qualifiée pour le bouquet final, en écrasant l’Angola 67-36, hier au Palais des sports de Mahamasina à Madagascar. Aujourd’hui, les U18 Garçons seront à leur tour face aux Malgaches pour une place en finale et au Mondial</strong>.</p>



<p>Le Mali a donc atteint son premier objectif, à savoir la qualification pour la Coupe du monde U19 2023. Vainqueurs de l’Angola (67-36) hier en demi-finale de l’Afrobasket, la capitaine Élisabeth Dabou Kamité et ses coéquipières se sont qualifiées pour la finale de l’Afrobasket U18 synonyme de qualification au prochain Mondial. En finale prévue demain, les Maliennes seront face à leurs grandes rivales, les Égyptiennes qui ont fait chuter les Malgaches dans l’autre demi-finale (98-66).</p>



<p>Mali-Égypte, c’est le remake de la finale de la précédente édition remportée à domicile par les Égyptiennes (68-63). C’est dire que les retrouvailles de demain seront placées sous le signe de la revanche pour les Maliennes qui tenteront de reconquérir le trophée continental, un an après l’avoir perdu au profit du pays des Pharaons. Les joueuses du technicien Sory Diakité reprendront-elles leur place au sommet de la hiérarchie continentale en décrochant un 8è titre ?&nbsp; L’Égypte réussira-t-elle à stopper encore les multiples championnes d’Afrique ?&nbsp; Réponse demain à l’issue de cette énième confrontation entre les deux sélections les plus titrées d’Afrique. &nbsp;<br>Sacré sept fois (1996, 2000, 2006, 2008, 2014, 2016, 2018), le Mali n’a jamais fait moins bien que 4è depuis la création de l’Afrobasket.</p>



<p><br>La belle histoire du Mali dans le tournoi a commencé au milieu des années 1990 à Maputo (Mozambique), où les Maliennes ont battu le pays organisateur (80-69) pour s’adjuger son premier titre. Quatre ans plus tard, le Mali a remis ça, en s’imposant devant la Côte d’Ivoire et l’Angola. En 2006, les Ivoiriennes s’inclinent à nouveau devant les Maliennes (77-66) qui coiffent leur troisième couronne continentale. Insatiable, la sélection nationale enchaîne avec son quatrième titre en 2008 en Tunisie. De 2014, à cette année, le Mali a ajouté trois nouveaux titres à son palmarès, dont deux au détriment de l’Égypte, à chaque fois au Caire. L’Égypte, pour sa part, est montée à deux reprises sur la plus haute marche de l’événement continental. La première fois, c’était devant ses fans face au Nigeria (63-62) et la deuxième, en 2020 contre le Mali (68-63).</p>



<p>Sans minimiser la valeur des Égyptiennes, on peut s’autoriser à dire que le Mali abordera la finale de cette 15è édition de l’Afrobasket avec les faveurs du pronostic. En tout cas, jugées à travers leur parcours depuis le début du tournoi, les protégées de Sory Diakité semblent avoir toutes les cartes en main pour aller au bout de leur rêve et offrir un nouveau trophée à notre pays. Hier face à l’Angola, la sélection malienne a encore déroulé et gratifié le public malgache d’un beau spectacle.</p>



<p>Certes, le début de match a été quelque peu laborieux pour la meneuse Bintou Dramé et ses coéquipières, mais après le quart temps initial remporté 18-15, la machine s’est mise en marche, asphyxiant les Angolaises. Celles-ci n’ont inscrit que trois paniers dans le deuxième acte bouclé sur le score de 34-21 en faveur du Mali. Au retour des vestiaires, les Maliennes infligent un cinglant 14-1 à leurs adversaires après seulement 5 minutes de jeu. On connaît la suite : l’ailière Maïmouna Haïdara et ses partenaires remportent facilement le quart temps avec 31 points d’écart (55-24), avant de terminer en roue libre face à des Angolaises impuissantes. Score final : 67-36. &nbsp;</p>



<p>Aujourd’hui, la sélection masculine tentera de se qualifier à son tour pour le bouquet final et pour le Mondial. Pour ce faire, les nôtres devront battre le pays hôte de l’Afrobasket, Madagascar qu’il affronte à partir de 14h30 dans la salle du Palais des sports de Mahamasina.</p>



<div class="wp-container-25 wp-block-columns">
<div class="wp-container-24 wp-block-column"></div>
</div>



<p id="js-authors-trigger">Source:&nbsp;Seibou Sambri Kamissoko/L&rsquo;essor Mali</p>



<div class="wp-container-27 wp-block-columns">
<div class="wp-container-26 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="U18 Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="U18 Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html">Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards</title>
		<link>./../../../economie/mali-le-gouvernement-paye-sa-dette/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=mali-le-gouvernement-paye-sa-dette</link>
					<comments>./../../../economie/mali-le-gouvernement-paye-sa-dette/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:21:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1040</guid>

					<description><![CDATA[<p>Au mois de mars dernier, le ministre malien de l’Économie et des Finances, Alousséni Sanou,...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/mali-le-gouvernement-paye-sa-dette/index.html">Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-32 wp-block-columns">
<div class="wp-container-31 wp-block-column"></div>
</div>



<h2><strong>Au mois de mars dernier, le ministre malien de l’Économie et des Finances, Alousséni Sanou, avait annoncé que le Mali “ne peut pas honorer ses dettes”, en raison des sanctions de l’Union économique et monétaire ouest africaine (UEMOA)</strong></h2>



<p>Le gouvernement de la Transition au Mali a informé, vendredi, les investisseurs du pays avoir payé l’intégralité des impayés de la dette du Mali, a déclaré le ministre malien de l’Économie et des Finances dans un communiqué.</p>



<p>En effet, le 30 mars dernier, le ministre Alousséni Sanou, avait pourtant annoncé que le Mali “ne peut pas honorer ses engagements financiers”, en raison des sanctions de l’Union économique et monétaire ouest africaine (UEMOA).</p>



<p>“Au 31 mars 2022, le cumul des échéances à payer aux créanciers extérieurs et aux investisseurs des titres publics non honorées par le Mali s’élèveront à 205 milliards de Franc CFA”, avait déclaré Alousséni Sanou.</p>



<p>Par voie de communiqué publié vendredi, le ministre de l’économie a souligné que “lors de la 61ème session ordinaire de la Conférence des Chefs d’États et de Gouvernement de la Communauté économique des États de l’Afrique de l’Ouest (CEDEAO), tenue le 03 juillet 2022 à Accra au Ghana, les sanctions économiques et financières à l’encontre du Mali ont été levées”, expliquant que “durant les six mois de sanctions le Mali n’a pas pu régler les services de sa dette”.</p>



<p>Alousséni Sanou a noté que “le Mali a l’honneur d’informer les investisseurs et les partenaires techniques et financiers que l’intégralité des impayés de la dette du Mali a été réglée”.</p>



<p>“En effet, dès la levée des sanctions, le Trésor Public a procédé à l’apurement des impayés sur la dette extérieure pour environ 85,5 milliards de CFA (132 millions de dollars ), la dette de marché émise par syndication pour un montant de 66 milliards CFA (102 millions de dollars), une partie de la dette de marché émise par adjudication pour un montant de 65 milliards (101 millions de dollars)”, a-t-il expliqué.</p>



<p>Et d’ajouter : “l’émission spéciale de bons et d’obligations du Trésor, organisée le 09 août 2022 a également permis de régler le reliquat des impayés de la dette de marché émise par adjudication, soit 215 milliards CFA (334 millions de dollars)”.</p>



<p>En outre, le ministre rassure et affirme que des intérêts de retard ont été payés aux investisseurs sur les impayés de la dette de marché pour un montant de 6,65 milliards dont 5, 48 milliards CFA pour la dette par adjudication et 1,17 milliards pour la dette par syndication.</p>



<p>Pour rappel, l’UEMOA avait annoncé le 9 janvier dernier, lors d’un sommet extraordinaire à Accra au Ghana, la suspension de toutes les transactions commerciales avec le Mali, à l’exception des produits de consommation essentiels : pharmaceutiques, fournitures et équipements médicaux, ainsi que le matériel pour le contrôle de la Covid-19 et des produits pétroliers et d’électricité.</p>



<p>Le 3 juillet courant, les Chefs d’État et de Gouvernement de la Communauté Économique des États de l’Afrique de l’Ouest (CEDEAO) réunis en session ordinaire ont décidé, de lever toutes les sanctions économiques et financières imposées au Mali depuis le 9 janvier dernier.</p>



<div class="wp-container-34 wp-block-columns">
<div class="wp-container-33 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: https://www.aa.com.tr/fr</strong></p>



<div class="wp-container-36 wp-block-columns">
<div class="wp-container-35 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/mali-le-gouvernement-paye-sa-dette/index.html">Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/mali-le-gouvernement-paye-sa-dette/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>WCC: le Mali représenté par le Djoliba AC</title>
		<link>./../../../sports/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac</link>
					<comments>./../../../sports/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:12:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1025</guid>

					<description><![CDATA[<p>Du 21 au 25 août prochain, la Guinée vibrera au rythme de la première édition...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac/index.html">WCC: le Mali représenté par le Djoliba AC</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Du 21 au 25 août prochain, la Guinée vibrera au rythme de la première édition de la West Africa Champions Cup. Quatre équipes au total sont inscrites sur la liste dont le Djoliba AC qui représentera le Mali.&nbsp;</strong></p>



<p>«&nbsp;Permettre aux équipes retenues pour les compétitions continentales de pouvoir se préparer pour ces échéances&nbsp;» c’est ce que les initiateurs espèrent avec la première édition du West Africa Champions Cup ou coupe des champions de l’Afrique de l’Ouest. Prévue du 21 au 25 août prochain, elle se jouera en Guinée.&nbsp;La compétition regroupe quatre équipes au total venant de trois pays. Il s’agit d’Horoya AC et de l’académie SOAR de la guinée, du Djoliba AC du Mali et Casa sport du Sénégal. Le choix de ces équipes pourrait s’expliquer par le fait que trois d’entre elles sont championnes de leur pays. En effet, le Horoya AC, le Djoliba AC et le Casa Sport sont champions de leurs pays et doivent disputer la Ligue des champions africaine. Quant à l’Académie SOAR, il est aussi inscrit sur la liste des équipes retenues pour la Coupe de la CAF. A rappeler, que la phase aller du premier tour de la ligue des champions africaines CAF est prévu du 9 au 11 septembre 2022.</p>



<p>Pour le club du Djoliba AC bien que cette compétition soit la bienvenue, elle vient tout de même à un moment où le club est en plein préparatif des autres compétitions avec un nombre de joueurs limités. Une dizaine de joueurs des Rouges sont retenus dans l’équipe CHAN et deux autres sont avec l’équipe des U-20 selon l’entraineur du Djoliba Sekou Seck.</p>



<p>Pour ce qui est du format, la compétition se jouera sous forme de mini championnat. A l’issue des rencontres, l’équipe qui sera parvenu à empocher le plus de points aura remporté la compétition.</p>



<p>Parrainé par le président du club Horoya AC Antonio Souaré, cette première édition de la Coupe des champions de l’Afrique de l’Ouest débute exceptionnellement avec quatre équipes. Pour les prochaines éditions, les initiateurs n’excluent pas de l’étendre à huit.</p>



<div class="wp-container-39 wp-block-columns">
<div class="wp-container-38 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../sports/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac/index.html">WCC: le Mali représenté par le Djoliba AC</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La CEDEAO asphyxie les banques maliennes</title>
		<link>./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale</link>
					<comments>./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 15:59:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1018</guid>

					<description><![CDATA[<p>La CEDEAO et l&#8217;UEMOA sont prises en flagrant délit par les autorités maliennes de la...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html">La CEDEAO asphyxie les banques maliennes</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-44 wp-block-columns">
<div class="wp-container-43 wp-block-column"></div>
</div>



<p>La CEDEAO et l&rsquo;UEMOA sont prises en flagrant délit par les autorités maliennes de la transition pour non-respect des directives bancaires et financières conformément aux décisions communautaires. Le ministre de l&rsquo;Économie et des Finances du Mali a saisi son homologue togolais afin que ces deux institutions lèvent le coude pour le respect des dispositions légales et statutaires. Détails <a></a>exclusifs</p>



<p>À quoi joue la CEDEAO et principalement les autorités monétaires de l’UEMOA sur le dos du Mali ? Toujours des dysfonctionnements au sein de ces organes dans le traitement des dossiers du Mali et des banques maliennes, malgré la levée des sanctions sont constatés. Bamako entend ne pas céder à cette posture aux allures de chantage. Selon plusieurs informations crédibles parvenues à Confidentiel Afrique, le haut etablishment de l’UEMOA n’a pas levé son coude pour un rapide retour vers les fondamentaux financiers et bancaires du cas « malien », alors que tout semble rentrer dans l’ordre du côté des autorités maliennes. Que mijotent ces deux institutions ? Selon des informations exclusives obtenues par Confidentiel Afrique, en marge des travaux de la Mission Gouvernementale Malienne à Lomé le 28 Juillet 2022 (profitant de sa présence dans le cadre de la Médiation Togolaise et sans lien avec ladite médiation) le Mali, à travers son Ministre de l’Economie et des Finances, Alouséni SANOU, émérite financier de son état, a sollicité l’intervention du ministre de l’Economie et des Finances du Togo, en sa qualité de Président du Conseil des Ministres des Finances de l’UEMOA de veiller à l’application correcte des textes régissant la BCEAO, l’agence UEMOA-titres et la Commission Bancaire. Constatant encore de sérieux dysfonctionnements au sein de ces organes dans le traitement des dossiers du Mali et des banques maliennes, malgré la levée des sanctions, l’argentier malien est resté zen et compte défendre le Mali becs et ongles. Urbi orbi, Bamako entend ne pas céder à cette posture aux allures de chantage.</p>



<p>D’ailleurs, le Ministre malien des Finances a invité son homologue togolais d’agir auprès des responsables des institutions financières communautaires pour le respect des dispositions légales et statutaires. Il a également insisté sur le fait que le Mali, à l’instar des 7 autres pays de l’UEMOA, a souverainement décidé de transférer une partie de ses prérogatives régaliennes à des Institutions Communautaires. Les décisions de ces Institutions ne sauraient être discriminatoires en l’égard du Mali, et ne sauraient compromettre le bon fonctionnement de nos économies ou encore moins perturber le financement de notre croissance, se défend Bamako dans une fermeté inoxydable.</p>



<p>En tant qu’organe supérieur de décision, juste en dessous de la Conférence des Chefs d’État, le Conseil des Ministres des Finances de l’UEMOA a été rappelé, à travers son Président, à agir auprès des organes communautaires pour le respect strict des dispositions légales et statutaires. Cette lenteur à la cadence de tortue des autorités monétaires de l’UEMOA a rétablir l’ordre d’équilibre du marché dans l’espace communautaire sous-régional prend l’air d’un complot contre Bamako.</p>



<p>Selon des informations de Confidentiel Afrique, le ministre malien de l’Économie et des Finances a également rappelé que le Mali ne siège toujours pas au sein des instances de décisions de ces organes tandis que tous les autres pays y sont aujourd’hui, et ce, quelle que soit leur situation politique, pays en transition ou pas.</p>



<p>Mensonge hallucinant de Radio France Internationale</p>



<p>Selon une source autorisée malienne approchée par Confidentiel Afrique, RFI est en train de distiller une fausse information faisant croire que le Mali dans le cadre des négociations pour la libération de soldats ivoiriens, aurait sollicité la Côte d’Ivoire pour un dégel au niveau de la BCEAO. Faux ! glisse la source : « Le Mali a demandé que soient respectées les règles du jeu et corriger les dysfonctionnements ». Un langage diplomatique clair que compte lancer les autorités de la transition malienne à Paris et à plusieurs capitales africaines pour rester équidistants du brûlant dossier des « 49 faux soldats ivoiriens » suspectés par Bamako de vouloir déstabiliser un État souverain en plein exercice du pouvoir.</p>



<div class="wp-container-46 wp-block-columns">
<div class="wp-container-45 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: Ismael HAÏDARA (Confidentiel Afrique)</p>



<div class="wp-container-48 wp-block-columns">
<div class="wp-container-47 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html">La CEDEAO asphyxie les banques maliennes</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Poutine s’entretient avec Assimi Goïta</title>
		<link>./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita</link>
					<comments>./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:36:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1003</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président russe Vladimir Poutine s’est entretenu au téléphone avec le chef d’État malien par...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html">Poutine s’entretient avec Assimi Goïta</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-53 wp-block-columns">
<div class="wp-container-52 wp-block-column"></div>
</div>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img src="./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-972x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1013" width="648" height="682" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-972x1024.jpg 972w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-285x300.jpg 285w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-768x809.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-1024x1079.jpg 1024w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2.jpg 1170w" sizes="(max-width: 648px) 100vw, 648px" /></figure>



<p>Le Président russe Vladimir Poutine s’est entretenu au téléphone avec le chef d’État<strong> malien par intérim, le colonel Assimi Goïta. Les deux leaders ont discuté des moyens d’intensifier la coopération bilatérale.</strong></p>



<p>Le chef du Kremlin et le Président malien par intérim Assimi Goïta se sont entretenus au téléphone, a annoncé ce mercredi 10 août le service de presse du Kremlin.</p>



<p>“Assimi Goita a exprimé à Vladimir Poutine sa reconnaissance pour le soutien apporté par la partie russe à son pays. Les deux dirigeants ont évoqué plusieurs questions relatives à la promotion de coopération bilatérale en matière de commerce, d’économie et autres”, indique la présidence russe.</p>



<p>MM Poutine et Goïta ont également exprimé leur satisfaction face “au niveau de coopération russo-malienne dans le domaine de la politique étrangère, y compris en matière de coordination des positions au sein de l’Onu”.</p>



<p>Plus tôt dans la semaine, le Mali a reçu de Russie des chasseurs L-39 et Su-25, ainsi que des hélicoptères de combat Mi-24P, Mi-8 et des avions de transport tactique CASA C-295.</p>



<div class="wp-container-55 wp-block-columns">
<div class="wp-container-54 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: https://fr.sputniknews.com/</strong></p>



<div class="wp-container-57 wp-block-columns">
<div class="wp-container-56 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Poutine s’entretient avec Assimi Goïta" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Poutine s’entretient avec Assimi Goïta"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html">Poutine s’entretient avec Assimi Goïta</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali</title>
		<link>./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali</link>
					<comments>./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 10:02:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=996</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’hôtel Radisson Collection (Ex- Shératon) a abrité, le vendredi 05 août 2022, la cérémonie de...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html">Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-62 wp-block-columns">
<div class="wp-container-61 wp-block-column"></div>
</div>



<p>L’hôtel Radisson Collection (Ex- Shératon) a abrité, le vendredi 05 août 2022, la cérémonie de clôture de la réunion décisionnelle des Parties de l’Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali, issu du processus d’Alger, sur certains aspects de la mise en œuvre de l’Accord. Cette réunion de haut niveau ayant pris 5 jours a été organisée par le Ministère de la Réconciliation, de la Paix et de la Cohésion nationale, chargé de l’Accord, en partenariat avec la Coopération Allemande, la GIZ. La présente Réunion de Niveau Décisionnel a permis de prendre les décisions dont l’intégration de 26.000 ex-combattants en deux tranches de 13.000 dont la première tranche est repartie selon le quota ayant fait l’objet d’un consensus entre les parties et la seconde tranche sur une période de deux ans, notamment 2023-2024.</p>



<p>La cérémonie de clôture de la réunion était présidée par le Premier ministre, Dr. Choguel Kokalla MAÏGA, en présence des autres membres du gouvernement dont le Ministre de la Réconciliation, de la Paix et de la Cohésion nationale, chargé de l’Accord pour la paix et la Réconciliation nationale, Colonel-major Ismaël WAGUE&nbsp;; le chef file de la Médiation internationale, El Haoues RIACHE, non moins l’ambassadeur de l’Algérie au Mali&nbsp;; le Représentant spécial du Secrétaire général des Nations unies au Mali et chef de la MINUSMA, El Gassim WANE&nbsp;; des représentants des mouvements signataires de l’accord et d’autres personnalités. Il ressort du communiqué final de la réunion que des décisions ont été prises dont l’intégration de 26.000 ex-combattants en deux tranches de 13.000 dont la première tranche est repartie selon le quota ayant fait l’objet d’un consensus entre les parties et la seconde tranche sur une période de deux ans, notamment 2023-2024 ; la création et l’opérationnalisation d’une commission ad hoc en charge de conduire les travaux et de formuler des propositions pour la gestion au cas par cas des hauts cadres civils et militaires des Mouvements signataires.&nbsp;«&nbsp;Cette commission qui sera mise en place de façon concertée dans le meilleur délai proposera des modalités de prise en charge des hauts cadres militaires des mouvements signataires à intégrer dans la chaîne de commandement.</p>



<p>Le Gouvernement prendra toutes les dispositions nécessaires pour diligenter les réformes politiques et institutionnelles non liées à la révision constitutionnelle. Aussi, en ce qui concerne les réformes prévues par l’accord qui sont liées à la révision constitutionnelle, le soin est laissé au gouvernement de veiller à les soumettre pour être prises en charge dans la rédaction de la nouvelle constitution en étroite collaboration avec les mouvements signataires&nbsp;», révèle le communiqué final lu au cours de la cérémonie de clôture.</p>



<p>Selon le Colonel-major Ismaël WAGUE, Ministre de la Réconciliation, de la Paix et de la Cohésion nationale, cette rencontre aura eu pour mérite de réunir les fils et filles de la patrie malienne dans un dialogue franc, convivial et fructueux tenu dans un esprit de paix et de confiance mutuelle même dans les contradictions, en vue de générer des consensus permettant de tenir les promesses faites aux populations éprouvées du Mali.&nbsp;« Malgré les accords obtenus à l’occasion de cette RND, des questions importantes restent à vider, mais tant que nous demeurons dans cette dynamique de dialogue fraternel, aucune contradiction ne survivra la volonté commune que nous avons de construire ensemble la paix dans notre pays. Nous rappelons que les décisions que la présente RND a permis de prendre et qui ont été lues dans le communiqué conjoint ici présenté, feront l’objet de notre part, d’une exécution diligente afin de rassurer d’avantage toutes les parties et de faciliter l’amorce des phases suivantes&nbsp;», a conclu le ministre.</p>



<p>Pour sa part, le Premier ministre, Dr. Choguel K. Maïga, a indiqué que le Gouvernement ne ménagera aucun effort pour mettre en œuvre sa part d’engagement pour réaliser ce qui a été convenu d’accord partie.</p>



<p>De même, dit-il, le Gouvernement s’engage à œuvrer pour créer les conditions de consensus sur les autres points en suspens. Dans cette perspective, il a invité le ministre chargé de l’Accord pour la Paix et la Réconciliation nationale à mettre en place, le plus tôt possible, la Commission ad hoc inclusive pour traiter des points inscrits à sa charge.&nbsp;«J’exhorte tous les membres du Gouvernement concernés à œuvrer pour une mise en œuvre rapide des points d’accord auxquels nous sommes parvenus, Nous, Partie malienne, à l’issue de ces cinq jours de travaux. Je tiens à remercier l’ensemble des participants (Partie gouvernementale,&nbsp; Mouvements signataires, Mouvements de l’Inclusivité) pour l’accomplissement de cette œuvre historique d’intérêt national en s’accordant sur certains aspects de la mise en œuvre de l’Accord pour la Paix et la Réconciliation issu du Processus d’Alger&nbsp;», a conclu le chef du gouvernement.</p>



<div class="wp-container-64 wp-block-columns">
<div class="wp-container-63 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source:  <strong>Aguibou Sogodogo</strong></p>



<div class="wp-container-66 wp-block-columns">
<div class="wp-container-65 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html">Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Armée de l’Air : Remise d’aéronefs</title>
		<link>./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=remise-daeronefs-par-assimi-goita</link>
					<comments>./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:09:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=992</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a présidé,...</p>
<p>The post <a href="./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html">Armée de l’Air : Remise d’aéronefs</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a présidé, ce mardi 9 août 2022, la cérémonie de remise officielle d’un important lot d’aéronefs et d’équipements pour les Forces armées maliennes.</strong></p>



<p>Le Premier ministre, l’Ambassadeur de la Fédération de Russie, les anciens de l’Armée de l’Air, ont pris part à cet événement historique.</p>



<p>Les capacités de l’Armée de l’Air viennent d’être renforcées grâce aux nouvelles acquisitions d’avions de chasse de type L39 et Souhkoi 25, des hélicoptères d’attaque de type MI24-P, des hélicoptères de manœuvre de type MI-8, ainsi que d’un deuxième avion de transport tactique de type Airbus Caza-295.</p>



<p>« Par ces nouvelles aéronefs, nous donnons un coup d’accélérateur à la montée en puissance de nos forces », s’est réjoui le Colonel Sadio CAMARA, Ministre de la Défense et des Anciens Combattants. Selon lui, l’objectif des autorités de la Transition est de refonder l’armée malienne pour être davantage professionnelle, bien équipée, bien entraîner, dotée d’un bon moral, plus proche du peuple dont elle est issue, et dominant l’espace des opérations suivant les règles d’engagement strictes. « Une armée qui reflètera les valeurs guerrières du Mali », a-t-il précisé avant d’indiquer que l’ambition est de se battre d’abord pour gagner les guerres imposées à la Nation malienne pour ensuite créer les conditions d’une paix durable.</p>



<p>De son côté, le Général de Brigade Aly Boï DIARRA, Chef d’État-Major de l’Armée de l’Air, a précisé que ce lot d’équipements reçu n’a pas une « vocation de prestige comme la flotte de l’Armée de l’air a parfois été perçue ». Il a expliqué que « ce n’est pas une armée de parade que nous construisons. Nous avons l’ambition de construire une armée d’action, opérationnelle, apte au combat et décisive au moment opportun ».</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/assimi-helico-ml-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/ASSIMI-HELICO-ML-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/avion-fama-ml-1-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/AVION-FAMA-ML-1-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/avion-fama-ml-2-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/AVION-FAMA-ML-2-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama-1-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA-1-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA-2.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama6"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA6.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama22-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA22-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-famaa-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMAÀ-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<p>Cette cérémonie a pris fin par la remise des clés des aéronefs par le Chef suprême des Armées au Chef d’État-Major Général de l’Armée de l’Air. Des vols de démonstration ont marqué la dernière étape de cette journée historique.</p>



<div class="wp-container-70 wp-block-columns">
<div class="wp-container-69 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source<strong>: Présidence de la République du Mali</strong></p>



<div class="wp-container-72 wp-block-columns">
<div class="wp-container-71 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Armée de l’Air : Remise d’aéronefs" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Armée de l’Air : Remise d’aéronefs"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html">Armée de l’Air : Remise d’aéronefs</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
