<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mali - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 10:32:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Mali - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Communiqué Conseil des Ministres du 24 Août 2022</title>
		<link>./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 10:32:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Communiqué]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1247</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Conseil des Ministres s’est réuni en session ordinaire, le mercredi 24 août 2022, dans...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html">Communiqué Conseil des Ministres du 24 Août 2022</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Le Conseil des Ministres s’est réuni en session ordinaire, le mercredi 24 août 2022, dans sa salle de délibérations au Palais de Koulouba, sous la présidence du Colonel Assimi GOITA, Président de la Transition, Chef de l’État.</p>



<p>Après examen des points inscrits à l’ordre du jour, le Conseil a :</p>



<p>&#8211; adopté des projets de texte ;</p>



<p>&#8211; procédé à des nominations ;</p>



<p>&#8211; et entendu des communications.</p>



<p>AU CHAPITRE DES MESURES LÉGISLATIVES<strong> ET RÉGLEMENTAIRES</strong></p>



<p>1. Sur le rapport du Premier Ministre par intérim, le Conseil des Ministres a adopté un projet de décret portant approbation de la Stratégie nationale de Stabilisation des régions du Centre et son Plan d’actions 2022-2024.</p>



<p>Dans le cadre de la résolution de la crise du centre, le Gouvernement a pris acte de la communication écrite relative à la Stratégie nationale de Stabilisation des régions du Centre et son Plan d’actions 2022-2024, lors de la session du Conseil des Ministres du 15 juin 2022.</p>



<p>Cette stratégie traduit la volonté des autorités de la Transition d’avoir une approche holistique de la stabilisation des régions du Centre. Elle vise à faire du Centre une zone stable et prospère où les communautés sont réconciliées entre elles-mêmes et vivent en harmonie avec leurs voisins.</p>



<p>La Stratégie nationale de Stabilisation des régions du Centre est articulée autour des axes ci-après :</p>



<p>&#8211; le rétablissement de la paix, de la sécurité et de la cohésion sociale ;</p>



<p>&#8211; l’amélioration de la gouvernance et le renforcement de la justice ;</p>



<p>&#8211; la gestion des questions humanitaires et le relèvement économique ;</p>



<p>&#8211; la communication et la coordination des interventions des partenaires.</p>



<p>Le projet de décret adopté ouvre la voie à la mise en œuvre des actions prévues dans le Plan d’actions.</p>



<p>2. Sur le rapport du ministre de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux, le Conseil des Ministres a adopté un projet de décret portant acquisition de la nationalité malienne par voie de naturalisation.</p>



<p>Les conditions d’acquisition de la nationalité malienne par voie de naturalisation sont prescrites par la Loi n°2011-087 du 30 décembre 2011 portant Code des Personnes et de la Famille.</p>



<p>Les demandeurs concernés remplissent tous, les conditions fixées par le Code des Personnes et de la Famille.</p>



<p>Le projet de décret adopté accorde ainsi la nationalité malienne par voie de naturalisation aux personnes ci-après :</p>



<p>&#8211; Madame Sophie NTARAKA, de nationalité burundaise ;</p>



<p>&#8211; Monsieur Mohamed Ali Moustapha BADRADIN, de nationalité guinéenne ;</p>



<p>&#8211; Monsieur Komi YEKPLE, de nationalité togolaise ;</p>



<p>&#8211; Madame Ami Mireille KPORHA, de nationalité togolaise ;</p>



<p>&#8211; Monsieur Komi ASSIMADI, de nationalité togolaise.</p>



<p>3. Sur le rapport du ministre des Mines, de l’Energie et de l’Eau, le Conseil des Ministres a adopté un projet d’ordonnance portant création de la Société de Recherche et d’Exploitation des Ressources minérales du Mali.</p>



<p>Le Mali dispose d’un vaste potentiel dans les domaines pétrolier et gazier couvrant une superficie de 900 mille Km2.</p>



<p>Pour la mise en valeur de ces nombreuses ressources et conformément aux recommandations des Assises nationales de la Refondation, le projet d’ordonnance adopté crée la Société de Recherche et d’Exploitation des Ressources minérales du Mali avec comme actionnaire unique l’Etat.</p>



<p>La société a pour objet la recherche, l’exploitation, le traitement et la commercialisation des substances minérales, dans les limites des périmètres qui lui sont octroyés.</p>



<p>4. Sur le rapport du ministre de l’Enseignement supérieur et de la Recherche scientifique, le Conseil des Ministres a adopté des projets de texte modifiant l’Ordonnance n°2017-036/P-RM du 27 septembre 2017 portant statut des enseignants-chercheurs de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique et son décret d’application.</p>



<p>L’amélioration des conditions de vie et de travail des enseignants à travers une refonte du système éducatif, est l’un des axes majeurs de la feuille de route de la Transition.</p>



<p>C’est dans ce cadre que les fonctionnaires relevant du statut général des fonctionnaires et du statut du personnel enseignant de l’enseignement secondaire, de l’enseignement fondamental et de l’éducation préscolaire et spéciale ont bénéficié d’une augmentation salariale d’environ 20%.</p>



<p>Les modifications apportées visent, notamment à :</p>



<p>&#8211; fixer les conditions d’accès au statut des enseignants-chercheurs de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique ;</p>



<p>&#8211; fixer la limite d’âge de recrutement des Assistants et des Attachés de Recherche à 43 ans ;</p>



<p>&#8211; harmoniser l’âge de départ à la retraite à 65 ans pour tous les enseignants-chercheurs du statut des enseignants-chercheurs de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique ;</p>



<p>&#8211; prendre en compte l’augmentation salariale d’environ 20% au profit du personnel de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique ;</p>



<p>&#8211; hiérarchiser les fonctionnaires relevant du statut général des fonctionnaires qui dispensent des cours ou mènent des activités de recherche dans les institutions d’enseignement supérieur et de recherche, afin qu’ils puissent évoluer dans le domaine de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique.</p>



<p>L’adoption des projets de texte participe de la mise en œuvre des engagements du Gouvernement, de sa volonté de rétablir l’équité et la justice sociale et d’améliorer les conditions de travail du personnel de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique.</p>



<p><strong>AU CHAPITRE DES MESURES INDIVIDUELLES</strong></p>



<p>Le Conseil des Ministres a procédé aux nominations suivantes :</p>



<p><strong>AU TITRE DU MINISTERE DE L’ADMINISTRATION TERRITORIALE ET DE LA DECENTRALISATION</strong></p>



<p>&#8211; Gouverneur de la Région de Ménaka :</p>



<p>Colonel-major Issa TIMBINE.</p>



<p>&#8211; Conseiller à la Sécurité et à la Protection civile du Gouverneur de la Région de Ségou :</p>



<p>Lieutenant-colonel Samba Abdoulaye SOUSSOKO.</p>



<p><strong>AU CHAPITRE DES COMMUNICATIONS</strong></p>



<p>1. Le ministre de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux a informé le Conseil des Ministres de l’organisation par notre pays de la conférence annuelle du Groupe Régional Africain de l’Union Internationale des magistrats.</p>



<p>Le Groupe Régional Africain de l’Union Internationale des magistrats, lors de la conférence annuelle tenue du 07 au 11 mai 2022 à Tunis, a porté son choix sur le Mali pour organiser la conférence annuelle statutaire au titre de l’année 2023.</p>



<p>L’objectif principal du Groupe Régional Africain de l’Union Internationale des magistrats est la sauvegarde de l’indépendance du pouvoir judiciaire, qui est une condition essentielle de la fonction juridictionnelle et une garantie des droits et des libertés de la personne humaine.</p>



<p>La conférence qui se tiendra du 04 au 11 février 2023 à Bamako contribuera au rayonnement de notre pays par la défense des valeurs de paix, de sécurité, de promotion des droits humains, de bonne gouvernance, de justice sociale et du droit universel.</p>



<p>2. Le ministre de l’Education nationale a informé le Conseil des Ministres des résultats obtenus à l’examen du baccalauréat, session de juillet 2022, et du démarrage des cours de remédiation.</p>



<p>La session du Baccalauréat de juillet 2022 a enregistré la participation de 163 mille 535 candidats répartis entre 424 centres.</p>



<p>Au terme des travaux de secrétariat et de correction, 33 mille 334 candidats sont déclarés admis soit un taux d’admission national de 20,35%.</p>



<p>Par ailleurs, dans la perspective de mieux préparer les élèves aux examens à venir, le Ministère de l’Education nationale organise des cours de remédiation au profit des élèves du fondamental et de ceux de l’enseignement secondaire général.</p>



<p>La formation en approche par compétences de 500 enseignants du secondaire général est également en préparation et sera tenue dans 5 pôles de formation.</p>



<p>La réalisation de ces activités contribuera à l’amélioration de la qualité de l’éducation.</p>



<p>3. Le ministre de la Santé et du Développement social a informé le Conseil des Ministres de l’évolution de la maladie à Coronavirus marquée par une augmentation du nombre de cas testés positifs par rapport à la semaine précédente.</p>



<p>Le Président de la Transition, Chef de l’Etat a appelé la population au respect strict des mesures de prévention et de lutte contre la maladie.</p>



<p><strong>Bamako, le 24 août 2022</strong></p>



<p><strong>Le Secrétaire général du Gouvernement,</strong></p>



<p><strong>Mahamadou DAGNO</strong></p>



<p><strong>Officier de l’Ordre national</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Communiqué du Conseil des Ministres 24 Aout 2022" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Communiqué du Conseil des Ministres 24 Aout 2022"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html">Communiqué Conseil des Ministres du 24 Août 2022</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Mali et l’Iran élargissent leur partenariat</title>
		<link>./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:36:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1242</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dans le cadre de sa participation à la première session de la commission mixte de...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html">Le Mali et l’Iran élargissent leur partenariat</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Dans le cadre de sa participation à la première session de la commission mixte de coopération entre le Mali et l’Iran, le ministre des Affaires étrangères de la République islamique d’Iran, &nbsp;Dr. Hossein Amir Abdollahian a &nbsp;effectué, pour son premier déplacement en Afrique, une visite de travail de 48h au Mali, du 22 au 23 août 2022. Ladite session s’est tenue ce mardi à Bamako, avec pour principal objectif la diversification&nbsp; et l’élargissement&nbsp; du champ de la coopération et du partenariat entre les deux pays.</strong></p>



<p>Plusieurs opérateurs économiques iraniens et maliens ont pris part à cette première session de la commission mixte de coopération Mali-Iran tenue à Koulouba et&nbsp; co-présidée par le chef de la diplomatie malienne, Abdoulaye Diop et son homologue iranien.</p>



<p>«&nbsp;La tenue aujourd’hui de la première session de la commission mixte de coopération, concrétise les orientations&nbsp; de nos deux dirigeants et constitue une étape essentielle sur la voie de la réalisation des aspirations de nos peuples et de nos autorités à conférer une nouvelle dimension à nos relations bilatérales&nbsp;», s’est réjoui le ministre des Affaires étrangères du Mali.</p>



<p>Selon lui,&nbsp;cette rencontre mixte qui fait suite à son déplacement à Téhéran en février dernier, est aussi «&nbsp;un moyen pour promouvoir les liens de fraternité, de solidarité d’amitié et de coopération&nbsp;» entre les&nbsp; deux pays dans les différents domaines mais aussi pour «&nbsp;entrevoir des perspectives prometteuses&nbsp;».</p>



<p>Le Mali et la République islamique d’Iran visent en effet un élargissement des domaines de partenariats entre les deux pays notamment ceux de la santé, de l’agriculture, des&nbsp; infrastructures,&nbsp; de l’ingénierie, des mines et&nbsp; de l’enseignement supérieur, entre autres.</p>



<p>Abdoulaye Diop a exhorté les opérateurs économiques du Mali et ceux iraniens à&nbsp;nouer un «&nbsp;partenariat gagnant-gagnant&nbsp;» tout en mettant en place des mécanismes efficaces pour «&nbsp;exploiter à hauteur de souhait les ressources disponibles dans les domaines prioritaires identifiés par nos deux pays&nbsp;».</p>



<p>«&nbsp;Nos gouvernements doivent créer tous les cadres incitatifs juridiques, légaux et financiers pour pouvoir les accompagner à réaliser leurs rêves au bénéfice de nos deux peuples&nbsp;», a-t-il souligné.</p>



<p>Les deux ministres ont procédé à la signature de l’accord instituant le comité de suivi des décisions et recommandations de la commission mixte de coopération Mali-Iran.</p>



<p><strong>Renforcer la coopération économique</strong></p>



<p>Le renforcement des liens commerciaux entre les deux pays étaient également au cœur de cette visite du chef de la diplomatie iranienne à Bamako, accompagné d’une forte délégation d’opérateurs économiques de son pays.</p>



<p>Le directeur adjoint de la Chambre iranienne de commerce, d’industrie, des mines et de l’agriculture Hossein Selahvarzi et le ministre malien du Commerce et de l’Industrie, Mohamed Ould Mahamoud, ont souligné lors d’un échange, l’importance de l’expansion des relations économiques entre les deux pays.</p>



<p>Pour Hossein Selahvarzi, «&nbsp;les bonnes relations politiques entre la République islamique d’Iran et la République du Mali ainsi que l’intérêt et l’attitude positive du peuple du Mali envers l’Iran sont des avantages précieux pour les hommes d’affaires et les industriels iraniens pour la coopération et l’implantation d’entreprises au Mali&nbsp;».</p>



<p>«&nbsp;Compte tenu de la qualité appropriée et des prix compétitifs des biens et services iraniens, en particulier dans le domaine des services d’ingénierie, il existe une possibilité de coopération dans divers domaines, y compris l’installation et l’exploitation de lignes de production textile pour une utilisation optimale du coton afin de produire des tissus et des vêtements&nbsp;», a indiqué par ailleurs M. Selahvarzi</p>



<p>Un comité conjoint de suivi de la mise en œuvre des recommandations issues de la première session de la commission mixte de coopération entre les deux pays a été mise en place et une deuxième session sera tenue prochainement à Téhéran, dans la capitale iranienne.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html">Le Mali et l’Iran élargissent leur partenariat</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tiken Jah Fakoly brise le silence: 49 militaires ivoiriens au Mali</title>
		<link>./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 09:01:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art et Culture]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1210</guid>

					<description><![CDATA[<p>Depuis le début de l’affaire de l’arrestation des 49 militaires ivoiriens au Mali, le reggae-man...</p>
<p>The post <a href="./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html">Tiken Jah Fakoly brise le silence: 49 militaires ivoiriens au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<h2><p>Depuis le début de l’affaire de l’arrestation des 49 militaires ivoiriens au Mali, le reggae-man Tiken Jah Fakoly est resté muet. Or en réalité, il menait secrètement des actions pour le retour de la paix entre les deux pays.</p></h2>



<p>Depuis plusieurs semaines, l’affaire de la détention des 49 militaires ivoiriens au Mali fait couler assez d’encre et de salive. Et cette situation n’a pas échappé à Doumbia Moussa, connu plus sous le pseudonyme professionnel Tiken Jah Fakoly. Ce dernier qui avait gardé silence depuis l’éclatement de l’affaire le brise enfin et donne les raisons de son mutisme. Il l’a fait à travers une vidéo sur son compte Instagram.</p>



<p>« Je voudrais aujourd’hui m’exprimer sur la situation entre le Mali et la Côte d’Ivoire. Vous savez, moi je suis Ivoirien d’origine et Malien d’adoption, donc c’est comme si ma mère et mon père sont en palabres. Moi, ce qu’on m’a appris dans ce cas, en tant que Malinké, c’est que quand mes parents sont en palabres comme ça, je n’ai rien à dire. Je ne peux qu’observer ou aller trouver des gens qui viennent intervenir. Et c’est ce que j’ai fait, c’est pourquoi j’ai mis du temps à parler parce que j’essayais de donner des coups de fil, voir comment je peux apporter ma modeste contribution à l’apaisement de cette situation », a expliqué l’auteur de la chanson « Mangécratie ».</p>



<p>Cependant, il a soutenu que jusqu’à présent « la situation n’est pas encore décantée » et qu’elle « commence même par à être sensible et être très dangereux finalement, puisque le Mali et la Côte d’Ivoire étant des pays voisins ».</p>



<p>A en croire Tiken, il urge de « tout faire pour apaiser cela ». « Il faut laisser les politiciens dans leurs calculs politiciens. Il faut laisser les dirigeants dans leurs calculs. Il y a des jeux souvent même on n’est pas au courant. Il faut éviter que la population ne soit touchée par cette situation », a-t-il recommandé.</p>



<p>« Et c’est ce qui est en train d’arriver aujourd’hui, malheureusement, avec les interdictions de concerts de certains artistes, avec le feu qu’il y a sur les réseaux sociaux. Donc, nous devons faire attention absolument à ce qu’il n’y ait pas de problème entre le Mali et la Côte d’Ivoire », a conclu Tiken Jah.</p>



<p><strong>Source: beninwebtv</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html">Tiken Jah Fakoly brise le silence: 49 militaires ivoiriens au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ministre de la justice et des droits de l’Homme</title>
		<link>./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 08:53:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1207</guid>

					<description><![CDATA[<p>Maeva Palace de Bamako a abrité, le samedi 20 août 2022, la cérémonie de clôture...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html">Ministre de la justice et des droits de l’Homme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><h2><p>Maeva Palace de Bamako a abrité, le samedi 20 août 2022, la cérémonie de clôture de l’atelier national de validation des avant-projets de loi portant Code Pénal et Code de Procédure Pénale. Cet atelier de six jours a été organisé par le ministère de la justice et des droits de l’Homme en partenariat avec l’USAID Mali Justice Project.</p></h2></p>



<p>La cérémonie de clôture des travaux était présidée par le Ministre de la justice et des droits de l’Homme, garde des sceaux, Mamoudou Kassogué, en présence des anciens ministres, des partenaires techniques et financiers (PTF) comme le Directeur de l’USAID Mali Justice Project (MJP), Me Jean H. Lavoie, et d’autres personnalités. Au cours de la cérémonie de clôture, le Ministre Kassogué a fait savoir qu’il s’agit de refonder notre système de justice pénale après la réforme de 2001 et l’adoption des premiers textes, en 1961, par les pères de l’indépendance.</p>



<p>Selon le rapporteur, le Magistrat Dramane Diarra, plusieurs recommandations ont été faites par les participants durant les six jours de l’atelier. L’une des recommandations faites par les participants est de trouver les voies et moyens pour punir les violences occasionnées par la pratique de l’esclavage au Mali.</p>



<p>La mise en œuvre de ces recommandations pertinentes permettra d’enrichir les deux avant-projets de textes. Pour sa part, le directeur national des affaires judiciaires et du sceau (DNAJS), Mohamed Maouloud Najim, a indiqué qu’en trois jours, il a été possible de passer en revue l’ensemble du contenu de l’Avant-projet de loi portant Code pénal qui fait près de 700 articles ; en trois autres jours l’atelier s’est penché sur l’Avant-projet de loi portant Code de procédure pénale qui fait près de 1400 articles.</p>



<p>Selon lui, le chemin ainsi balisé, facilitera le reste du processus.&nbsp;<em>« Nous envisageons d’organiser des sessions spéciales de la Commission Permanente législative (CPL) pour nous assurer de la prise en compte et de l’intégration à ces textes, en bon ordre, de l’ensemble des critiques formulées, des contributions enregistrées et des recommandations faites</em>&nbsp;», a-t-il dit.</p>



<p>Quant au Ministre de la justice et des droits de l’Homme, garde des sceaux, Mamoudou Kassogué, il s’agit de refonder notre système de justice pénale après la réforme de 2001 et l’adoption des premiers textes, en 1961, par les pères de l’indépendance. Avant de rassurer que son département jouera pleinement son rôle quant à la finalisation de ces deux avant-projets de texte avant leur introduction dans le circuit d’adoption gouvernementale.&nbsp;« Je voudrais profiter de cette tribune pour réaffirmer mon attachement ferme au respect des valeurs qui doivent être les nôtres dans l’administration et la distribution de la justice, car les meilleurs textes ne valent que par l’application qu’on en fait et par les hommes et femmes chargés de leur mise en œuvre.</p>



<p>Autant, nous devons réformer notre arsenal juridique pour renforcer l’efficacité du système, autant nous devons cultiver, chez les acteurs de la justice, le sens du devoir, de la redevabilité et de la responsabilité afin de les amener à adopter des comportements qui honorent la justice et mettent en confiance nos concitoyens&nbsp;», a conclu le ministre Kassogué.</p>



<p>Source: <strong>Aguibou Sogodogo</strong>/Maliweb</p>



<div class="wp-container-2 wp-block-columns">
<div class="wp-container-1 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html">Ministre de la justice et des droits de l’Homme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Primature: Abdoulaye Maïga Premier ministre intérim</title>
		<link>./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 09:10:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Communiqué]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1201</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le ministre de l&#8217;Administration territoriale, porte-parole du gouvernement, le colonel Abdoulaye Maïga (photo), a été...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html">Primature: Abdoulaye Maïga Premier ministre intérim</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Le ministre de l&rsquo;Administration territoriale, porte-parole du gouvernement, le colonel Abdoulaye Maïga (photo), a été nommé dimanche Premier ministre par intérim. Il remplace temporairement Choguel Maïga, hospitalisé depuis 8 jours. L&rsquo;intérim est une mesure légale et nécessaire car il permet de faire signer rapidement tous les décrets et autres actes qui exigent la signature du Premier ministre. En outre, il permet à l&rsquo;intérimaire de coordonner le travail gouvernemental et de représenter le gouvernement de manière officielle.</p>



<div class="wp-container-4 wp-block-columns">
<div class="wp-container-3 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html">Primature: Abdoulaye Maïga Premier ministre intérim</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le film des 24 premiers mois de Transition</title>
		<link>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 09:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1189</guid>

					<description><![CDATA[<p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><h2><p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour jour. Le régime d’Ibrahim Boubacar Keïta vacillait.</p></h2></p>



<p>Les masses populaires crient leur ras-le-bol dans les rues de Bamako. C’était la révolte. Le Président Keita, dans son palais, fermait les yeux, les oreilles et la bouche. Les cris revendicateurs de changement ne sont guère audibles.&nbsp;</p>



<p>Finalement, l’imparable est arrivé. Il est renversé par un groupe de jeunes officiers regroupés au sein du Comité national pour le salut du peuple (CNSP), dirigé par le colonel Assimi Goïta. Ils affirment avoir parachevé une révolution des masses. Le M5-RFP, association de politiques, religieux et société civile, ont déjà préparé le terrain.&nbsp;</p>



<p>Le colonel Assimi Goita est dévisagé à la télévision nationale. Il était en compagnie d’autres officiers et hommes de rangs. Le nouvel homme fort entreprend un vaste projet de renaissance d’un pays à l’abandon. La gabegie financière, l’insécurité et la mauvaise gouvernance ont eu raison d’un peuple affaibli par la rébellion et le terrorisme.&nbsp;</p>



<p>Que faire ? Tout refaire. A commencer par les fondamentaux. Après quelques mois de fortes pressions de la Communauté internationale notamment la Cedeao, pour retour d’un civil au pouvoir, ce jeune officier issu des Forces spéciales maliennes devient alors vice-président de la Transition, en charge des questions de Défense et de sécurité, à la suite de l’élaboration d’une Charte de Transition.&nbsp;</p>



<p>Le choix est porté sur un officier à la retraite et ancien ministre de la Défense réputé « intègre et patriote ». Bah NDaw prête &nbsp;officiellement serment le 25 septembre 2020, comme président de la Transition, pour une &nbsp;période de 18 mois convenue avec la Cedeao et la classe politique malienne.</p>



<p>Un premier gouvernement de Transition sera dirigé par un ancien diplomate de carrière jugé apte pour la circonstance. Nommé Premier ministre le dimanche 27 septembre de la même année, &nbsp;Moctar Ouane pilotera &nbsp;une équipe de 25 ministres, selon les dispositions de la Charte &nbsp;avec des départements de souveraineté réservé à &nbsp;certains colonels du CNSP notamment la défense attribuée au colonel Sadio Camara.&nbsp;</p>



<p>C’est dans ce contexte politique incertaine, que le Mouvement du 05 juin, rassemblement des Forces patriotiques, (M5-RFP) dont le Comité stratégique dirigé par Dr Choguel Kokalla Maïga, monte de nouveau au créneau contre les autorités de l’époque pour dénoncer la « confiscation du pouvoir par les militaires ». Ainsi, le M5-RFP s’estime alors abandonné par les militaires qui avaient pourtant affirmé solennellement être venus parachever la lutte héroïque peuple Malien pour le changement, que le Mouvement avait porté haut. Ce, à travers plusieurs mois de &nbsp;contestation par coup de manifestations populaires au Boulevard de l’indépendance.&nbsp;</p>



<p>Ces rassemblements protestent encore et encore contre la multiplication des attaques terroristes, notamment au Nord et au Centre du pays, &nbsp;l’ingérence de la France aux affaires intérieures du Mali, les arrestations jugées extrajudiciaires et la vie chère aggravée par la pandémie de la Covid- 19. Des manifestations qui aboutiront même à la désobéissance civile…</p>



<p>Avec cette nouvelle donne politique caractérisée par 09 mois de nouvelles contestation, le M5-RFP se verra attribuer la Primature après une « rectification » de la trajectoire de la Transition suite aux événements du 24 mai 2021 ayant conduit à la prestation de serment du colonel Assimi Goïta comme chef de l’État le lundi 07 juin 2021 devant la Cour suprême, après avoir mis le président Bah N’Daw et son Premier ministre Moctar Ouane « hors de leurs prérogatives » juste quelques heures après l’annonce du gouvernement Moctar Ouane Il dans lequel des ténors de l’ex-CNSP ne figuraient plus.&nbsp;</p>



<p>Les deux personnalités seront conduits à la caserne militaire de Kati. Leur parcours politique s’arrête là, à la porte de la garnison de Kati.</p>



<p>Cette étape sera suivie par la démission du président Bah N’Daw accusé « d’avoir divulgué des secrets défense à la France » par les vrais auteurs du coup d’État contre IBK. Le Médiateur de la Cedeao au Mali, l’ancien président de la République fédérale du Nigeria, Goodluck Jonathan, était pris de court. Sa présence à Bamako quelques jours plus tard n’a rien arrangé. Le vin était tiré. Il fallait le boire.</p>



<p>Cette rectification du trajectoire de la Transition sera qualifiée par les autorités françaises de second coup d’État en un an. Les médias internationaux en font leur choux-fleurs. Toute chose qui contribuera à la dégradation des relations entre Paris et Bamako avec une escalade verbale qui aboutira à expulsion de l’ambassadeur de France au Mali le 31 janvier &nbsp;dernier. La Radio française RFI et France 24 connaîtront le même sort. Bamako ne rigole plus.&nbsp;</p>



<p>Par la suite, le président français Emmanuel Macron décide, de façon unilatérale de mettre fin à la Force Barkhane et de la redéployer hors du Mali suite à la volonté des nouvelles autorités de la Transition de diversifier leurs partenaires notamment en renforçant la coopération avec un « &nbsp;vieil &nbsp;ami » du Mali, la fédération de Russie.</p>



<p>Fortement perturbée par ce bras de fer avec le partenaire historique qui est France, sous le leadership courageux du Premier ministre, Choguel Kokalla Maïga, le Mali dénonce le traité de coopération militaire qu’il avait avec la France et informe la Cedeao de l’impossibilité de respecter les 18 mois convenus. Ainsi, les recommandations des Assises nationale de la refondation (ANR) tenues &nbsp;du 27 au 31 Décembre 2021 fixent la nouvelle durée de la Transition dans l’intervalle de 06 mois à 05 ans.&nbsp;</p>



<p>Ce projet de &nbsp;chronogramme présenté à la Cedeao pour discussion, sera perçue par l’organisation sous régionale comme une « provocation » qui imposera de lourdes sanctions économique et financière au Mali &nbsp;à l’issue de son 61è Sommet ténu le 09 janvier 2022 à Accra au Ghana. Erreur.&nbsp;</p>



<p>Le Mali résistera à cet embargo « illégal » et disproportionné jusqu’à sa levée le 03 juillet dernier après six longs mois de difficultés au cours desquels les autorités de la Transition ont entrepris des mesures de renforcement de partenariat avec les voisins de Guinée et de la Mauritanie. Grâce à la résilience dont le pays a fait montre, les sanctions ont renforcé le nationalisme. Les sanctions sont levées au bout d’un long moment d’hésitation et de bras de fer.&nbsp;</p>



<p>Finalement, toute honte bue, voilà les frontières ouvertes sans pouvoir entamer la détermination des nouvelles autorités à rendre au Mali sa dignité. Et le vaste chantier du Mali Coura continue…</p>



<p>Source: A.TRAORÉ et A. CISSE/L&rsquo;essor</p>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le film des 24 premiers mois de Transition" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le film des 24 premiers mois de Transition"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%</title>
		<link>./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html</link>
					<comments>./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 08:48:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Education]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1183</guid>

					<description><![CDATA[<p>Fin de suspens pour les candidats au Baccalauréat, session de juillet 2022. Sur un total...</p>
<p>The post <a href="./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html">Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Fin de suspens pour les candidats au Baccalauréat, session de juillet 2022. Sur un total de 161.636 candidats, on note 32.941 admis, soit un taux de réussite de 20,38% contre 39,23% en 2021. Ce jeudi à 16h, comme indiqué la veille le ministère de l’éducation nationale a proclamé les résultats officiels.</strong></p>



<p>Le 18 juillet 2022, il y a un mois jour pour jour, 181.386 candidats inscrits dont 161.636 se sont présentés dans 424 centres d’examen du pays prenaient part aux premières épreuves du Baccalauréat malien session 2022.&nbsp;Sur un total de 161.636 candidats, on note 32.941 admis, soit un taux de réussite de 20,38% contre 39,23% en 2021.</p>



<p>Avec la manière dont les épreuves se sont déroulées cette année, certains s’attendaient déjà à cette baisse du nombre d’admis. Un dispositif sécuritaire impressionnant avait été mis en place par le département de l’éducation, dans le cadre de la lutte contre la fraude, la fuite et les faux sujets aux examens à grands tirages.</p>



<p>A noter que les trois premiers nationaux sont de la série sciences exactes et ont obtenu chacun 17 comme moyenne d’admission.</p>



<div class="wp-container-8 wp-block-columns">
<div class="wp-container-7 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html">Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Importation, vente, usage du Chicha interdit</title>
		<link>./../../../societe/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html</link>
					<comments>./../../../societe/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:23:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1173</guid>

					<description><![CDATA[<p>A travers un arrêté interministériel, la chicha est interdite au Mali. Le ministère de la...</p>
<p>The post <a href="./../../../societe/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html">Importation, vente, usage du Chicha interdit</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><h2><p>A travers un arrêté interministériel, la chicha est interdite au Mali.</p></h2></p>



<p>Le ministère de la Sécurité et de la Protection Civile en collaboration avec le ministère de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux,&nbsp;; le ministère de la Santé et du Développement Social&nbsp;; le ministère de l’Economie et des Finances&nbsp;; le ministère de l’Industrie et du Commerce et le ministère de la Jeunesse et des Sports chargé de l’instruction civique et de la Construction Citoyenne ont interdit l’importation, la distribution, la vente et l’usage de la chicha ou tout autre appareil similaire sur toute l’étendue du territoire national. </p>



<p></p>



<p>Pour ces différents ministères, toute personne qui se rend coupable de la production ou de l’importation de la chicha ou tout autre appareil similaire est puni d’emprisonnement de un (1) à 10 jours et d’une amende de 300 à 10.000F CFA.</p>



<p>La Chicha est dorénavant considérée comme produit prohibé&nbsp; au Mali et les sanctions sont imposées pour celles et ceux qui vont violer ce décret interministériel.</p>



<p>Sale temps pour les personnes particulièrement les jeunes qui utilisent la chicha.</p>



<p>Les chicha house (lieux de consommation de&nbsp; chicha) seront-t-ils fermés&nbsp;?</p>



<p>A titre de rappel, la mairie de la commune IV a été la première&nbsp; à interdire l’utilisation de la chicha dans sa commune.</p>



<div class="wp-container-10 wp-block-columns">
<div class="wp-container-9 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Importation, vente, usage du Chicha interdit" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Importation, vente, usage du Chicha interdit"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../societe/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html">Importation, vente, usage du Chicha interdit</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../societe/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Allemagne demande l&#8217;autorisation de survole au Mali</title>
		<link>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères Le...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-12 wp-block-columns">
<div class="wp-container-11 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères</p>



<p>Le Mali a notifié à l&rsquo;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (MINUSMA) pour avoir l&rsquo;autorisation de survol de l&rsquo;espace aérien malien et cela pour des impératifs de sécurité nationale a déclaré, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères.</p>



<p>Abdoulaye Diop s&rsquo;exprimait lors d&rsquo;une audience accordée à l&rsquo;Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.</p>



<p>« Les échanges entre les deux personnalités ont essentiellement porté sur les questions bilatérales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA », précise le ministère malien des Affaires étrangères dans un communiqué.</p>



<p>la ministre allemande de la Défense, Christine Lambrecht, avait déclaré vendredi que « l&rsquo;Allemagne a décidé de suspendre « jusqu&rsquo;à nouvel ordre » la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&rsquo;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) »..</p>



<p>Selon elle, « le gouvernement malien a encore une fois refusé d&rsquo;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel ».</p>



<p>Lambrecht a regretté ce nouveau refus de vol malgré des assurances contraires données par le ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d&rsquo;un entretien téléphonique jeudi 11 août.</p>



<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires étrangères, a affirmé qu&rsquo;il s&rsquo;agit de  » fausses informations faisant état d’un refus des Autorités Maliennes d’accorder l’autorisation de survol au contingent Allemand » soulignant qu&rsquo;il a expliqué à  »Dietrich Pohl Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, la mise en place d&rsquo;un nouveau mécanisme d&rsquo;approbation des rotations de contingents, à la faveur de la réunion de coordination tenue, le 1er août 2022, avec la Mission onusienne ».</p>



<p>Et d&rsquo;ajouter :  »Ce nouveau dispositif répond à des impératifs de sécurité nationale » avant d&rsquo;inviter  »l&rsquo;Allemagne à renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce mécanisme à travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera réservé à la requête.</p>



<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est passé de 1 100 à 1 400, notamment pour compenser le départ des forces françaises.</p>



<p>Source: <strong>AA/Bamako/Amarana Maiga</strong></p>



<div class="wp-container-14 wp-block-columns">
<div class="wp-container-13 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</title>
		<link>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html</link>
					<comments>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:49:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1062</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour l’Administration des douanes pour sécuriser les recettes au profit du trésor public et fluidifier la chaîne logistique.</h2>



<p>Dans le cadre du renforcement des liens de coopération économique entre le Mali et la Guinée, les autorités des deux pays ont décidé de faire du corridor Conakry-Bamako notre principal point de desserte. Au <a></a>cœur des relations bilatérales figurent en bonne place les questions douanières. Ainsi, le 12 Août fait date dans l’histoire de la coopération douanière entre le Mali et la Guinée. Pour cause, une représentation des douanes maliennes au Port autonome de Conakry est désormais ouverte, donc opérationnelle, et le Représentant officiellement installé par le Directeur Général des Douanes, l’Inspecteur Général Amadou Konaté qui était accompagné à Conakry de quelques proches collaborateurs.</p>



<p>Dans la capitale guinéenne, c’est dans l’enceinte des Entrepôts maliens en Guinée, eux-mêmes situés dans le périmètre du Port autonome de Conakry, que maliens et guinéens ont célébré une nouvelle dimension dans la coopération douanière en installant officiellement un Représentant des Douanes maliennes au Port autonome de Conakry. C’était en présence de 5 ministres du Gouvernement dont celui en charge des douanes.</p>



<p>Arrivé la veille, le patron des douanes maliennes, n’a pas caché sa fierté de voir concrétiser une instruction forte des plus hautes autorités des deux pays. L’Inspecteur Général Amadou Konaté a transmis les salutations fraternelles du Ministre de l’Économie et des Finances à son homologue guinéen.</p>



<p>Lors de la cérémonie d’inauguration couplée avec l’installation de l’inspecteur des Douanes en charge désormais d’animer ce service, le Directeur général des douanes guinéennes a salué l’engagement de son homologue malien dans la mise en œuvre diligente des recommandations des rencontres bilatérales entre les deux administrations douanières.</p>



<h2>UN ENGAGEMENT COMMUN:</h2>



<p>« A titre de rappel, l’implantation d’une Représentation des Douanes maliennes en Guinée est une des recommandations fortes de la Grande Commission Mixte de Coopération entre la République du Mali et de Guinée, tenue à Bamako les 27 et 28 avril 2017. Cette préoccupation, nous l’avons réitérée lors de nos travaux des 2è et 3è rencontres bilatérales qui ont lieu respectivement à Kourémalé-Guinée et à Bamako les 11 et 12 Août 2016 et</p>



<p>les 08 et 09 févier 2022 » a rappelé le Directeur général des Douanes dans son intervention qui a précédé le dévoilement de la plaque d’identification des locaux et la coupure du ruban symbolique.</p>



<p>« Nos deux Administrations douanières, conformément</p>



<p>à la volonté affichée de nos plus hautes autorités, ont été instruites de</p>



<p>travailler ensemble pour faire de Conakry, port naturel du Mali, le corridor le</p>



<p>plus rentable. Nous disposons si heureusement de tous les instruments de</p>



<p>coopération pour traduire dans les faits cette volonté clairement affichée de</p>



<p>nos autorités pour le bonheur de nos populations. L’ouverture de la</p>



<p>Représentation des Douanes du Mali à Conakry en est une illustration</p>



<p>Palpable » a-t-il ajouté.</p>



<p>L’occasion était opportune pour lui de réaffirmer notre engagement pour la mise en œuvre diligente des recommandations issues de nos différentes rencontres. « La cérémonie d’inauguration en est une preuve éloquente» a estimé l’inspecteur général Amadou Konaté qui a insisté sur la nécessité de créer de part et d’autre les conditions nécessaires au basculement du trafic au profit des ports de Guinée.</p>



<p>Le Directeur Général des Douanes de Guinée a, pour sa part, annoncé que les recommandations des rencontres bilatérales connaissent un niveau de mise en œuvre satisfaisant avec plus de 10 points satisfaits sur les 21. C’est le lieu de réitérer notre ferme volonté à poursuivre les efforts conformément aux instructions des plus hautes autorités de Guinée, a-t-il dit.</p>



<h2>DES ÉQUIPEMENTS DÉDIES AUX Maliens:</h2>



<p>En marge de cette inauguration du bâtiment logé dans l’enceinte des Entrepôts du Mali (Emagui), la délégation malienne a visité les installations portuaires notamment les portiques, les scanners, le parc automobile et les centres d’interprétation des images scanographiques. Il s’agit d’une immersion dans le système de gestion des marchandises notamment celles en destination du Mali. Du grand navire où les conteneurs et les engins sont en cours de déchargement, aux scanners, entrepôts et aires de stationnement en passant par les salles d’imagerie, le responsable des douanes maliennes a tout visité.</p>



<p>A tous les niveaux, les opératifs du port ont rassuré de la fiabilité des mesures de sécurité prises pour rendre compétitif le port de Conakry qui est en cours d’extension à 100% de sa capacité actuelle.</p>



<p>«Cela est important pour nous parce que le commerce international est une chaîne logistique qui commande la rigueur et le respect des réglementations nationales et communautaires. Il fallait pour nous visiter pour avoir une idée précise de comment les opérations se déroulent au Port » a confié le chef de la délégation malienne.</p>



<p>Pour le patron des douanes maliennes, l’inauguration d’un bâtiment et l’installation d’un Représentant sont certes un symbole fort, mais pas une panacée. C’est dire que la coopération douanière doit être à la hauteur des attentes à la fois des Gouvernements des deux pays et des usagers du corridor Conakry-Bamako dont la viabilité et la vitalité dépendent, dans une large mesure, des administrations douanières.</p>



<p>La partie guinéenne est en train de mettre le paquet pour conquérir la confiance des opérateurs maliens. La délégation a pu visiter des installations spécialement dédiées au coton, aux camions maliens et un bâtiment en cours de construction pour loger les chauffeurs dans les meilleurs conditions. Sans oublier le parking de véhicules d’une grande capacité qui, selon les responsables du port, est exclusivement dédié au Mali.</p>



<p>Après la cérémonie, la délégation a été reçue par le Premier ministre par intérim, en présence de membres du gouvernement. Les autorités guinéennes n’ont pas fait mystère de leurs ambitions pour une coopération plus dynamique, au-delà même, des questions douanières et économiques. La visite d’une imposante huilerie a sanctionné le séjour de la délégation douanière à Conakry.</p>



<div class="wp-container-18 wp-block-columns">
<div class="wp-container-17 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source</strong>: Direction Générale Douanes</p>



<div class="wp-container-20 wp-block-columns">
<div class="wp-container-19 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
