{"id":1003,"date":"2022-08-11T08:36:50","date_gmt":"2022-08-11T08:36:50","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1003"},"modified":"2022-08-16T18:26:41","modified_gmt":"2022-08-16T18:26:41","slug":"poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/","title":{"rendered":"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/assimi-2-972x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1013\" width=\"648\" height=\"682\" srcset=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/assimi-2-972x1024.jpg 972w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/assimi-2-285x300.jpg 285w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/assimi-2-768x809.jpg 768w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/assimi-2-1024x1079.jpg 1024w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/assimi-2.jpg 1170w\" sizes=\"(max-width: 648px) 100vw, 648px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Le Pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s\u2019est entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le chef d\u2019\u00c9tat<strong> malien par int\u00e9rim, le colonel Assimi Go\u00efta. Les deux leaders ont discut\u00e9 des moyens d\u2019intensifier la coop\u00e9ration bilat\u00e9rale.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le chef du Kremlin et le Pr\u00e9sident malien par int\u00e9rim Assimi Go\u00efta se sont entretenus au t\u00e9l\u00e9phone, a annonc\u00e9 ce mercredi 10 ao\u00fbt le service de presse du Kremlin.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAssimi Goita a exprim\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine sa reconnaissance pour le soutien apport\u00e9 par la partie russe \u00e0 son pays. Les deux dirigeants ont \u00e9voqu\u00e9 plusieurs questions relatives \u00e0 la promotion de coop\u00e9ration bilat\u00e9rale en mati\u00e8re de commerce, d\u2019\u00e9conomie et autres\u201d, indique la pr\u00e9sidence russe.<\/p>\n\n\n\n<p>MM Poutine et Go\u00efta ont \u00e9galement exprim\u00e9 leur satisfaction face \u201cau niveau de coop\u00e9ration russo-malienne dans le domaine de la politique \u00e9trang\u00e8re, y compris en mati\u00e8re de coordination des positions au sein de l\u2019Onu\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Plus t\u00f4t dans la semaine, le Mali a re\u00e7u de Russie des chasseurs L-39 et Su-25, ainsi que des h\u00e9licopt\u00e8res de combat Mi-24P, Mi-8 et des avions de transport tactique CASA C-295.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Source: https:\/\/fr.sputniknews.com\/<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s\u2019est entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le chef d\u2019\u00c9tat malien par&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1022,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[64],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s\u2019est entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le chef d\u2019\u00c9tat malien par...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-11T08:36:50+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-16T18:26:41+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/poutine-goita-russie-mali-1.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"678\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"381\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-11T08:36:50+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:26:41+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 210,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Mali\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Politique\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\",\r\n\t            \"name\": \"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-11T08:36:50+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:26:41+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta - Mali Live","og_description":"Le Pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine s\u2019est entretenu au t\u00e9l\u00e9phone avec le chef d\u2019\u00c9tat malien par...","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-11T08:36:50+00:00","article_modified_time":"2022-08-16T18:26:41+00:00","og_image":[{"width":678,"height":381,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/poutine-goita-russie-mali-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta","datePublished":"2022-08-11T08:36:50+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:26:41+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/"},"wordCount":210,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Mali"],"articleSection":["Politique"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/","name":"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-11T08:36:50+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:26:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Poutine s\u2019entretient avec Assimi Go\u00efta"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1003"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1003"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1003\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1148,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1003\/revisions\/1148"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1022"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1003"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1003"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1003"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}