{"id":845,"date":"2022-08-03T09:15:34","date_gmt":"2022-08-03T09:15:34","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=845"},"modified":"2022-08-17T09:32:13","modified_gmt":"2022-08-17T09:32:13","slug":"communique-de-letat-major-general-des-armees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es"},"content":{"rendered":"\n<h2>Localisation et destruction des refuges logistiques et des rescap\u00e9s dans les for\u00eats de Diabali Koura, Koromambougou et Filadionbougou.<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es porte \u00e0 la connaissance du public que la pr\u00e9cision et l\u2019exploitation des renseignements ont permis de consolider les acquis de la riposte des FAMa contre les groupes arm\u00e9s terroristes \u00e0 l&rsquo;issue de l&rsquo;attaque de Sokolo du 26 juillet 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>En effet, des refuges logistiques et des rescap\u00e9s de cette attaque terroriste ont \u00e9t\u00e9 localis\u00e9s et d\u00e9truits le lundi 1er ao\u00fbt 2022 dans les for\u00eats de Diabali Koura, Koromambougou et Filadionbougou.<\/p>\n\n\n\n<p>Le bilan de ces op\u00e9rations fait \u00e9tat de la r\u00e9cup\u00e9ration d\u2019un (01) v\u00e9hicule FAMa enlev\u00e9 en 2019, des armes, des munitions, des mat\u00e9riels de fabrication d&rsquo;Engins Explosifs Improvis\u00e9s (EEI), des t\u00e9l\u00e9phones portables ainsi que de beaucoup de mat\u00e9riels personnels des terroristes ayant fui l&rsquo;assaut des FAMa.<\/p>\n\n\n\n<p>Les pr\u00e9cieux renseignements recueillis sur les lieux sont en cours d&rsquo;exploitation.<\/p>\n\n\n\n<p>La traque continue dans la zone contre les terroristes.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Forces Arm\u00e9es Maliennes<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Localisation et destruction des refuges logistiques et des rescap\u00e9s dans les for\u00eats de Diabali Koura,&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":848,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[62],"tags":[67,60],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Localisation et destruction des refuges logistiques et des rescap\u00e9s dans les for\u00eats de Diabali Koura,...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-03T09:15:34+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T09:32:13+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/famas.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"690\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"370\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-03T09:15:34+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:32:13+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 191,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Communiqu\u00e9\",\r\n\t                \"Terrorisme au Sahel\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Ins\u00e9curit\u00e9\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\",\r\n\t            \"name\": \"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-03T09:15:34+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:32:13+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es - Mali Live","og_description":"Localisation et destruction des refuges logistiques et des rescap\u00e9s dans les for\u00eats de Diabali Koura,...","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-03T09:15:34+00:00","article_modified_time":"2022-08-17T09:32:13+00:00","og_image":[{"width":690,"height":370,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/famas.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es","datePublished":"2022-08-03T09:15:34+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:32:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/"},"wordCount":191,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Communiqu\u00e9","Terrorisme au Sahel"],"articleSection":["Ins\u00e9curit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/","name":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-03T09:15:34+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:32:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=845"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":942,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845\/revisions\/942"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=845"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=845"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=845"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}