{"id":275,"date":"2018-03-29T18:46:51","date_gmt":"2018-03-29T18:46:51","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/elegant-magazine\/newsportal\/?page_id=10"},"modified":"2022-08-17T09:54:01","modified_gmt":"2022-08-17T09:54:01","slug":"acceuil","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","title":{"rendered":"Toute les Actualit\u00e9s du Mali"},"content":{"rendered":"\n<p>Ind\u00e9pendant depuis le 22 septembre 1960, le <strong>Mali<\/strong> a connu en 2012 une s\u00e9rie d&rsquo;attaques islamistes visant \u00e0 d\u00e9mettre le pr\u00e9sident <strong>Amadou Toumani Tour\u00e9<\/strong> et \u00e0 exiger l&rsquo;ind\u00e9pendance de l&rsquo;Azawad, une zone d\u00e9sertique au nord du pays. Fin 2012 et d\u00e9but 2013, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande mobilise l&rsquo;opinion internationale sur la question du <strong>Mali<\/strong> et sollicite un accord de l&rsquo;ONU pour organiser une intervention militaire visant \u00e0 lib\u00e9rer le pays : ce sera l&rsquo;<strong>op\u00e9ration Serval<\/strong>. Suivez toute l&rsquo;actualit\u00e9 sur la situation au Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>16 Ao\u00fbt 2022: Op\u00e9ration Barkhane : les forces fran\u00e7aises ont fini de quitter le Mali<\/p>\n\n\n\n<p>Devenus ind\u00e9sirables aux yeux de la junte militaire d\u00e9sormais au pouvoir \u00e0 Bamako, les derniers soldats fran\u00e7ais ont quitt\u00e9 le Mali, apr\u00e8s dix ans de pr\u00e9sence sur plusieurs bases militaires.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ind\u00e9pendant depuis le 22 septembre 1960, le Mali a connu en 2012 une s\u00e9rie d&rsquo;attaques&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"tmpl-front-page.php","meta":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Toute les Actualit\u00e9s du Mali - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Toute les Actualit\u00e9s du Mali - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ind\u00e9pendant depuis le 22 septembre 1960, le Mali a connu en 2012 une s\u00e9rie d&rsquo;attaques...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T09:54:01+00:00\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Toute les Actualit\u00e9s du Mali - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2018-03-29T18:46:51+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:54:01+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Acceuil\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Toute les Actualit\u00e9s du Mali - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Toute les Actualit\u00e9s du Mali - Mali Live","og_description":"Ind\u00e9pendant depuis le 22 septembre 1960, le Mali a connu en 2012 une s\u00e9rie d&rsquo;attaques...","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_modified_time":"2022-08-17T09:54:01+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Toute les Actualit\u00e9s du Mali - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2018-03-29T18:46:51+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:54:01+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Acceuil"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/275"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=275"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/275\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1165,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/275\/revisions\/1165"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=275"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}