{"id":992,"date":"2022-08-10T09:09:19","date_gmt":"2022-08-10T09:09:19","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=992"},"modified":"2022-08-10T09:51:22","modified_gmt":"2022-08-10T09:51:22","slug":"armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition\/","title":{"rendered":"Arm\u00e9e de l\u2019Air : Remise d\u2019a\u00e9ronefs"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Le Pr\u00e9sident de la Transition, SE le Colonel <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/la-ceremonie-de-montee-des-couleurs-presidee-par-son-excellence-le-colonel-assimi-goita-president-de-la-transition-chef-de-letat-ce-lundi-dans-la-cour-du-palais-de-koulouba\/\">Assimi<\/a> GO\u00cfTA, Chef de l\u2019\u00c9tat, a pr\u00e9sid\u00e9, ce mardi 9 ao\u00fbt 2022, la c\u00e9r\u00e9monie de remise officielle d\u2019un important lot d\u2019a\u00e9ronefs et d\u2019\u00e9quipements pour les Forces arm\u00e9es maliennes.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le Premier ministre, l\u2019Ambassadeur de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie, les anciens de l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air, ont pris part \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement historique.<\/p>\n\n\n\n<p>Les capacit\u00e9s de l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air viennent d\u2019\u00eatre renforc\u00e9es gr\u00e2ce aux nouvelles acquisitions d\u2019avions de chasse de type L39 et Souhkoi 25, des h\u00e9licopt\u00e8res d\u2019attaque de type MI24-P, des h\u00e9licopt\u00e8res de man\u0153uvre de type MI-8, ainsi que d\u2019un deuxi\u00e8me avion de transport tactique de type Airbus Caza-295.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Par ces nouvelles acquisitions, nous donnons un coup d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 la mont\u00e9e en puissance de nos forces \u00bb, s\u2019est r\u00e9joui le Colonel Sadio CAMARA, Ministre de la D\u00e9fense et des Anciens Combattants. Selon lui, l\u2019objectif des autorit\u00e9s de la Transition est de refonder l\u2019arm\u00e9e malienne pour \u00eatre davantage professionnelle, bien \u00e9quip\u00e9e, bien entra\u00eener, dot\u00e9e d\u2019un bon moral, plus proche du peuple dont elle est issue, et dominant l\u2019espace des op\u00e9rations suivant les r\u00e8gles d\u2019engagement strictes. \u00ab Une arm\u00e9e qui refl\u00e8tera les valeurs guerri\u00e8res du <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> \u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9 avant d\u2019indiquer que l\u2019ambition est de se battre d\u2019abord pour gagner les guerres impos\u00e9es \u00e0 la Nation malienne pour ensuite cr\u00e9er les conditions d\u2019une paix durable.<\/p>\n\n\n\n<p>De son c\u00f4t\u00e9, le <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">G\u00e9n\u00e9ral<\/a> de Brigade Aly Bo\u00ef DIARRA, Chef d\u2019\u00c9tat-Major de l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air, a pr\u00e9cis\u00e9 que ce lot d\u2019\u00e9quipements re\u00e7u n\u2019a pas une \u00ab vocation de prestige comme la flotte de l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019air a parfois \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue \u00bb. Il a expliqu\u00e9 que \u00ab ce n\u2019est pas une arm\u00e9e de parade que nous construisons. Nous avons l\u2019ambition de construire une arm\u00e9e d\u2019action, op\u00e9rationnelle, apte au combat et d\u00e9cisive au moment opportun \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/assimi-helico-ml-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/ASSIMI-HELICO-ML-1.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/avion-fama-ml-1-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/AVION-FAMA-ML-1-1.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/avion-fama-ml-2-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/AVION-FAMA-ML-2-1.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/helico-avion-fama-1-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/HELICO-AVION-FAMA-1-1.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/helico-avion-fama-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/HELICO-AVION-FAMA-2.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/helico-avion-fama6\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/HELICO-AVION-FAMA6.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/helico-avion-fama22-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/HELICO-AVION-FAMA22-1.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"https:\/\/www.maliweb.net\/armee\/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html\/attachment\/helico-avion-famaa-2\"><img src=\"https:\/\/www.maliweb.net\/wp-content\/news\/images\/2022\/08\/HELICO-AVION-FAMA\u00c0-1.jpeg\" alt=\"\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Cette c\u00e9r\u00e9monie a pris fin par la remise des cl\u00e9s des a\u00e9ronefs par le Chef supr\u00eame des Arm\u00e9es au Chef d\u2019\u00c9tat-Major G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Arm\u00e9e de l\u2019Air. Des vols de d\u00e9monstration ont marqu\u00e9 la derni\u00e8re \u00e9tape de cette journ\u00e9e historique.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source<strong>: Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique du Mali<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Arm\u00e9e de l\u2019Air : Remise d\u2019a\u00e9ronefs\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Arm\u00e9e de l\u2019Air : Remise d\u2019a\u00e9ronefs\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Pr\u00e9sident de la Transition, SE le Colonel Assimi GO\u00cfTA, Chef de l\u2019\u00c9tat, a pr\u00e9sid\u00e9,&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":993,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[59],"tags":[64],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=992"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":995,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/992\/revisions\/995"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/993"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=992"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=992"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=992"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}