{"id":29,"date":"2022-07-29T19:00:14","date_gmt":"2022-07-29T19:00:14","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/elegant-magazine\/newsportal\/?p=29"},"modified":"2022-08-17T09:35:13","modified_gmt":"2022-08-17T09:35:13","slug":"les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/","title":{"rendered":"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Apr\u00e8s des manifestations meurtri\u00e8res contre la pr\u00e9sence de l&rsquo;ONU dans le Nord Kivu, les Etats-Unis ont demand\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo de prot\u00e9ger la Monusco. En d\u00e9but de semaine, des manifestants ont pris d&rsquo;assaut les installations de la mission onusienne pour demander le d\u00e9part des troupes, pr\u00e9sentes depuis 1999 dans le pays. Au moins 19 victimes sont \u00e0 d\u00e9plorer, dont trois casques bleus.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab\u00a0Nous demandons aux autorit\u00e9s nationales et locales de la RDC d&rsquo;assurer la protection des sites et du personnel de la MONUSCO et aux manifestants d&rsquo;exprimer leurs sentiments de mani\u00e8re pacifique\u00a0\u00bb,<\/em> a d\u00e9clar\u00e9 Ned Price, porte-parole du D\u00e9partement d&rsquo;Etat am\u00e9ricain. <em>\u00ab\u00a0Nous appr\u00e9cions l&rsquo;engagement du gouvernement de la RDC \u00e0 enqu\u00eater sur ces \u00e9v\u00e9nements et \u00e0 demander des comptes aux responsables.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Le Repr\u00e9sentant sp\u00e9cial adjoint du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des nations unies Khassim Diagne a affirm\u00e9 que <strong>des enqu\u00eates sont en cours pour d\u00e9terminer l&rsquo;origine des tirs durant les manifestations.<\/strong> Il soutient que les Casques Bleus de la Monusco sont \u00e9cart\u00e9s de tout soup\u00e7on, apr\u00e8s une enqu\u00eate interne sur les armes et munitions des forces arm\u00e9es. Il a \u00e9galement annonc\u00e9 que la mission onusienne avait entam\u00e9 son retrait du pays, en fixant un <strong>plan de retrait<\/strong> en accord avec les autorit\u00e9s congolaises.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: africanews.com<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Les USA demandent \u00e0 la RDC de prot\u00e9ger la MONUSCO\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Les USA demandent \u00e0 la RDC de prot\u00e9ger la MONUSCO\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s des manifestations meurtri\u00e8res contre la pr\u00e9sence de l&rsquo;ONU dans le Nord Kivu, les Etats-Unis&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":675,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[61],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apr\u00e8s des manifestations meurtri\u00e8res contre la pr\u00e9sence de l&rsquo;ONU dans le Nord Kivu, les Etats-Unis...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-29T19:00:14+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T09:35:13+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/minusco.webp\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"540\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"304\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-07-29T19:00:14+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:35:13+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 240,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Football\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Politique\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\",\r\n\t            \"name\": \"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-07-29T19:00:14+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:35:13+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO - Mali Live","og_description":"Apr\u00e8s des manifestations meurtri\u00e8res contre la pr\u00e9sence de l&rsquo;ONU dans le Nord Kivu, les Etats-Unis...","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-07-29T19:00:14+00:00","article_modified_time":"2022-08-17T09:35:13+00:00","og_image":[{"width":540,"height":304,"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/minusco.webp","type":"image\/webp"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO","datePublished":"2022-07-29T19:00:14+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:35:13+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/"},"wordCount":240,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Football"],"articleSection":["Politique"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/","name":"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO - Mali Live","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-07-29T19:00:14+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:35:13+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/les-usa-demandent-a-la-rdc-de-proteger-la-monusco\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les USA demandent de prot\u00e9ger la MONUSCO"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=29"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":962,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/29\/revisions\/962"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/675"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=29"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=29"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=29"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}