{"id":1207,"date":"2022-08-23T08:53:29","date_gmt":"2022-08-23T08:53:29","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1207"},"modified":"2022-08-23T09:13:40","modified_gmt":"2022-08-23T09:13:40","slug":"ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme\/","title":{"rendered":"Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><h2><p>Maeva Palace de Bamako a abrit\u00e9, le samedi 20 ao\u00fbt 2022, la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture de l\u2019atelier national de validation des avant-projets de loi portant Code P\u00e9nal et Code de Proc\u00e9dure P\u00e9nale. Cet atelier de six jours a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par le minist\u00e8re de la justice et des droits de l\u2019Homme en partenariat avec l\u2019USAID Mali Justice Project.<\/p><\/h2><\/p>\n\n\n\n<p>La c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des travaux \u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9e par le Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme, garde des sceaux, Mamoudou Kassogu\u00e9, en pr\u00e9sence des anciens ministres, des partenaires techniques et financiers (PTF) comme le Directeur de l\u2019USAID Mali Justice Project (MJP), Me Jean H. Lavoie, et d\u2019autres personnalit\u00e9s. Au cours de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture, le Ministre Kassogu\u00e9 a fait savoir qu\u2019il s\u2019agit de refonder notre syst\u00e8me de justice p\u00e9nale apr\u00e8s la r\u00e9forme de 2001 et l\u2019adoption des premiers textes, en 1961, par les p\u00e8res de l\u2019ind\u00e9pendance.<\/p>\n\n\n\n<p>Selon le rapporteur, le Magistrat Dramane Diarra, plusieurs recommandations ont \u00e9t\u00e9 faites par les participants durant les six jours de l\u2019atelier. L\u2019une des recommandations faites par les participants est de trouver les voies et moyens pour punir les violences occasionn\u00e9es par la pratique de l\u2019esclavage au Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>La mise en \u0153uvre de ces recommandations pertinentes permettra d\u2019enrichir les deux avant-projets de textes. Pour sa part, le directeur national des affaires judiciaires et du sceau (DNAJS), Mohamed Maouloud Najim, a indiqu\u00e9 qu\u2019en trois jours, il a \u00e9t\u00e9 possible de passer en revue l\u2019ensemble du contenu de l\u2019Avant-projet de loi portant Code p\u00e9nal qui fait pr\u00e8s de 700 articles ; en trois autres jours l\u2019atelier s\u2019est pench\u00e9 sur l\u2019Avant-projet de loi portant Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui fait pr\u00e8s de 1400 articles.<\/p>\n\n\n\n<p>Selon lui, le chemin ainsi balis\u00e9, facilitera le reste du processus.&nbsp;<em>\u00ab Nous envisageons d\u2019organiser des sessions sp\u00e9ciales de la Commission Permanente l\u00e9gislative (CPL) pour nous assurer de la prise en compte et de l\u2019int\u00e9gration \u00e0 ces textes, en bon ordre, de l\u2019ensemble des critiques formul\u00e9es, des contributions enregistr\u00e9es et des recommandations faites<\/em>&nbsp;\u00bb, a-t-il dit.<\/p>\n\n\n\n<p>Quant au Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme, garde des sceaux, Mamoudou Kassogu\u00e9, il s\u2019agit de refonder notre syst\u00e8me de justice p\u00e9nale apr\u00e8s la r\u00e9forme de 2001 et l\u2019adoption des premiers textes, en 1961, par les p\u00e8res de l\u2019ind\u00e9pendance. Avant de rassurer que son d\u00e9partement jouera pleinement son r\u00f4le quant \u00e0 la finalisation de ces deux avant-projets de texte avant leur introduction dans le circuit d\u2019adoption gouvernementale.&nbsp;\u00ab Je voudrais profiter de cette tribune pour r\u00e9affirmer mon attachement ferme au respect des valeurs qui doivent \u00eatre les n\u00f4tres dans l\u2019administration et la distribution de la justice, car les meilleurs textes ne valent que par l\u2019application qu\u2019on en fait et par les hommes et femmes charg\u00e9s de leur mise en \u0153uvre.<\/p>\n\n\n\n<p>Autant, nous devons r\u00e9former notre arsenal juridique pour renforcer l\u2019efficacit\u00e9 du syst\u00e8me, autant nous devons cultiver, chez les acteurs de la justice, le sens du devoir, de la redevabilit\u00e9 et de la responsabilit\u00e9 afin de les amener \u00e0 adopter des comportements qui honorent la justice et mettent en confiance nos concitoyens&nbsp;\u00bb, a conclu le ministre Kassogu\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Aguibou Sogodogo<\/strong>\/Maliweb<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Mamoudou Kassogu\u00e9: Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Mamoudou Kassogu\u00e9: Ministre de la justice et des droits de l\u2019Homme\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Maeva Palace de Bamako a abrit\u00e9, le samedi 20 ao\u00fbt 2022, la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1208,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1207"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1207"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1207\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1222,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1207\/revisions\/1222"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1208"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1207"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1207"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1207"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}