{"id":1062,"date":"2022-08-15T12:49:30","date_gmt":"2022-08-15T12:49:30","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1062"},"modified":"2022-08-15T12:49:34","modified_gmt":"2022-08-15T12:49:34","slug":"mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/15\/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee\/","title":{"rendered":"Mali Douanes : Une Repr\u00e9sentation ouverte en GUIN\u00c9E"},"content":{"rendered":"\n<h2>Cette repr\u00e9sentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour l\u2019Administration des douanes pour s\u00e9curiser les recettes au profit du tr\u00e9sor public et fluidifier la cha\u00eene logistique.<\/h2>\n\n\n\n<p>Dans le cadre du renforcement des liens de coop\u00e9ration \u00e9conomique entre le <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> et la <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/11\/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations\/\">Guin\u00e9e<\/a>, les autorit\u00e9s des deux pays ont d\u00e9cid\u00e9 de faire du corridor Conakry-<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/bamako-la-menace-terroriste-pese-sur-le-quotidien\/\">Bamako<\/a> notre principal point de desserte. Au <a><\/a>c\u0153ur des relations bilat\u00e9rales figurent en bonne place les questions douani\u00e8res. Ainsi, le 12 Ao\u00fbt fait date dans l\u2019histoire de la coop\u00e9ration douani\u00e8re entre le Mali et la Guin\u00e9e. Pour cause, une repr\u00e9sentation des douanes maliennes au Port autonome de Conakry est d\u00e9sormais ouverte, donc op\u00e9rationnelle, et le Repr\u00e9sentant officiellement install\u00e9 par le Directeur <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">G\u00e9n\u00e9ral<\/a> des Douanes, l\u2019Inspecteur G\u00e9n\u00e9ral Amadou Konat\u00e9 qui \u00e9tait accompagn\u00e9 \u00e0 Conakry de quelques proches collaborateurs.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans la capitale guin\u00e9enne, c\u2019est dans l\u2019enceinte des Entrep\u00f4ts maliens en Guin\u00e9e, eux-m\u00eames situ\u00e9s dans le p\u00e9rim\u00e8tre du Port autonome de Conakry, que maliens et guin\u00e9ens ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une nouvelle dimension dans la coop\u00e9ration douani\u00e8re en installant officiellement un Repr\u00e9sentant des Douanes maliennes au Port autonome de Conakry. C\u2019\u00e9tait en pr\u00e9sence de 5 ministres du Gouvernement dont celui en charge des douanes.<\/p>\n\n\n\n<p>Arriv\u00e9 la veille, le patron des douanes maliennes, n\u2019a pas cach\u00e9 sa fiert\u00e9 de voir concr\u00e9tiser une instruction forte des plus hautes autorit\u00e9s des deux pays. L\u2019Inspecteur G\u00e9n\u00e9ral Amadou Konat\u00e9 a transmis les salutations fraternelles du Ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances \u00e0 son homologue guin\u00e9en.<\/p>\n\n\n\n<p>Lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019inauguration coupl\u00e9e avec l\u2019installation de l\u2019inspecteur des Douanes en charge d\u00e9sormais d\u2019animer ce service, le Directeur g\u00e9n\u00e9ral des douanes guin\u00e9ennes a salu\u00e9 l\u2019engagement de son homologue <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/01\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">malien<\/a> dans la mise en \u0153uvre diligente des recommandations des rencontres bilat\u00e9rales entre les deux administrations douani\u00e8res.<\/p>\n\n\n\n<h2>UN ENGAGEMENT COMMUN:<\/h2>\n\n\n\n<p>\u00ab A titre de rappel, l\u2019implantation d\u2019une Repr\u00e9sentation des Douanes maliennes en Guin\u00e9e est une des recommandations fortes de la Grande Commission Mixte de Coop\u00e9ration entre la R\u00e9publique du Mali et de Guin\u00e9e, tenue \u00e0 Bamako les 27 et 28 avril 2017. Cette pr\u00e9occupation, nous l\u2019avons r\u00e9it\u00e9r\u00e9e lors de nos travaux des 2\u00e8 et 3\u00e8 rencontres bilat\u00e9rales qui ont lieu respectivement \u00e0 Kour\u00e9mal\u00e9-Guin\u00e9e et \u00e0 Bamako les 11 et 12 Ao\u00fbt 2016 et<\/p>\n\n\n\n<p>les 08 et 09 f\u00e9vier 2022 \u00bb a rappel\u00e9 le Directeur g\u00e9n\u00e9ral des Douanes dans son intervention qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le d\u00e9voilement de la plaque d\u2019identification des locaux et la coupure du ruban symbolique.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Nos deux Administrations douani\u00e8res, conform\u00e9ment<\/p>\n\n\n\n<p>\u00e0 la volont\u00e9 affich\u00e9e de nos plus hautes autorit\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 instruites de<\/p>\n\n\n\n<p>travailler ensemble pour faire de Conakry, port naturel du Mali, le corridor le<\/p>\n\n\n\n<p>plus rentable. Nous disposons si heureusement de tous les instruments de<\/p>\n\n\n\n<p>coop\u00e9ration pour traduire dans les faits cette volont\u00e9 clairement affich\u00e9e de<\/p>\n\n\n\n<p>nos autorit\u00e9s pour le bonheur de nos populations. L\u2019ouverture de la<\/p>\n\n\n\n<p>Repr\u00e9sentation des Douanes du Mali \u00e0 Conakry en est une illustration<\/p>\n\n\n\n<p>Palpable \u00bb a-t-il ajout\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019occasion \u00e9tait opportune pour lui de r\u00e9affirmer notre engagement pour la mise en \u0153uvre diligente des recommandations issues de nos diff\u00e9rentes rencontres. \u00ab La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019inauguration en est une preuve \u00e9loquente\u00bb a estim\u00e9 l\u2019inspecteur g\u00e9n\u00e9ral Amadou Konat\u00e9 qui a insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er de part et d\u2019autre les conditions n\u00e9cessaires au basculement du trafic au profit des ports de Guin\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Douanes de Guin\u00e9e a, pour sa part, annonc\u00e9 que les recommandations des rencontres bilat\u00e9rales connaissent un niveau de mise en \u0153uvre satisfaisant avec plus de 10 points satisfaits sur les 21. C\u2019est le lieu de r\u00e9it\u00e9rer notre ferme volont\u00e9 \u00e0 poursuivre les efforts conform\u00e9ment aux instructions des plus hautes autorit\u00e9s de Guin\u00e9e, a-t-il dit.<\/p>\n\n\n\n<h2>DES \u00c9QUIPEMENTS D\u00c9DIES AUX Maliens:<\/h2>\n\n\n\n<p>En marge de cette inauguration du b\u00e2timent log\u00e9 dans l\u2019enceinte des Entrep\u00f4ts du Mali (Emagui), la d\u00e9l\u00e9gation malienne a visit\u00e9 les installations portuaires notamment les portiques, les scanners, le parc automobile et les centres d\u2019interpr\u00e9tation des images scanographiques. Il s\u2019agit d\u2019une immersion dans le syst\u00e8me de gestion des marchandises notamment celles en destination du Mali. Du grand navire o\u00f9 les conteneurs et les engins sont en cours de d\u00e9chargement, aux scanners, entrep\u00f4ts et aires de stationnement en passant par les salles d\u2019imagerie, le responsable des douanes maliennes a tout visit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>A tous les niveaux, les op\u00e9ratifs du port ont rassur\u00e9 de la fiabilit\u00e9 des mesures de s\u00e9curit\u00e9 prises pour rendre comp\u00e9titif le port de Conakry qui est en cours d\u2019extension \u00e0 100% de sa capacit\u00e9 actuelle.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00abCela est important pour nous parce que le commerce international est une cha\u00eene logistique qui commande la rigueur et le respect des r\u00e9glementations nationales et communautaires. Il fallait pour nous visiter pour avoir une id\u00e9e pr\u00e9cise de comment les op\u00e9rations se d\u00e9roulent au Port \u00bb a confi\u00e9 le chef de la d\u00e9l\u00e9gation malienne.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour le patron des douanes maliennes, l\u2019inauguration d\u2019un b\u00e2timent et l\u2019installation d\u2019un Repr\u00e9sentant sont certes un symbole fort, mais pas une panac\u00e9e. C\u2019est dire que la coop\u00e9ration douani\u00e8re doit \u00eatre \u00e0 la hauteur des attentes \u00e0 la fois des Gouvernements des deux pays et des usagers du corridor Conakry-Bamako dont la viabilit\u00e9 et la vitalit\u00e9 d\u00e9pendent, dans une large mesure, des administrations douani\u00e8res.<\/p>\n\n\n\n<p>La partie guin\u00e9enne est en train de mettre le paquet pour conqu\u00e9rir la confiance des op\u00e9rateurs maliens. La d\u00e9l\u00e9gation a pu visiter des installations sp\u00e9cialement d\u00e9di\u00e9es au coton, aux camions maliens et un b\u00e2timent en cours de construction pour loger les chauffeurs dans les meilleurs conditions. Sans oublier le parking de v\u00e9hicules d\u2019une grande capacit\u00e9 qui, selon les responsables du port, est exclusivement d\u00e9di\u00e9 au Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie, la d\u00e9l\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue par le Premier ministre par int\u00e9rim, en pr\u00e9sence de membres du gouvernement. Les autorit\u00e9s guin\u00e9ennes n\u2019ont pas fait myst\u00e8re de leurs ambitions pour une coop\u00e9ration plus dynamique, au-del\u00e0 m\u00eame, des questions douani\u00e8res et \u00e9conomiques. La visite d\u2019une imposante huilerie a sanctionn\u00e9 le s\u00e9jour de la d\u00e9l\u00e9gation douani\u00e8re \u00e0 Conakry.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Source<\/strong>: Direction G\u00e9n\u00e9rale Douanes<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Douanes : Une Repr\u00e9sentation ouverte en GUIN\u00c9E\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Douanes : Une Repr\u00e9sentation ouverte en GUIN\u00c9E\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette repr\u00e9sentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1063,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37],"tags":[64],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1062"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1062"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1062\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1064,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1062\/revisions\/1064"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1063"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1062"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1062"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1062"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}