<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mali Live, auteur/autrice sur Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 09:48:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Mali Live, auteur/autrice sur Mali Live</title>
	<link>./../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Le film des 24 premiers mois de Transition</title>
		<link>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 09:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1189</guid>

					<description><![CDATA[<p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour jour. Le régime d’Ibrahim Boubacar Keïta vacillait.</p>



<p>Les masses populaires crient leur ras-le-bol dans les rues de Bamako. C’était la révolte. Le Président Keita, dans son palais, fermait les yeux, les oreilles et la bouche. Les cris revendicateurs de changement ne sont guère audibles.&nbsp;</p>



<p>Finalement, l’imparable est arrivé. Il est renversé par un groupe de jeunes officiers regroupés au sein du Comité national pour le salut du peuple (CNSP), dirigé par le colonel Assimi Goïta. Ils affirment avoir parachevé une révolution des masses. Le M5-RFP, association de politiques, religieux et société civile, ont déjà préparé le terrain.&nbsp;</p>



<p>Le colonel Assimi Goita est dévisagé à la télévision nationale. Il était en compagnie d’autres officiers et hommes de rangs. Le nouvel homme fort entreprend un vaste projet de renaissance d’un pays à l’abandon. La gabegie financière, l’insécurité et la mauvaise gouvernance ont eu raison d’un peuple affaibli par la rébellion et le terrorisme.&nbsp;</p>



<p>Que faire ? Tout refaire. A commencer par les fondamentaux. Après quelques mois de fortes pressions de la Communauté internationale notamment la Cedeao, pour retour d’un civil au pouvoir, ce jeune officier issu des Forces spéciales maliennes devient alors vice-président de la Transition, en charge des questions de Défense et de sécurité, à la suite de l’élaboration d’une Charte de Transition.&nbsp;</p>



<p>Le choix est porté sur un officier à la retraite et ancien ministre de la Défense réputé « intègre et patriote ». Bah NDaw prête &nbsp;officiellement serment le 25 septembre 2020, comme président de la Transition, pour une &nbsp;période de 18 mois convenue avec la Cedeao et la classe politique malienne.</p>



<p>Un premier gouvernement de Transition sera dirigé par un ancien diplomate de carrière jugé apte pour la circonstance. Nommé Premier ministre le dimanche 27 septembre de la même année, &nbsp;Moctar Ouane pilotera &nbsp;une équipe de 25 ministres, selon les dispositions de la Charte &nbsp;avec des départements de souveraineté réservé à &nbsp;certains colonels du CNSP notamment la défense attribuée au colonel Sadio Camara.&nbsp;</p>



<p>C’est dans ce contexte politique incertaine, que le Mouvement du 05 juin, rassemblement des Forces patriotiques, (M5-RFP) dont le Comité stratégique dirigé par Dr Choguel Kokalla Maïga, monte de nouveau au créneau contre les autorités de l’époque pour dénoncer la « confiscation du pouvoir par les militaires ». Ainsi, le M5-RFP s’estime alors abandonné par les militaires qui avaient pourtant affirmé solennellement être venus parachever la lutte héroïque peuple Malien pour le changement, que le Mouvement avait porté haut. Ce, à travers plusieurs mois de &nbsp;contestation par coup de manifestations populaires au Boulevard de l’indépendance.&nbsp;</p>



<p>Ces rassemblements protestent encore et encore contre la multiplication des attaques terroristes, notamment au Nord et au Centre du pays, &nbsp;l’ingérence de la France aux affaires intérieures du Mali, les arrestations jugées extrajudiciaires et la vie chère aggravée par la pandémie de la Covid- 19. Des manifestations qui aboutiront même à la désobéissance civile…</p>



<p>Avec cette nouvelle donne politique caractérisée par 09 mois de nouvelles contestation, le M5-RFP se verra attribuer la Primature après une « rectification » de la trajectoire de la Transition suite aux événements du 24 mai 2021 ayant conduit à la prestation de serment du colonel Assimi Goïta comme chef de l’État le lundi 07 juin 2021 devant la Cour suprême, après avoir mis le président Bah N’Daw et son Premier ministre Moctar Ouane « hors de leurs prérogatives » juste quelques heures après l’annonce du gouvernement Moctar Ouane Il dans lequel des ténors de l’ex-CNSP ne figuraient plus.&nbsp;</p>



<p>Les deux personnalités seront conduits à la caserne militaire de Kati. Leur parcours politique s’arrête là, à la porte de la garnison de Kati.</p>



<p>Cette étape sera suivie par la démission du président Bah N’Daw accusé « d’avoir divulgué des secrets défense à la France » par les vrais auteurs du coup d’État contre IBK. Le Médiateur de la Cedeao au Mali, l’ancien président de la République fédérale du Nigeria, Goodluck Jonathan, était pris de court. Sa présence à Bamako quelques jours plus tard n’a rien arrangé. Le vin était tiré. Il fallait le boire.</p>



<p>Cette rectification du trajectoire de la Transition sera qualifiée par les autorités françaises de second coup d’État en un an. Les médias internationaux en font leur choux-fleurs. Toute chose qui contribuera à la dégradation des relations entre Paris et Bamako avec une escalade verbale qui aboutira à expulsion de l’ambassadeur de France au Mali le 31 janvier &nbsp;dernier. La Radio française RFI et France 24 connaîtront le même sort. Bamako ne rigole plus.&nbsp;</p>



<p>Par la suite, le président français Emmanuel Macron décide, de façon unilatérale de mettre fin à la Force Barkhane et de la redéployer hors du Mali suite à la volonté des nouvelles autorités de la Transition de diversifier leurs partenaires notamment en renforçant la coopération avec un « &nbsp;vieil &nbsp;ami » du Mali, la fédération de Russie.</p>



<p>Fortement perturbée par ce bras de fer avec le partenaire historique qui est France, sous le leadership courageux du Premier ministre, Choguel Kokalla Maïga, le Mali dénonce le traité de coopération militaire qu’il avait avec la France et informe la Cedeao de l’impossibilité de respecter les 18 mois convenus. Ainsi, les recommandations des Assises nationale de la refondation (ANR) tenues &nbsp;du 27 au 31 Décembre 2021 fixent la nouvelle durée de la Transition dans l’intervalle de 06 mois à 05 ans.&nbsp;</p>



<p>Ce projet de &nbsp;chronogramme présenté à la Cedeao pour discussion, sera perçue par l’organisation sous régionale comme une « provocation » qui imposera de lourdes sanctions économique et financière au Mali &nbsp;à l’issue de son 61è Sommet ténu le 09 janvier 2022 à Accra au Ghana. Erreur.&nbsp;</p>



<p>Le Mali résistera à cet embargo « illégal » et disproportionné jusqu’à sa levée le 03 juillet dernier après six longs mois de difficultés au cours desquels les autorités de la Transition ont entrepris des mesures de renforcement de partenariat avec les voisins de Guinée et de la Mauritanie. Grâce à la résilience dont le pays a fait montre, les sanctions ont renforcé le nationalisme. Les sanctions sont levées au bout d’un long moment d’hésitation et de bras de fer.&nbsp;</p>



<p>Finalement, toute honte bue, voilà les frontières ouvertes sans pouvoir entamer la détermination des nouvelles autorités à rendre au Mali sa dignité. Et le vaste chantier du Mali Coura continue…</p>



<p>Source: A.TRAORÉ et A. CISSE/L&rsquo;essor</p>



<div class="wp-container-3 wp-block-columns">
<div class="wp-container-2 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le film des 24 premiers mois de Transition" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le film des 24 premiers mois de Transition"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%</title>
		<link>./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html</link>
					<comments>./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 08:48:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Education]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1183</guid>

					<description><![CDATA[<p>Fin de suspens pour les candidats au Baccalauréat, session de juillet 2022. Sur un total...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html">Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Fin de suspens pour les candidats au Baccalauréat, session de juillet 2022. Sur un total de 161.636 candidats, on note 32.941 admis, soit un taux de réussite de 20,38% contre 39,23% en 2021. Ce jeudi à 16h, comme indiqué la veille le ministère de l’éducation nationale a proclamé les résultats officiels.</strong></p>



<p>Le 18 juillet 2022, il y a un mois jour pour jour, 181.386 candidats inscrits dont 161.636 se sont présentés dans 424 centres d’examen du pays prenaient part aux premières épreuves du Baccalauréat malien session 2022.&nbsp;Sur un total de 161.636 candidats, on note 32.941 admis, soit un taux de réussite de 20,38% contre 39,23% en 2021.</p>



<p>Avec la manière dont les épreuves se sont déroulées cette année, certains s’attendaient déjà à cette baisse du nombre d’admis. Un dispositif sécuritaire impressionnant avait été mis en place par le département de l’éducation, dans le cadre de la lutte contre la fraude, la fuite et les faux sujets aux examens à grands tirages.</p>



<p>A noter que les trois premiers nationaux sont de la série sciences exactes et ont obtenu chacun 17 comme moyenne d’admission.</p>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/index.html">Baccalauréat 2022 : Taux d’admission 20,38%</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../education/baccalaureat-2022-un-taux-dadmission-de-2038/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes</title>
		<link>./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html</link>
					<comments>./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 09:43:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Défense]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1178</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dans une lettre datée du 15 août et adressée au conseil de sécurité de l’ONU,...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html">Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dans une lettre datée du 15 août et adressée au conseil de sécurité de l’ONU, le ministère des Affaires étrangères du Mali accuse la France de violations répétitives et fréquentes de l’espace aérien malien par les forces françaises. Dans la lettre signé du ministre des Affaires étrangères Abdoulaye Diop, il assure que le gouvernement dispose de plusieurs éléments de preuve que ces violations flagrantes de l’espace aérien malien ont servi à la France pour collecter des renseignements au profit des groupes terroristes opérant dans le Sahel et pour leur larguer des armes et munitions. Le gouvernement rappelle que c’est en raison de suspicion de manœuvres de déstabilisation de la France que le Mali s’est fermement opposé à la demande soutien aérien de la France au profit de la MINUSMA, afin que « France ne se serve pas de la mission onusienne comme prétexte pour mener des opérations subversives visant à fragiliser d’avantage le Mali et la région du Sahel ». En outre, le Mali demande à ce que la France cesse immédiatement ses actes d’agression contre le Mali, en cas de persistance, le Mali dit se réserver le droit de faire usage de la légitime défense.</p>



<p>Source: JM</p>



<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-8 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html">Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Importation, vente, usage du Chicha interdit</title>
		<link>./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html</link>
					<comments>./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:23:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1173</guid>

					<description><![CDATA[<p>A travers un arrêté interministériel, la chicha est interdite au Mali. Le ministère de la...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html">Importation, vente, usage du Chicha interdit</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>A travers un arrêté interministériel, la chicha est interdite au Mali.</strong></p>



<p>Le ministère de la Sécurité et de la Protection Civile en collaboration avec le ministère de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux,&nbsp;; le ministère de la Santé et du Développement Social&nbsp;; le ministère de l’Economie et des Finances&nbsp;; le ministère de l’Industrie et du Commerce et le ministère de la Jeunesse et des Sports chargé de l’instruction civique et de la Construction Citoyenne ont interdit l’importation, la distribution, la vente et l’usage de la chicha ou tout autre appareil similaire sur toute l’étendue du territoire national. Pour ces différents ministères, toute personne qui se rend coupable de la production ou de l’importation de la chicha ou tout autre appareil similaire est puni d’emprisonnement de un (1) à 10 jours et d’une amende de 300 à 10.000F CFA.</p>



<p>La Chicha est dorénavant considérée comme produit prohibé&nbsp; au Mali et les sanctions sont imposées pour celles et ceux qui vont violer ce décret interministériel.</p>



<p>Sale temps pour les personnes particulièrement les jeunes qui utilisent la chicha.</p>



<p>Les chicha house (lieux de consommation de&nbsp; chicha) seront-t-ils fermés&nbsp;?</p>



<p>A titre de rappel, la mairie de la commune IV a été la première&nbsp; à interdire l’utilisation de la chicha dans sa commune.</p>



<div class="wp-container-12 wp-block-columns">
<div class="wp-container-11 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Importation, vente, usage du Chicha interdit" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Importation, vente, usage du Chicha interdit"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html">Importation, vente, usage du Chicha interdit</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</title>
		<link>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html</link>
					<comments>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:08:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1167</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’état-major français des armées a annoncé, hier, que le dernier détachement de la force Barkhane...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html">Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>L’état-major français des armées a annoncé, hier, que le dernier détachement de la force Barkhane a quitté le Mali ce lundi 15 août 2022. Selon l’Élysée, c’est le 17 février dernier, constatant que les conditions politiques et opérationnelles n’étaient plus réunies pour rester engagée au Mali que la France a décidé, en concertation avec ses partenaires africains et européens, de ré-articuler<strong> le dispositif de l’opération Barkhane en dehors du territoire malien.</strong></p>



<p><em>« Ce jour, à 13h00 (heure de Paris), le dernier détachement de la force Barkhane présent sur le sol malien a franchi la frontière entre le Mali et le Niger »</em>, lit-on dans le communiqué. Le détachement, précise le communiqué,&nbsp;<em>« provenait de la plateforme opérationnelle désert de Gao, transférée aux Forces armées maliennes depuis ce matin »</em>.</p>



<p>Selon l’état-major des armées français, c’est conformément à la décision du président de la République Française du 17 février 2022 que la force Barkhane au Mali s’est ré-articulée hors du pays, en moins de six mois et après 9 années de présence.</p>



<p>Dans un communiqué, l’Élysée a indiqué que la France reste engagée au Sahel, dans le Golfe de Guinée et la région du lac Tchad avec tous les partenaires attachés à la stabilité et à la lutte contre le terrorisme.&nbsp;<em>« Le Président de la République salue la réussite de cette manœuvre opérationnelle et logistique de retrait du Mali que nos armées ont conduite selon le calendrier annoncé, sans cesser leur combat contre les groupes terroristes et en augmentant de façon très importante leur contribution à la sécurisation de l’Est de l’Europe. Cette réarticulation a été effectuée en toute transparence avec les forces armées maliennes et avec les partenaires engagés à nos côtés&nbsp;</em>», précise l’Élysée.</p>



<p><strong>Manifestation contre Barkhane à Gao</strong></p>



<p>Un jour avant ce retrait définitif de Barkhane du Mali, le dimanche 14 août, les forces vives de Gao ont manifesté contre la présence militaire française dans le pays.&nbsp;<em>« Considérant la forte implication des forces françaises dans les attaques terroristes dans la région des trois frontières, notamment dans les dernières à Tessit, dans le cercle d’Ansongo, ayant fait 42 militaires maliens tués, nous, Forces vives de la Ville de Gao, en nous inclinant sur la mémoire des toutes victimes civiles et militaires de cette situation d’insécurité généralisée, avons décidé d’organiser une série de manifestations contre la présence des forces françaises de Barkhane dans les villes de Gao et d’Ansongo »,</em>&nbsp;a indiqué Abdoul Karim Samba, le porte-parole des manifestants. Les Forces vives de la Ville de Gao ont accordé, à compter de ce dimanche 14 août 2022, un ultimatum de 72 heures pour le départ définitif de Barkhane.&nbsp;<em>« Ce délai passé, nous interdirons la circulation de toutes les forces étrangères dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria, sans préjudice de toutes autres actions nécessaires, jusqu’à l’atteinte de notre objectif »,</em>&nbsp;selon les manifestants.</p>



<div class="wp-container-16 wp-block-columns">
<div class="wp-container-15 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>M.K. Diakité</strong>/maliweb</p>



<div class="wp-container-18 wp-block-columns">
<div class="wp-container-17 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mali : Barkhane quitte définitivement le pays" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mali : Barkhane quitte définitivement le pays"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html">Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Allemagne demande l&#8217;autorisation de survole au Mali</title>
		<link>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères Le...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L&rsquo;Allemagne demande l&rsquo;autorisation de survole au Mali</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-container-22 wp-block-columns">
<div class="wp-container-21 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères</p>



<p>Le Mali a notifié à l&rsquo;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (MINUSMA) pour avoir l&rsquo;autorisation de survol de l&rsquo;espace aérien malien et cela pour des impératifs de sécurité nationale a déclaré, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères.</p>



<p>Abdoulaye Diop s&rsquo;exprimait lors d&rsquo;une audience accordée à l&rsquo;Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.</p>



<p>« Les échanges entre les deux personnalités ont essentiellement porté sur les questions bilatérales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA », précise le ministère malien des Affaires étrangères dans un communiqué.</p>



<p>la ministre allemande de la Défense, Christine Lambrecht, avait déclaré vendredi que « l&rsquo;Allemagne a décidé de suspendre « jusqu&rsquo;à nouvel ordre » la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&rsquo;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) »..</p>



<p>Selon elle, « le gouvernement malien a encore une fois refusé d&rsquo;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel ».</p>



<p>Lambrecht a regretté ce nouveau refus de vol malgré des assurances contraires données par le ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d&rsquo;un entretien téléphonique jeudi 11 août.</p>



<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires étrangères, a affirmé qu&rsquo;il s&rsquo;agit de  » fausses informations faisant état d’un refus des Autorités Maliennes d’accorder l’autorisation de survol au contingent Allemand » soulignant qu&rsquo;il a expliqué à  »Dietrich Pohl Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, la mise en place d&rsquo;un nouveau mécanisme d&rsquo;approbation des rotations de contingents, à la faveur de la réunion de coordination tenue, le 1er août 2022, avec la Mission onusienne ».</p>



<p>Et d&rsquo;ajouter :  »Ce nouveau dispositif répond à des impératifs de sécurité nationale » avant d&rsquo;inviter  »l&rsquo;Allemagne à renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce mécanisme à travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera réservé à la requête.</p>



<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est passé de 1 100 à 1 400, notamment pour compenser le départ des forces françaises.</p>



<p>Source: <strong>AA/Bamako/Amarana Maiga</strong></p>



<div class="wp-container-24 wp-block-columns">
<div class="wp-container-23 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L&rsquo;Allemagne demande l&rsquo;autorisation de survole au Mali</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</title>
		<link>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 09:57:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Monde]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1075</guid>

					<description><![CDATA[<p>Après plusieurs nouvelles attaques terroristes au Mali qui ont fait plus de 40 morts, la...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html">Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Après plusieurs nouvelles attaques terroristes au Mali qui ont fait plus de 40 morts, la Russie rappelle que selon les autorités du pays les extrémistes bénéficient d’une assistance étrangère et promet d’aider Bamako à les combattre.</h2>



<p>Les actions des terroristes opérant au Mali, que les autorités du pays qualifient de bien organisées et coordonnées et d&rsquo;impossibles sans une assistance étrangère, préoccupent la Russie, a déclaré ce lundi 15 août le ministère russe des Affaires étrangères.<br><br>« Des observateurs impartiaux notent eux aussi une flambée d’activités terroristes au Mali après le départ des soldats français engagés dans l’opération Barkhane et des Européens de la force Takuba. Qui plus est, il y a des éléments de coordination dans ces activités », indique le ministère.</p>



<p>Préoccupée par les attaques terroristes au Mali, la Russie accordera toujours son assistance aux autorités légitimes du pays:<br><br>« Les attaques terroristes visant les autorités, les forces armées et les civils maliens suscitent une grande préoccupation à Moscou. Les attaques organisées début août dans la zone des trois frontières entre le Mali, le Niger et le Burkina Faso, ont emporté les vies de 42 militaires maliens. 22 autres personnes ont été blessées. Le Mali a décrété un deuil de trois jours. Nous exprimons nos profondes condoléances aux dirigeants maliens, aux familles et aux proches des victimes. »</p>



<p><strong>Les forces Barkhane et Takuba quittent le Mali</strong><br><br>La France, ses partenaires européens et le Canada ont annoncé le 17 février la fin des opérations antidjihadistes Barkhane et Takuba au Mali sur fond de dégradation des relations franco-maliennes et d’expulsion de l’ambassadeur français à Bamako. Toutefois, le retrait de ces forces prend du temps, de 4 à 6 mois, comme l’avait précisé Emmanuel Macron.</p>



<p>Le 14 août, une manifestation a eu lieu dans la ville de Gao, dans le nord du pays, pour réclamer leur départ définitif. Les manifestants ont accusé le contingent français d’être un « parrain et allié des groupes terroristes » et impliqué dans les attaques terroristes dans la région des trois frontières. Ils ont donné trois jours aux Français pour partir alors que le retrait était annoncé par Paris encore en hiver pour le 17 août.</p>



<div class="wp-container-28 wp-block-columns">
<div class="wp-container-27 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>Sputniknews</strong></p>



<div class="wp-container-30 wp-block-columns">
<div class="wp-container-29 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Moscou réaffirme son intention soutient au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Moscou réaffirme son intention soutient au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html">Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</title>
		<link>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html</link>
					<comments>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 13:07:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Basketball]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1065</guid>

					<description><![CDATA[<p>ANTSIRABE (Madagascar) – Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l’Égypte, championne d’Afrique...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html">Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>ANTSIRABE (Madagascar) – Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l’Égypte, championne d’Afrique en titre, en finale du Championnat d’Afrique Féminin U18 FIBA 2022. Les Maliennes se sont imposées dans tous les quart-temps pour s’imposer 86-54 au Gymnase couvert d’Anstirabe.</p>



<p>La capitaine du Mali Maimouna Haidara, sans aucun doute la meilleure joueuse du tournoi, a montré la voie à suivre avec 22 points et 12 rebonds.</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="http://cointiply.com/r/w9Val"><img src="https://i0.wp.com/cointiply.com/img/promo/banners/2_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1" alt="Earn Free Bitcoin" title="Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!"/></a></figure>



<p>Haidara a été bien épaulée par Fatoumata Sanou (18 points), ainsi que Kamite Dabou et Mama Cisse, autrice toutes les deux de 14 points.</p>



<p>Les Égyptiennes se sont elles appuyées sur leur star Jana Elalfy, qui a cumulé 19 points et 12 rebonds. Jana Sallman a été la seule autre Égyptienne à dépasser la barre des 10 points avec 14 points.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/4/2/0/2/tHNKQjPlOECk2fbi_pqz-w.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>La capitaine de la sélection égyptienne Tamara Ibrahim a débloqué les compteurs avec un tir à trois points, bien imitée par Elalfy et ses 4 points, faisant parler sa mobilité pour prendre le meilleur sur sa rivale Haidara, autrice du premier panier du Mali.</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="http://cointiply.com/r/w9Val"><img src="https://i0.wp.com/cointiply.com/img/promo/banners/3_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1" alt="Earn Free Bitcoin" title="Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!"/></a></figure>



<p>Les Maliennes ont ensuite profité des sautes de concentration des Égyptiennes tant en attaque qu’en défense pour prendre un avantage de 17-11 à quatre minutes de la fin du quart-temps initial.</p>



<p>Le Mali a bouclé la période avec une avance de 23-15, grâce notamment aux 8 points de Haidara et aux 6 points de Sanou. Dans le même temps, Elalfy a inscrit 6 points pour l’Égypte.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/2/5/D/8/8nJrVTJNmk2UF8hIX1zqwg.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Les deux équipes ont éprouvé de la peine à marquer leurs premiers points dans le second quart-temps.</p>



<p>Un tir primé d’Elalfy a permis à la sélection égyptienne de revenir à 24-20, mais les Maliennes ont immédiatement réagi.</p>



<p>Des paniers en contre-attaque de Mariam Sarr et de Sanou ont creusé à nouveau l’écart en faveur du Mali (30-20). C’est dans ce 2e quart-temps que le Mali, sacré champion en 2018, a pris l’ascendant psychologique sur l’Égypte. Les Africaines du Nord sont apparues empruntées en attaque, égarant plusieurs ballons pour le plus grand bonheur de la sélection malienne.</p>



<p>Les deux équipes ont regagné les vestiaires à la mi-temps avec le Mali confortablement devant au score (38-24), la très rapide Sanou ayant déjà inscrit 12 points.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/0/A/F/C/kI8CeiRqeU-6qbK8MWjroA.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Sous l’impulsion de Jana Sallman et d’Elalfy, l’Égypte a tenté un retour en début de 3e période, mais Bintou Drame a senti le danger et a transformé un tir à longue distance pour donner une avance de 41-28 au Mali.</p>



<p>Les protégées de Mostafa Hadhood ont essayé de recoller au score, mais l’équipe du Mali a à chaque fois trouvé des moyens de les en empêcher.</p>



<p>Les Maliennes ont définitivement scellé l’issue de la rencontre en remportant nettement le 3e quart-temps (25-13), prenant une avance désicive au terme de celui-ci (63-37).</p>



<p>La sélection coachée par Sori Diakite a ensuite géré la fin du match, Haidara ajoutant 6 points et Dabou 5, avec au final un triomphe de 32 points, de quoi prendre une belle revanche sur la défaite d’il y a deux ans au Caire (Égypte) contre ce même adversaire.</p>



<p>Le coach du Mali Diakite reconnaît que le chemin qui a conduit vers ce 8e titre continental a été semé d’embûches.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/D/C/3/F/jaNhPP8zskOiJ2Lf97FqSQ.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Diakite déclare :&nbsp;<em>« Je n’étais pas présent lors de l’édition précédente, je ne sais pas ce qui s’y est passé. Notre équipe était mentalement prête à relever ce défi. Je savais que l’Égypte n’avait pas les moyens de nous arrêter individuellement et qu’elle aurait de la peine contre notre défense en zone. Nous avions déjà utilisé cette stratégie lors de notre dernier match et elle avait très bien fonctionné. »</em></p>



<p>Se projettant vers la Coupe du Monde Féminine U19 FIBA 2023, Diakite ajoute :&nbsp;<em>« Notre prochain objectif est d’atteindre la finale du tournoi mondial. »</em></p>



<p><em>« Nous avons travaillé dur pour en arriver là. Nous avions perdu contre l’Égypte en 2020, nous devions donc parfaitement préparer ce groupe de joueuses. Au cours des huit derniers mois, nous nous sommes investis sans relâche pour vivre ce moment et reconquérir le titre continental »</em>, conclut Diakite, dont l’équipe – tout comme celle d’Égypte – disputera la prochaine édition de la Coupe du Monde Féminine U19 FIBA en Espagne.</p>



<h4>L’ANGOLA COMPLÈTE LE PODIUM</h4>



<p>L’Angola a pris une belle 3e place finale en battant Madagascar (53-37). Les Angolaises ont pu s’appuyer sur les belles performances d’Isabela Joao (14 points) et d’Angelina Joao (10 points.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Source: <strong>FIBA</strong></p>



<div class="wp-container-33 wp-block-columns">
<div class="wp-container-32 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Mali a reconquis le titre continental" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Mali a reconquis le titre continental"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html">Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</title>
		<link>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html</link>
					<comments>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:49:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1062</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour l’Administration des douanes pour sécuriser les recettes au profit du trésor public et fluidifier la chaîne logistique.</h2>



<p>Dans le cadre du renforcement des liens de coopération économique entre le Mali et la Guinée, les autorités des deux pays ont décidé de faire du corridor Conakry-Bamako notre principal point de desserte. Au <a></a>cœur des relations bilatérales figurent en bonne place les questions douanières. Ainsi, le 12 Août fait date dans l’histoire de la coopération douanière entre le Mali et la Guinée. Pour cause, une représentation des douanes maliennes au Port autonome de Conakry est désormais ouverte, donc opérationnelle, et le Représentant officiellement installé par le Directeur Général des Douanes, l’Inspecteur Général Amadou Konaté qui était accompagné à Conakry de quelques proches collaborateurs.</p>



<p>Dans la capitale guinéenne, c’est dans l’enceinte des Entrepôts maliens en Guinée, eux-mêmes situés dans le périmètre du Port autonome de Conakry, que maliens et guinéens ont célébré une nouvelle dimension dans la coopération douanière en installant officiellement un Représentant des Douanes maliennes au Port autonome de Conakry. C’était en présence de 5 ministres du Gouvernement dont celui en charge des douanes.</p>



<p>Arrivé la veille, le patron des douanes maliennes, n’a pas caché sa fierté de voir concrétiser une instruction forte des plus hautes autorités des deux pays. L’Inspecteur Général Amadou Konaté a transmis les salutations fraternelles du Ministre de l’Économie et des Finances à son homologue guinéen.</p>



<p>Lors de la cérémonie d’inauguration couplée avec l’installation de l’inspecteur des Douanes en charge désormais d’animer ce service, le Directeur général des douanes guinéennes a salué l’engagement de son homologue malien dans la mise en œuvre diligente des recommandations des rencontres bilatérales entre les deux administrations douanières.</p>



<h2>UN ENGAGEMENT COMMUN:</h2>



<p>« A titre de rappel, l’implantation d’une Représentation des Douanes maliennes en Guinée est une des recommandations fortes de la Grande Commission Mixte de Coopération entre la République du Mali et de Guinée, tenue à Bamako les 27 et 28 avril 2017. Cette préoccupation, nous l’avons réitérée lors de nos travaux des 2è et 3è rencontres bilatérales qui ont lieu respectivement à Kourémalé-Guinée et à Bamako les 11 et 12 Août 2016 et</p>



<p>les 08 et 09 févier 2022 » a rappelé le Directeur général des Douanes dans son intervention qui a précédé le dévoilement de la plaque d’identification des locaux et la coupure du ruban symbolique.</p>



<p>« Nos deux Administrations douanières, conformément</p>



<p>à la volonté affichée de nos plus hautes autorités, ont été instruites de</p>



<p>travailler ensemble pour faire de Conakry, port naturel du Mali, le corridor le</p>



<p>plus rentable. Nous disposons si heureusement de tous les instruments de</p>



<p>coopération pour traduire dans les faits cette volonté clairement affichée de</p>



<p>nos autorités pour le bonheur de nos populations. L’ouverture de la</p>



<p>Représentation des Douanes du Mali à Conakry en est une illustration</p>



<p>Palpable » a-t-il ajouté.</p>



<p>L’occasion était opportune pour lui de réaffirmer notre engagement pour la mise en œuvre diligente des recommandations issues de nos différentes rencontres. « La cérémonie d’inauguration en est une preuve éloquente» a estimé l’inspecteur général Amadou Konaté qui a insisté sur la nécessité de créer de part et d’autre les conditions nécessaires au basculement du trafic au profit des ports de Guinée.</p>



<p>Le Directeur Général des Douanes de Guinée a, pour sa part, annoncé que les recommandations des rencontres bilatérales connaissent un niveau de mise en œuvre satisfaisant avec plus de 10 points satisfaits sur les 21. C’est le lieu de réitérer notre ferme volonté à poursuivre les efforts conformément aux instructions des plus hautes autorités de Guinée, a-t-il dit.</p>



<h2>DES ÉQUIPEMENTS DÉDIES AUX Maliens:</h2>



<p>En marge de cette inauguration du bâtiment logé dans l’enceinte des Entrepôts du Mali (Emagui), la délégation malienne a visité les installations portuaires notamment les portiques, les scanners, le parc automobile et les centres d’interprétation des images scanographiques. Il s’agit d’une immersion dans le système de gestion des marchandises notamment celles en destination du Mali. Du grand navire où les conteneurs et les engins sont en cours de déchargement, aux scanners, entrepôts et aires de stationnement en passant par les salles d’imagerie, le responsable des douanes maliennes a tout visité.</p>



<p>A tous les niveaux, les opératifs du port ont rassuré de la fiabilité des mesures de sécurité prises pour rendre compétitif le port de Conakry qui est en cours d’extension à 100% de sa capacité actuelle.</p>



<p>«Cela est important pour nous parce que le commerce international est une chaîne logistique qui commande la rigueur et le respect des réglementations nationales et communautaires. Il fallait pour nous visiter pour avoir une idée précise de comment les opérations se déroulent au Port » a confié le chef de la délégation malienne.</p>



<p>Pour le patron des douanes maliennes, l’inauguration d’un bâtiment et l’installation d’un Représentant sont certes un symbole fort, mais pas une panacée. C’est dire que la coopération douanière doit être à la hauteur des attentes à la fois des Gouvernements des deux pays et des usagers du corridor Conakry-Bamako dont la viabilité et la vitalité dépendent, dans une large mesure, des administrations douanières.</p>



<p>La partie guinéenne est en train de mettre le paquet pour conquérir la confiance des opérateurs maliens. La délégation a pu visiter des installations spécialement dédiées au coton, aux camions maliens et un bâtiment en cours de construction pour loger les chauffeurs dans les meilleurs conditions. Sans oublier le parking de véhicules d’une grande capacité qui, selon les responsables du port, est exclusivement dédié au Mali.</p>



<p>Après la cérémonie, la délégation a été reçue par le Premier ministre par intérim, en présence de membres du gouvernement. Les autorités guinéennes n’ont pas fait mystère de leurs ambitions pour une coopération plus dynamique, au-delà même, des questions douanières et économiques. La visite d’une imposante huilerie a sanctionné le séjour de la délégation douanière à Conakry.</p>



<div class="wp-container-37 wp-block-columns">
<div class="wp-container-36 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source</strong>: Direction Générale Douanes</p>



<div class="wp-container-39 wp-block-columns">
<div class="wp-container-38 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</title>
		<link>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html</link>
					<comments>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Insécurité]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1054</guid>

					<description><![CDATA[<p>Des manifestants qui se déclarent « forces vives » de la ville de Gao ont...</p>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html">Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<div class="wp-container-44 wp-block-columns">
<div class="wp-container-43 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Des manifestants qui se déclarent « forces vives » de la ville de Gao ont manifesté ce dimanche 14 août. Dans une déclaration, les manifestants donnent un <em>« ultimatum de 72h pour le départ définitif de Barkhane »,</em> de la Cité des Askia et du Mali.</strong></p>



<p>Assassinats ciblés, enlèvements de personnes, de véhicules, des troupeaux de bétail avec paiement de rançons et de taxes illégales, des scènes de braquage à l’intérieur des villes comme sur les axes routiers interurbains ; échec de la force Barkhane dans la lutte contre le terrorisme et le recouvrement de l’intégrité du territoire national ; occupation de la base militaire de l’Aéroport de Gao par les Forces françaises de Barkhane….</p>



<p>Les griefs formulés contre les militaires français sont multiples. En conséquence, les forces vives de Gao lancent un ultimatum de 72h à compter du 14 août 2022 pour le départ définitif de Barkhane. Passé ce délai passé, menacent les manifestants, <em>« nous interdirons la circulation de toutes les forces étrangères dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria ».</em></p>



<p>Lancée le 1er août 2014, l’opération Barkhane qui a remplacé Serval, visait à éradiquer le terrorisme du Mali et du Sahel. Fort de ces 2 400 militaires engagés et ses équipements de dernière génération, Barkhane n’a pas eu le résultat escompté et le terrorisme s’est répandu dans d’autres pays sahéliens et même au-delà.</p>



<p>Suite à des mésententes avec les nouvelles autorités de Bamako, le président français Emmanuel Macron avait « unilatéralement » annoncé, le retrait des troupes françaises du Mali. Un retrait définitif qui devait intervenir ce mois d’août, sous fond de défiance des autorités de Bamako.</p>



<div class="wp-container-46 wp-block-columns">
<div class="wp-container-45 wp-block-column"></div>
</div>



<p></p>



<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA/maliweb.net</strong></p>



<div class="wp-container-48 wp-block-columns">
<div class="wp-container-47 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Gao: 72h à la force Barkhane de quitter la ville" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Gao: 72h à la force Barkhane de quitter la ville"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>
<p>L’article <a rel="nofollow" href="./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html">Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
