<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mali Live - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Aug 2022 10:23:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Mali Live - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Importation, vente, usage du Chicha interdit</title>
		<link>./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=importation-vente-usage-du-chicha-interdit</link>
					<comments>./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:23:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1173</guid>

					<description><![CDATA[<p>A travers un arrêté interministériel, la chicha est interdite au Mali. Le ministère de la...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html">Importation, vente, usage du Chicha interdit</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>A travers un arrêté interministériel, la chicha est interdite au Mali.</strong></p>



<p>Le ministère de la Sécurité et de la Protection Civile en collaboration avec le ministère de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux,&nbsp;; le ministère de la Santé et du Développement Social&nbsp;; le ministère de l’Economie et des Finances&nbsp;; le ministère de l’Industrie et du Commerce et le ministère de la Jeunesse et des Sports chargé de l’instruction civique et de la Construction Citoyenne ont interdit l’importation, la distribution, la vente et l’usage de la chicha ou tout autre appareil similaire sur toute l’étendue du territoire national. Pour ces différents ministères, toute personne qui se rend coupable de la production ou de l’importation de la chicha ou tout autre appareil similaire est puni d’emprisonnement de un (1) à 10 jours et d’une amende de 300 à 10.000F CFA.</p>



<p>La Chicha est dorénavant considérée comme produit prohibé&nbsp; au Mali et les sanctions sont imposées pour celles et ceux qui vont violer ce décret interministériel.</p>



<p>Sale temps pour les personnes particulièrement les jeunes qui utilisent la chicha.</p>



<p>Les chicha house (lieux de consommation de&nbsp; chicha) seront-t-ils fermés&nbsp;?</p>



<p>A titre de rappel, la mairie de la commune IV a été la première&nbsp; à interdire l’utilisation de la chicha dans sa commune.</p>



<div class="wp-container-3 wp-block-columns">
<div class="wp-container-2 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Importation, vente, usage du Chicha interdit" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Importation, vente, usage du Chicha interdit"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/index.html">Importation, vente, usage du Chicha interdit</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/importation-vente-usage-du-chicha-interdit/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</title>
		<link>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays</link>
					<comments>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:08:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1167</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’état-major français des armées a annoncé, hier, que le dernier détachement de la force Barkhane...</p>
<p>The post <a href="./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html">Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>L’état-major français des armées a annoncé, hier, que le dernier détachement de la force Barkhane a quitté le Mali ce lundi 15 août 2022. Selon l’Élysée, c’est le 17 février dernier, constatant que les conditions politiques et opérationnelles n’étaient plus réunies pour rester engagée au Mali que la France a décidé, en concertation avec ses partenaires africains et européens, de ré-articuler<strong> le dispositif de l’opération Barkhane en dehors du territoire malien.</strong></p>



<p><em>« Ce jour, à 13h00 (heure de Paris), le dernier détachement de la force Barkhane présent sur le sol malien a franchi la frontière entre le Mali et le Niger »</em>, lit-on dans le communiqué. Le détachement, précise le communiqué,&nbsp;<em>« provenait de la plateforme opérationnelle désert de Gao, transférée aux Forces armées maliennes depuis ce matin »</em>.</p>



<p>Selon l’état-major des armées français, c’est conformément à la décision du président de la République Française du 17 février 2022 que la force Barkhane au Mali s’est ré-articulée hors du pays, en moins de six mois et après 9 années de présence.</p>



<p>Dans un communiqué, l’Élysée a indiqué que la France reste engagée au Sahel, dans le Golfe de Guinée et la région du lac Tchad avec tous les partenaires attachés à la stabilité et à la lutte contre le terrorisme.&nbsp;<em>« Le Président de la République salue la réussite de cette manœuvre opérationnelle et logistique de retrait du Mali que nos armées ont conduite selon le calendrier annoncé, sans cesser leur combat contre les groupes terroristes et en augmentant de façon très importante leur contribution à la sécurisation de l’Est de l’Europe. Cette réarticulation a été effectuée en toute transparence avec les forces armées maliennes et avec les partenaires engagés à nos côtés&nbsp;</em>», précise l’Élysée.</p>



<p><strong>Manifestation contre Barkhane à Gao</strong></p>



<p>Un jour avant ce retrait définitif de Barkhane du Mali, le dimanche 14 août, les forces vives de Gao ont manifesté contre la présence militaire française dans le pays.&nbsp;<em>« Considérant la forte implication des forces françaises dans les attaques terroristes dans la région des trois frontières, notamment dans les dernières à Tessit, dans le cercle d’Ansongo, ayant fait 42 militaires maliens tués, nous, Forces vives de la Ville de Gao, en nous inclinant sur la mémoire des toutes victimes civiles et militaires de cette situation d’insécurité généralisée, avons décidé d’organiser une série de manifestations contre la présence des forces françaises de Barkhane dans les villes de Gao et d’Ansongo »,</em>&nbsp;a indiqué Abdoul Karim Samba, le porte-parole des manifestants. Les Forces vives de la Ville de Gao ont accordé, à compter de ce dimanche 14 août 2022, un ultimatum de 72 heures pour le départ définitif de Barkhane.&nbsp;<em>« Ce délai passé, nous interdirons la circulation de toutes les forces étrangères dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria, sans préjudice de toutes autres actions nécessaires, jusqu’à l’atteinte de notre objectif »,</em>&nbsp;selon les manifestants.</p>



<div class="wp-container-7 wp-block-columns">
<div class="wp-container-6 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>M.K. Diakité</strong>/maliweb</p>



<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-8 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mali : Barkhane quitte définitivement le pays" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mali : Barkhane quitte définitivement le pays"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html">Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Allemagne demande l&#8217;autorisation de survole au Mali</title>
		<link>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali</link>
					<comments>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères Le...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-13 wp-block-columns">
<div class="wp-container-12 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères</p>



<p>Le Mali a notifié à l&rsquo;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (MINUSMA) pour avoir l&rsquo;autorisation de survol de l&rsquo;espace aérien malien et cela pour des impératifs de sécurité nationale a déclaré, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères.</p>



<p>Abdoulaye Diop s&rsquo;exprimait lors d&rsquo;une audience accordée à l&rsquo;Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.</p>



<p>« Les échanges entre les deux personnalités ont essentiellement porté sur les questions bilatérales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA », précise le ministère malien des Affaires étrangères dans un communiqué.</p>



<p>la ministre allemande de la Défense, Christine Lambrecht, avait déclaré vendredi que « l&rsquo;Allemagne a décidé de suspendre « jusqu&rsquo;à nouvel ordre » la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&rsquo;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) »..</p>



<p>Selon elle, « le gouvernement malien a encore une fois refusé d&rsquo;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel ».</p>



<p>Lambrecht a regretté ce nouveau refus de vol malgré des assurances contraires données par le ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d&rsquo;un entretien téléphonique jeudi 11 août.</p>



<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires étrangères, a affirmé qu&rsquo;il s&rsquo;agit de  » fausses informations faisant état d’un refus des Autorités Maliennes d’accorder l’autorisation de survol au contingent Allemand » soulignant qu&rsquo;il a expliqué à  »Dietrich Pohl Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, la mise en place d&rsquo;un nouveau mécanisme d&rsquo;approbation des rotations de contingents, à la faveur de la réunion de coordination tenue, le 1er août 2022, avec la Mission onusienne ».</p>



<p>Et d&rsquo;ajouter :  »Ce nouveau dispositif répond à des impératifs de sécurité nationale » avant d&rsquo;inviter  »l&rsquo;Allemagne à renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce mécanisme à travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera réservé à la requête.</p>



<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est passé de 1 100 à 1 400, notamment pour compenser le départ des forces françaises.</p>



<p>Source: <strong>AA/Bamako/Amarana Maiga</strong></p>



<div class="wp-container-15 wp-block-columns">
<div class="wp-container-14 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</title>
		<link>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes</link>
					<comments>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 09:57:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Monde]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1075</guid>

					<description><![CDATA[<p>Après plusieurs nouvelles attaques terroristes au Mali qui ont fait plus de 40 morts, la...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html">Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Après plusieurs nouvelles attaques terroristes au Mali qui ont fait plus de 40 morts, la Russie rappelle que selon les autorités du pays les extrémistes bénéficient d’une assistance étrangère et promet d’aider Bamako à les combattre.</h2>



<p>Les actions des terroristes opérant au Mali, que les autorités du pays qualifient de bien organisées et coordonnées et d&rsquo;impossibles sans une assistance étrangère, préoccupent la Russie, a déclaré ce lundi 15 août le ministère russe des Affaires étrangères.<br><br>« Des observateurs impartiaux notent eux aussi une flambée d’activités terroristes au Mali après le départ des soldats français engagés dans l’opération Barkhane et des Européens de la force Takuba. Qui plus est, il y a des éléments de coordination dans ces activités », indique le ministère.</p>



<p>Préoccupée par les attaques terroristes au Mali, la Russie accordera toujours son assistance aux autorités légitimes du pays:<br><br>« Les attaques terroristes visant les autorités, les forces armées et les civils maliens suscitent une grande préoccupation à Moscou. Les attaques organisées début août dans la zone des trois frontières entre le Mali, le Niger et le Burkina Faso, ont emporté les vies de 42 militaires maliens. 22 autres personnes ont été blessées. Le Mali a décrété un deuil de trois jours. Nous exprimons nos profondes condoléances aux dirigeants maliens, aux familles et aux proches des victimes. »</p>



<p><strong>Les forces Barkhane et Takuba quittent le Mali</strong><br><br>La France, ses partenaires européens et le Canada ont annoncé le 17 février la fin des opérations antidjihadistes Barkhane et Takuba au Mali sur fond de dégradation des relations franco-maliennes et d’expulsion de l’ambassadeur français à Bamako. Toutefois, le retrait de ces forces prend du temps, de 4 à 6 mois, comme l’avait précisé Emmanuel Macron.</p>



<p>Le 14 août, une manifestation a eu lieu dans la ville de Gao, dans le nord du pays, pour réclamer leur départ définitif. Les manifestants ont accusé le contingent français d’être un « parrain et allié des groupes terroristes » et impliqué dans les attaques terroristes dans la région des trois frontières. Ils ont donné trois jours aux Français pour partir alors que le retrait était annoncé par Paris encore en hiver pour le 17 août.</p>



<div class="wp-container-19 wp-block-columns">
<div class="wp-container-18 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>Sputniknews</strong></p>



<div class="wp-container-21 wp-block-columns">
<div class="wp-container-20 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Moscou réaffirme son intention soutient au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Moscou réaffirme son intention soutient au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html">Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</title>
		<link>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental</link>
					<comments>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 13:07:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Basketball]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1065</guid>

					<description><![CDATA[<p>ANTSIRABE (Madagascar) – Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l’Égypte, championne d’Afrique...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html">Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>ANTSIRABE (Madagascar) – Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l’Égypte, championne d’Afrique en titre, en finale du Championnat d’Afrique Féminin U18 FIBA 2022. Les Maliennes se sont imposées dans tous les quart-temps pour s’imposer 86-54 au Gymnase couvert d’Anstirabe.</p>



<p>La capitaine du Mali Maimouna Haidara, sans aucun doute la meilleure joueuse du tournoi, a montré la voie à suivre avec 22 points et 12 rebonds.</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="http://cointiply.com/r/w9Val"><img src="https://i0.wp.com/cointiply.com/img/promo/banners/2_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1" alt="Earn Free Bitcoin" title="Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!"/></a></figure>



<p>Haidara a été bien épaulée par Fatoumata Sanou (18 points), ainsi que Kamite Dabou et Mama Cisse, autrice toutes les deux de 14 points.</p>



<p>Les Égyptiennes se sont elles appuyées sur leur star Jana Elalfy, qui a cumulé 19 points et 12 rebonds. Jana Sallman a été la seule autre Égyptienne à dépasser la barre des 10 points avec 14 points.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/4/2/0/2/tHNKQjPlOECk2fbi_pqz-w.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>La capitaine de la sélection égyptienne Tamara Ibrahim a débloqué les compteurs avec un tir à trois points, bien imitée par Elalfy et ses 4 points, faisant parler sa mobilité pour prendre le meilleur sur sa rivale Haidara, autrice du premier panier du Mali.</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="http://cointiply.com/r/w9Val"><img src="https://i0.wp.com/cointiply.com/img/promo/banners/3_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1" alt="Earn Free Bitcoin" title="Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!"/></a></figure>



<p>Les Maliennes ont ensuite profité des sautes de concentration des Égyptiennes tant en attaque qu’en défense pour prendre un avantage de 17-11 à quatre minutes de la fin du quart-temps initial.</p>



<p>Le Mali a bouclé la période avec une avance de 23-15, grâce notamment aux 8 points de Haidara et aux 6 points de Sanou. Dans le même temps, Elalfy a inscrit 6 points pour l’Égypte.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/2/5/D/8/8nJrVTJNmk2UF8hIX1zqwg.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Les deux équipes ont éprouvé de la peine à marquer leurs premiers points dans le second quart-temps.</p>



<p>Un tir primé d’Elalfy a permis à la sélection égyptienne de revenir à 24-20, mais les Maliennes ont immédiatement réagi.</p>



<p>Des paniers en contre-attaque de Mariam Sarr et de Sanou ont creusé à nouveau l’écart en faveur du Mali (30-20). C’est dans ce 2e quart-temps que le Mali, sacré champion en 2018, a pris l’ascendant psychologique sur l’Égypte. Les Africaines du Nord sont apparues empruntées en attaque, égarant plusieurs ballons pour le plus grand bonheur de la sélection malienne.</p>



<p>Les deux équipes ont regagné les vestiaires à la mi-temps avec le Mali confortablement devant au score (38-24), la très rapide Sanou ayant déjà inscrit 12 points.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/0/A/F/C/kI8CeiRqeU-6qbK8MWjroA.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Sous l’impulsion de Jana Sallman et d’Elalfy, l’Égypte a tenté un retour en début de 3e période, mais Bintou Drame a senti le danger et a transformé un tir à longue distance pour donner une avance de 41-28 au Mali.</p>



<p>Les protégées de Mostafa Hadhood ont essayé de recoller au score, mais l’équipe du Mali a à chaque fois trouvé des moyens de les en empêcher.</p>



<p>Les Maliennes ont définitivement scellé l’issue de la rencontre en remportant nettement le 3e quart-temps (25-13), prenant une avance désicive au terme de celui-ci (63-37).</p>



<p>La sélection coachée par Sori Diakite a ensuite géré la fin du match, Haidara ajoutant 6 points et Dabou 5, avec au final un triomphe de 32 points, de quoi prendre une belle revanche sur la défaite d’il y a deux ans au Caire (Égypte) contre ce même adversaire.</p>



<p>Le coach du Mali Diakite reconnaît que le chemin qui a conduit vers ce 8e titre continental a été semé d’embûches.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/D/C/3/F/jaNhPP8zskOiJ2Lf97FqSQ.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Diakite déclare :&nbsp;<em>« Je n’étais pas présent lors de l’édition précédente, je ne sais pas ce qui s’y est passé. Notre équipe était mentalement prête à relever ce défi. Je savais que l’Égypte n’avait pas les moyens de nous arrêter individuellement et qu’elle aurait de la peine contre notre défense en zone. Nous avions déjà utilisé cette stratégie lors de notre dernier match et elle avait très bien fonctionné. »</em></p>



<p>Se projettant vers la Coupe du Monde Féminine U19 FIBA 2023, Diakite ajoute :&nbsp;<em>« Notre prochain objectif est d’atteindre la finale du tournoi mondial. »</em></p>



<p><em>« Nous avons travaillé dur pour en arriver là. Nous avions perdu contre l’Égypte en 2020, nous devions donc parfaitement préparer ce groupe de joueuses. Au cours des huit derniers mois, nous nous sommes investis sans relâche pour vivre ce moment et reconquérir le titre continental »</em>, conclut Diakite, dont l’équipe – tout comme celle d’Égypte – disputera la prochaine édition de la Coupe du Monde Féminine U19 FIBA en Espagne.</p>



<h4>L’ANGOLA COMPLÈTE LE PODIUM</h4>



<p>L’Angola a pris une belle 3e place finale en battant Madagascar (53-37). Les Angolaises ont pu s’appuyer sur les belles performances d’Isabela Joao (14 points) et d’Angelina Joao (10 points.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Source: <strong>FIBA</strong></p>



<div class="wp-container-24 wp-block-columns">
<div class="wp-container-23 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Mali a reconquis le titre continental" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Mali a reconquis le titre continental"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html">Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</title>
		<link>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee</link>
					<comments>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:49:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1062</guid>

					<description><![CDATA[<p>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Cette représentation est non seulement un symbole de rapprochement mais aussi un instrument technique pour l’Administration des douanes pour sécuriser les recettes au profit du trésor public et fluidifier la chaîne logistique.</h2>



<p>Dans le cadre du renforcement des liens de coopération économique entre le Mali et la Guinée, les autorités des deux pays ont décidé de faire du corridor Conakry-Bamako notre principal point de desserte. Au <a></a>cœur des relations bilatérales figurent en bonne place les questions douanières. Ainsi, le 12 Août fait date dans l’histoire de la coopération douanière entre le Mali et la Guinée. Pour cause, une représentation des douanes maliennes au Port autonome de Conakry est désormais ouverte, donc opérationnelle, et le Représentant officiellement installé par le Directeur Général des Douanes, l’Inspecteur Général Amadou Konaté qui était accompagné à Conakry de quelques proches collaborateurs.</p>



<p>Dans la capitale guinéenne, c’est dans l’enceinte des Entrepôts maliens en Guinée, eux-mêmes situés dans le périmètre du Port autonome de Conakry, que maliens et guinéens ont célébré une nouvelle dimension dans la coopération douanière en installant officiellement un Représentant des Douanes maliennes au Port autonome de Conakry. C’était en présence de 5 ministres du Gouvernement dont celui en charge des douanes.</p>



<p>Arrivé la veille, le patron des douanes maliennes, n’a pas caché sa fierté de voir concrétiser une instruction forte des plus hautes autorités des deux pays. L’Inspecteur Général Amadou Konaté a transmis les salutations fraternelles du Ministre de l’Économie et des Finances à son homologue guinéen.</p>



<p>Lors de la cérémonie d’inauguration couplée avec l’installation de l’inspecteur des Douanes en charge désormais d’animer ce service, le Directeur général des douanes guinéennes a salué l’engagement de son homologue malien dans la mise en œuvre diligente des recommandations des rencontres bilatérales entre les deux administrations douanières.</p>



<h2>UN ENGAGEMENT COMMUN:</h2>



<p>« A titre de rappel, l’implantation d’une Représentation des Douanes maliennes en Guinée est une des recommandations fortes de la Grande Commission Mixte de Coopération entre la République du Mali et de Guinée, tenue à Bamako les 27 et 28 avril 2017. Cette préoccupation, nous l’avons réitérée lors de nos travaux des 2è et 3è rencontres bilatérales qui ont lieu respectivement à Kourémalé-Guinée et à Bamako les 11 et 12 Août 2016 et</p>



<p>les 08 et 09 févier 2022 » a rappelé le Directeur général des Douanes dans son intervention qui a précédé le dévoilement de la plaque d’identification des locaux et la coupure du ruban symbolique.</p>



<p>« Nos deux Administrations douanières, conformément</p>



<p>à la volonté affichée de nos plus hautes autorités, ont été instruites de</p>



<p>travailler ensemble pour faire de Conakry, port naturel du Mali, le corridor le</p>



<p>plus rentable. Nous disposons si heureusement de tous les instruments de</p>



<p>coopération pour traduire dans les faits cette volonté clairement affichée de</p>



<p>nos autorités pour le bonheur de nos populations. L’ouverture de la</p>



<p>Représentation des Douanes du Mali à Conakry en est une illustration</p>



<p>Palpable » a-t-il ajouté.</p>



<p>L’occasion était opportune pour lui de réaffirmer notre engagement pour la mise en œuvre diligente des recommandations issues de nos différentes rencontres. « La cérémonie d’inauguration en est une preuve éloquente» a estimé l’inspecteur général Amadou Konaté qui a insisté sur la nécessité de créer de part et d’autre les conditions nécessaires au basculement du trafic au profit des ports de Guinée.</p>



<p>Le Directeur Général des Douanes de Guinée a, pour sa part, annoncé que les recommandations des rencontres bilatérales connaissent un niveau de mise en œuvre satisfaisant avec plus de 10 points satisfaits sur les 21. C’est le lieu de réitérer notre ferme volonté à poursuivre les efforts conformément aux instructions des plus hautes autorités de Guinée, a-t-il dit.</p>



<h2>DES ÉQUIPEMENTS DÉDIES AUX Maliens:</h2>



<p>En marge de cette inauguration du bâtiment logé dans l’enceinte des Entrepôts du Mali (Emagui), la délégation malienne a visité les installations portuaires notamment les portiques, les scanners, le parc automobile et les centres d’interprétation des images scanographiques. Il s’agit d’une immersion dans le système de gestion des marchandises notamment celles en destination du Mali. Du grand navire où les conteneurs et les engins sont en cours de déchargement, aux scanners, entrepôts et aires de stationnement en passant par les salles d’imagerie, le responsable des douanes maliennes a tout visité.</p>



<p>A tous les niveaux, les opératifs du port ont rassuré de la fiabilité des mesures de sécurité prises pour rendre compétitif le port de Conakry qui est en cours d’extension à 100% de sa capacité actuelle.</p>



<p>«Cela est important pour nous parce que le commerce international est une chaîne logistique qui commande la rigueur et le respect des réglementations nationales et communautaires. Il fallait pour nous visiter pour avoir une idée précise de comment les opérations se déroulent au Port » a confié le chef de la délégation malienne.</p>



<p>Pour le patron des douanes maliennes, l’inauguration d’un bâtiment et l’installation d’un Représentant sont certes un symbole fort, mais pas une panacée. C’est dire que la coopération douanière doit être à la hauteur des attentes à la fois des Gouvernements des deux pays et des usagers du corridor Conakry-Bamako dont la viabilité et la vitalité dépendent, dans une large mesure, des administrations douanières.</p>



<p>La partie guinéenne est en train de mettre le paquet pour conquérir la confiance des opérateurs maliens. La délégation a pu visiter des installations spécialement dédiées au coton, aux camions maliens et un bâtiment en cours de construction pour loger les chauffeurs dans les meilleurs conditions. Sans oublier le parking de véhicules d’une grande capacité qui, selon les responsables du port, est exclusivement dédié au Mali.</p>



<p>Après la cérémonie, la délégation a été reçue par le Premier ministre par intérim, en présence de membres du gouvernement. Les autorités guinéennes n’ont pas fait mystère de leurs ambitions pour une coopération plus dynamique, au-delà même, des questions douanières et économiques. La visite d’une imposante huilerie a sanctionné le séjour de la délégation douanière à Conakry.</p>



<div class="wp-container-28 wp-block-columns">
<div class="wp-container-27 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source</strong>: Direction Générale Douanes</p>



<div class="wp-container-30 wp-block-columns">
<div class="wp-container-29 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/index.html">Douanes : Une Représentation ouverte en GUINÉE</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/mali-douanes-une-representation-ouverte-en-guinee/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</title>
		<link>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville</link>
					<comments>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 12:23:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Insécurité]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1054</guid>

					<description><![CDATA[<p>Des manifestants qui se déclarent « forces vives » de la ville de Gao ont...</p>
<p>The post <a href="./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html">Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-35 wp-block-columns">
<div class="wp-container-34 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Des manifestants qui se déclarent « forces vives » de la ville de Gao ont manifesté ce dimanche 14 août. Dans une déclaration, les manifestants donnent un <em>« ultimatum de 72h pour le départ définitif de Barkhane »,</em> de la Cité des Askia et du Mali.</strong></p>



<p>Assassinats ciblés, enlèvements de personnes, de véhicules, des troupeaux de bétail avec paiement de rançons et de taxes illégales, des scènes de braquage à l’intérieur des villes comme sur les axes routiers interurbains ; échec de la force Barkhane dans la lutte contre le terrorisme et le recouvrement de l’intégrité du territoire national ; occupation de la base militaire de l’Aéroport de Gao par les Forces françaises de Barkhane….</p>



<p>Les griefs formulés contre les militaires français sont multiples. En conséquence, les forces vives de Gao lancent un ultimatum de 72h à compter du 14 août 2022 pour le départ définitif de Barkhane. Passé ce délai passé, menacent les manifestants, <em>« nous interdirons la circulation de toutes les forces étrangères dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria ».</em></p>



<p>Lancée le 1er août 2014, l’opération Barkhane qui a remplacé Serval, visait à éradiquer le terrorisme du Mali et du Sahel. Fort de ces 2 400 militaires engagés et ses équipements de dernière génération, Barkhane n’a pas eu le résultat escompté et le terrorisme s’est répandu dans d’autres pays sahéliens et même au-delà.</p>



<p>Suite à des mésententes avec les nouvelles autorités de Bamako, le président français Emmanuel Macron avait « unilatéralement » annoncé, le retrait des troupes françaises du Mali. Un retrait définitif qui devait intervenir ce mois d’août, sous fond de défiance des autorités de Bamako.</p>



<div class="wp-container-37 wp-block-columns">
<div class="wp-container-36 wp-block-column"></div>
</div>



<p></p>



<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA/maliweb.net</strong></p>



<div class="wp-container-39 wp-block-columns">
<div class="wp-container-38 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Gao: 72h à la force Barkhane de quitter la ville" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Gao: 72h à la force Barkhane de quitter la ville"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/index.html">Gao: Ultimatum de 72h à la force Barkhane</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../insecurite/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</title>
		<link>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako</link>
					<comments>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:48:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1050</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a accueilli...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html">Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-46 wp-block-columns">
<div class="wp-container-45 wp-block-column"></div>
</div>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img loading="lazy" src="./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1.jpg" alt="" class="wp-image-1059" width="841" height="561" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1.jpg 720w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 841px) 100vw, 841px" /></figure>



<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a accueilli son homologue sénégalais Macky Sall, ce 15 août 2022, à l&rsquo;aéroport international Modibo KEÏTA Bamako-Senou. Le Président de la République du Sénégal est arrivé au Mali pour une visite d’amitié et de travail.</p>



<p>Il a <a></a>été accueilli par le Président GOÏTA à sa descente d&rsquo;avion, vers 10h20. C&rsquo;était en présence du ministre des Affaires Etrangères et de la Coopération Internationale, des membres du Gouvernement, des Présidents d&rsquo;Institutions. Tout le corps diplomatique était également présent à l’accueil.</p>



<p>Le Président Macky SALL est porteur d’un message d&rsquo;amitié, de bon voisinage, un message de l&rsquo;Afrique auprès du peuple malien . Le Chef d&rsquo;Etat sénégalais a rappelé que le Mali est un pays important, un pays pivot en Afrique de l&rsquo;ouest.</p>



<p>L’objectif de cette visite est d’échanger et travailler ensemble avec les autorités maliennes « pour une issue heureuse à cette transition » et aussi pour que le Mali retrouve sa place dans le concert des Nations africaines et internationales.</p>



<div class="wp-container-48 wp-block-columns">
<div class="wp-container-47 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: <a href="https://www.facebook.com/GouvMali/?__cft__[0]=AZU5zOmXpCo1NAy-yBGduwGim_ojV6LJJlBd1YrVlpN5XWGxQkrv5pIdaa6iI9gAyTbtBXEqLKQwdQXHSCJK5hkAMOeUfmruwrAtPpOcVxqKJFpScJpU1wpZX-AUfL6tYPoL4Wpok9xtl6bOIaIqFwBazONhkMN_XM8AfgIbDTLkqMs6Zwa6MfdtJM3prdLzjXU&amp;__tn__=-UC%2CP-R"><strong>Gouvernement du Mali</strong></a></strong></p>



<div class="wp-container-50 wp-block-columns">
<div class="wp-container-49 wp-block-column"></div>
</div>



<div class="wp-container-53 wp-block-columns">
<div class="wp-container-51 wp-block-column"></div>



<div class="wp-container-52 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Macky Sall: Président de l’UA, attendu à Bamako" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Macky Sall: Président de l’UA, attendu à Bamako"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html">Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte</title>
		<link>./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte</link>
					<comments>./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:38:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1046</guid>

					<description><![CDATA[<p>La sélection nationale féminine s’est brillamment qualifiée pour le bouquet final, en écrasant l’Angola 67-36,...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html">Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>La sélection nationale féminine s’est brillamment qualifiée pour le bouquet final, en écrasant l’Angola 67-36, hier au Palais des sports de Mahamasina à Madagascar. Aujourd’hui, les U18 Garçons seront à leur tour face aux Malgaches pour une place en finale et au Mondial</strong>.</p>



<p>Le Mali a donc atteint son premier objectif, à savoir la qualification pour la Coupe du monde U19 2023. Vainqueurs de l’Angola (67-36) hier en demi-finale de l’Afrobasket, la capitaine Élisabeth Dabou Kamité et ses coéquipières se sont qualifiées pour la finale de l’Afrobasket U18 synonyme de qualification au prochain Mondial. En finale prévue demain, les Maliennes seront face à leurs grandes rivales, les Égyptiennes qui ont fait chuter les Malgaches dans l’autre demi-finale (98-66).</p>



<p>Mali-Égypte, c’est le remake de la finale de la précédente édition remportée à domicile par les Égyptiennes (68-63). C’est dire que les retrouvailles de demain seront placées sous le signe de la revanche pour les Maliennes qui tenteront de reconquérir le trophée continental, un an après l’avoir perdu au profit du pays des Pharaons. Les joueuses du technicien Sory Diakité reprendront-elles leur place au sommet de la hiérarchie continentale en décrochant un 8è titre ?&nbsp; L’Égypte réussira-t-elle à stopper encore les multiples championnes d’Afrique ?&nbsp; Réponse demain à l’issue de cette énième confrontation entre les deux sélections les plus titrées d’Afrique. &nbsp;<br>Sacré sept fois (1996, 2000, 2006, 2008, 2014, 2016, 2018), le Mali n’a jamais fait moins bien que 4è depuis la création de l’Afrobasket.</p>



<p><br>La belle histoire du Mali dans le tournoi a commencé au milieu des années 1990 à Maputo (Mozambique), où les Maliennes ont battu le pays organisateur (80-69) pour s’adjuger son premier titre. Quatre ans plus tard, le Mali a remis ça, en s’imposant devant la Côte d’Ivoire et l’Angola. En 2006, les Ivoiriennes s’inclinent à nouveau devant les Maliennes (77-66) qui coiffent leur troisième couronne continentale. Insatiable, la sélection nationale enchaîne avec son quatrième titre en 2008 en Tunisie. De 2014, à cette année, le Mali a ajouté trois nouveaux titres à son palmarès, dont deux au détriment de l’Égypte, à chaque fois au Caire. L’Égypte, pour sa part, est montée à deux reprises sur la plus haute marche de l’événement continental. La première fois, c’était devant ses fans face au Nigeria (63-62) et la deuxième, en 2020 contre le Mali (68-63).</p>



<p>Sans minimiser la valeur des Égyptiennes, on peut s’autoriser à dire que le Mali abordera la finale de cette 15è édition de l’Afrobasket avec les faveurs du pronostic. En tout cas, jugées à travers leur parcours depuis le début du tournoi, les protégées de Sory Diakité semblent avoir toutes les cartes en main pour aller au bout de leur rêve et offrir un nouveau trophée à notre pays. Hier face à l’Angola, la sélection malienne a encore déroulé et gratifié le public malgache d’un beau spectacle.</p>



<p>Certes, le début de match a été quelque peu laborieux pour la meneuse Bintou Dramé et ses coéquipières, mais après le quart temps initial remporté 18-15, la machine s’est mise en marche, asphyxiant les Angolaises. Celles-ci n’ont inscrit que trois paniers dans le deuxième acte bouclé sur le score de 34-21 en faveur du Mali. Au retour des vestiaires, les Maliennes infligent un cinglant 14-1 à leurs adversaires après seulement 5 minutes de jeu. On connaît la suite : l’ailière Maïmouna Haïdara et ses partenaires remportent facilement le quart temps avec 31 points d’écart (55-24), avant de terminer en roue libre face à des Angolaises impuissantes. Score final : 67-36. &nbsp;</p>



<p>Aujourd’hui, la sélection masculine tentera de se qualifier à son tour pour le bouquet final et pour le Mondial. Pour ce faire, les nôtres devront battre le pays hôte de l’Afrobasket, Madagascar qu’il affronte à partir de 14h30 dans la salle du Palais des sports de Mahamasina.</p>



<div class="wp-container-57 wp-block-columns">
<div class="wp-container-56 wp-block-column"></div>
</div>



<p id="js-authors-trigger">Source:&nbsp;Seibou Sambri Kamissoko/L&rsquo;essor Mali</p>



<div class="wp-container-59 wp-block-columns">
<div class="wp-container-58 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="U18 Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="U18 Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/index.html">Basket : Le Mali en finale contre l’Égypte</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/u18-basket-le-mali-en-finale-contre-legypte/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Allemagne suspend ses opérations militaires</title>
		<link>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol</link>
					<comments>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1043</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>



<div class="wp-container-64 wp-block-columns">
<div class="wp-container-63 wp-block-column"></div>
</div>



<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l’ONU (Minusma), en dénonçant un nouveau refus de survol par les autorités maliennes.</p>



<p>“Le gouvernement malien a encore une fois refusé d’autoriser un vol prévu aujourd’hui” qui devait assurer une rotation de personnel, a expliqué un porte-parole du ministère allemand de la Défense.</p>



<p>En conséquence, “nous suspendons jusqu’à nouvel ordre nos opérations de reconnaissance et les vols de transport par hélicoptère” car “il n’est plus possible de soutenir la Minusma sur le plan opérationnel”, a-t-il ajouté.</p>



<p>Sans le nouveau personnel qui devait en partie “remplacer les forces françaises” qui se retirent, “la sécurité sur place n’est plus assurée” et “les forces restantes doivent être dédiées à la sécurisation” et ne pourront plus assurer leurs missions habituelles, a expliqué le porte-parole lors d’une conférence de presse.</p>



<p>Le refus de survol est intervenu malgré des assurances contraires de la part du ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d’un entretien téléphonique jeudi avec son homologue allemande Christine Lambrecht, a-t-il ajouté.</p>



<p>“Les actes de Camara parlent une autre langue que ses mots”, a dénoncé la ministre allemande sur Twitter.</p>



<p>La décision allemande intervient alors que le Mali, qui a poussé vers la sortie le vieil allié français et ardemment relancé la coopération avec Moscou, fait depuis quelques semaines face à une résurgence d’attaques de la nébuleuse du Groupe de soutien à l’Islam et aux musulmans (GSIM, JNIM en arabe).</p>



<p>Les rapports entre la junte au pouvoir à Bamako et Paris, ancienne puissance coloniale, se sont brutalement dégradés ces derniers mois, en particulier depuis l’arrivée au Mali de paramilitaires du groupe de sécurité privé russe Wagner, poussant les deux pays à la rupture après neuf ans de présence française ininterrompue pour lutter contre les jihadistes.</p>



<p>La force française Barkhane est actuellement en train de finaliser l’évacuation de ses matériels de ce pays.</p>



<p>Les relations entre le Mali et l’ONU, dont les casques bleus sont présents dans le pays depuis 2013, se sont également dégradées ces dernières semaines.</p>



<div class="wp-container-65 wp-block-columns"></div>



<p>Source: <strong>TV5MONDE</strong></p>



<div class="wp-container-67 wp-block-columns">
<div class="wp-container-66 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne suspend ses opérations militaires" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne suspend ses opérations militaires"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
