<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Mali Live - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2022 16:11:10 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Mali Live - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Basket féminin : le mondial en ligne de mire</title>
		<link>./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html</link>
					<comments>./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 14:20:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Basketball]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1269</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour le mondial de basket féminin,&#160;qui débutera le 22 septembre prochain, les joueuses&#160;maliennes&#160;se&#160;préparent «&#160;sereinement&#160;» depuis...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html">Basket féminin : le mondial en ligne de mire</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Pour l</strong><strong>e mondial de basket féminin,&nbsp;</strong><strong>qui débutera le 22 septembre prochain, les joueuses&nbsp;</strong><strong>maliennes&nbsp;</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>&nbsp;préparent «&nbsp;sereinement&nbsp;» depuis plus d’une semaine au Palais des sports. Les 12 joueuses retenues s’envolent ce samedi vers l’Australie où elles disputeront des rencontres amicales avant leur entrée en lice.</strong></p>



<p>Encore une fois, comme en août (Afrobasket à Madagascar), le Mali sera présent dans les compétitions internationales grâce au basket. Suite au retrait du Nigéria, il représente l’espoir de tout le continent à la&nbsp;Coupe du monde féminine&nbsp;de basketball à Sydney (Australie).</p>



<p>Pour ce faire, le sélectionneur national a concocté une sélection à la hauteur du défi. On retrouve une équipe avec un mélange d’expérience, de jeunesse et de technicité&nbsp;: Meiya Tirera, Djénéba Ndiaye, Sika Koné, Maimouna Haidara, Touty Gandega… Cette dernière malgré ses récentes mises&nbsp;en garde sur les réseaux sociaux quant au non-paiement des arriérés de primes, à fait toute la préparation à Bamako.&nbsp;Les joueuses qui étaient au nombre de 14 dont la liste a été réduite à 12quittent Bamako pour Sydney ce samedi 10 septembre. Elles y&nbsp;passeront&nbsp;10 jours de préparation pendant lesquels l’équipe affrontera en amical la Chine, la Corée du Sud et le Canada (à confirmer), avant d’entrer en lice dans le tournoi contre le Japon le 22 septembre.</p>



<p>Outre l’aspect sportif, la nébuleuse question des primes est également a été réglée avant le départ des basketteuses, selon la Fédération. « Les arriérés de primes de l’Afrobasket Dakar 2019 (57 millions), ceux de Yaoundé 2021 (une trentaine de millions) et les primes de sélection pour ce tournoi (500 000 francs CFA par joueuse) seront tous gérés avant le départ », promettait le Directeur technique national adjoint de la FMBB. Le ministre de la jeunesse et des Sports l’a confirmé lors de la cérémonie de remise officielle du drapeau à la sélection le mardi 6 septembre.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Basket féminin : le mondial en ligne de mire" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Basket féminin : le mondial en ligne de mire"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html">Basket féminin : le mondial en ligne de mire</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Semaine Nationale de la réconciliation</title>
		<link>./../../../societe/semaine-nationale-de-la-reconciliation/index.html</link>
					<comments>./../../../societe/semaine-nationale-de-la-reconciliation/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 14:16:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Société]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1266</guid>

					<description><![CDATA[<p>La Semaine nationale de la réconciliation a été lancée le 15 septembre et se poursuivra...</p>
<p>The post <a href="./../../../societe/semaine-nationale-de-la-reconciliation/index.html">Semaine Nationale de la réconciliation</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>La Semaine nationale de la réconciliation a été lancée le 15 septembre et se poursuivra jusqu’au 21 septembre, avec pour objectif de faire de la diversité du pays un atout pour la cohésion sociale</strong>.</p>



<p>En application de l’article 7 de la Loi d’Entente Nationale instituant une Semaine nationale de la réconciliation, le ministère de la Réconciliation nationale a décidé de l’organiser pour « restaurer la paix et renforcer la cohésion sociale et le vivre- ensemble à travers l’éducation, les arts et la culture, la citoyenneté ou encore le sport ». Selon le ministre de la Réconciliation nationale, le Colonel-major Ismaël Wagué, cette semaine s’impose car « le cousinage à plaisanterie, le dialogue, le pardon et le vivre ensemble ont cédé la place à la méfiance et à la violence ». Seront organisées diverses activités dont des collectes de sang, une Nuit de la réconciliation, un concours sur la maitrise de l’Accord pour la paix et la réconciliation et la vulgarisation de celui-ci. La situation sécuritaire encore précaire dans le pays et les nombreuses plaies encore ouvertes font mesurer le chemin qui reste à parcourir. Les audiences de la Commission Vérité, justice et réconciliation (CVJR) illustrent les attentes des nombreux Maliens victimes des crises que le pays a connues depuis son indépendance. Beaucoup ont en commun la quête de la vérité sur ce qui leur est arrivé ainsi qu’à leurs proches. Des réponses pas encore apportées. Ces victimes, qui selon la CVJR sont plusieurs milliers, attendent aussi des réparations. Le 10 septembre 2021, le gouvernement a signé le décret d’approbation d’un Plan d’action d’environ 65 milliards de francs CFA pour la Politique nationale de réparation des crises au Mali depuis 1960. Dans le centre du pays, la séculaire entente entre les communautés est mise à mal, à Kayes subsiste toujours, sur la base de la violence, l’esclavage par ascendance, pour ne citer que ces exemples. « Il est essentiel d’aller au-delà de ce type d’activités, qui se démarquent par les effets d’annonces. Il faut des actes concrets qui vont au-delà des promesses », commente notamment le responsable d’une organisation de la société civile qui a requis l’anonymat. « Tous les Maliens vont communier ensemble enfin de se réconcilier et de se pardonner. La réconciliation n’est pas une question d’un seul jour. C’est un acte de tous les jours », assure de son côté Mahamane Maïga, chef de la Mission d’appui à la réconciliation nationale.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Semaine Nationale de la réconciliation" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Semaine Nationale de la réconciliation"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../societe/semaine-nationale-de-la-reconciliation/index.html">Semaine Nationale de la réconciliation</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../societe/semaine-nationale-de-la-reconciliation/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mali – France : Deux militaires français arrêtés à Bamako</title>
		<link>./../../../defense/mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako/index.html</link>
					<comments>./../../../defense/mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 14:12:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Défense]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1264</guid>

					<description><![CDATA[<p>Deux militaires français, détachés auprès de l’ambassade de France à Bamako, ont&#160;été&#160;arrêtés jeudi 15 septembre&#160;dans...</p>
<p>The post <a href="./../../../defense/mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako/index.html">Mali – France : Deux militaires français arrêtés à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Deux militaires français, détachés auprès de l’ambassade de France à Bamako, ont&nbsp;été&nbsp;arrêtés jeudi 15 septembre&nbsp;dans la capitale malienne avant d’être par la suite libérés.&nbsp;Selon une source officielle à Paris cité par Jeune Afrique les deux hommes ont été arrêtés alors qu’ils effectuaient une «&nbsp;mission classique de reconnaissance&nbsp;» aux abords de l’école française Les Écrivains pour mettre à jour un plan d’évacuation éventuel des ressortissants français du Mali. Contacté, l’ambassade de France à Bamako a reconnu un «&nbsp;bref incident&nbsp;». Selon des informations qui circulaient, le consulat avait fermé ses portes et arrêté les opérations consulaires au profit des Maliens suite à l’incident. Mais une source à l’ambassade de France précise que cela était dû à un problème technique intervenu au même moment auprès de Capago, le prestataire de visas de l’ambassade.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Deux militaires français arrêtés à Bamako" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Deux militaires français arrêtés à Bamako"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../defense/mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako/index.html">Mali – France : Deux militaires français arrêtés à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../defense/mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sadio Camara: 2è Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou</title>
		<link>./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html</link>
					<comments>./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 10:49:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Défense]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1253</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sur invitation du ministre de la Défense de la Fédération de Russie, M. Sergei SHOIGOU,...</p>
<p>The post <a href="./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html">Sadio Camara: 2è Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Sur invitation du ministre de la Défense de la Fédération de Russie, M. Sergei SHOIGOU, le ministre de la Défense et des Anciens combattants, le colonel Sadio Camara a pris part&nbsp; à 2<sup>ème</sup>&nbsp; Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou.</strong></p>



<p>Prenant la parole pour la circonstance, le colonel Sadio Camara a, au nom du Gouvernement du Mali, remercié le Gouvernement et le Peuple russes pour l’accueil chaleureux qui a été réservé à la délégation malienne, et pour l’occasion qui m’est donnée ici, de présenter la vision du Gouvernement malien sur les enjeux stratégiques de l’Afrique de l’Ouest et du Sahel.</p>



<p>A en croire le ministre de la Défense, ‘’notre sous-région vit aujourd’hui sous une forte pression sécuritaire, liée à l’expansion des groupes terroristes, à la criminalité transnationale organisée, et aux tentations sécessionnistes de certains groupes, sur fonds de crises de coexistence communautaire. Cette situation constitue un frein à l’émergence économique des pays concernés, car on le sait bien, il ne peut y avoir de développement sans sécurité’’.</p>



<p>Il a profité de l’audience pour présenter une analyse des facteurs stratégiques majeurs qui affectent la sécurité de la région, avant d’illustrer cette analyse avec la situation particulière du Mali.</p>



<p>La sous-région ouest-africaine et sahélienne est confrontée à de grands défis qui s’entremêlent et se développent sur trois dimensions : internationale, régionale et locale. Sur le plan international, poursuit le ministre de la Défense, ‘’notre sous-région subit négativement les effets des incertitudes liées à la mutation en cours de l’ordre international, qui résulte du constat de la défaillance, voire de l’échec du système de gouvernance mondiale, issu de la deuxième guerre mondiale et réadapté après la fin de la guerre froide. Les rapports de force qui ont permis la consolidation de cet ordre apparaissent aujourd’hui dépassés’’.</p>



<p>‘’En réaction à cette perte relative d’influence sur la scène globale, nous constatons la volonté de certaines grandes puissances de reconstituer une architecture géopolitique en blocs homogènes, schéma qui leur est certainement plus familier et plus rassurant’’, indique le ministre Camara.</p>



<p>Dans ce contexte géopolitique mondial marqué par la montée des tensions, l’un des premiers défis pour les pays d’Afrique est de préserver une certaine autonomie et résister à la forte pression qui veut les forcer à choisir un camp et s’aligner derrière un protagoniste. Malheureusement, les signes de la division et de la polarisation sont déjà bien visibles, et le rêve d’unité africaine des pères de l’indépendance est désormais un bien lointain souvenir, regrette le ministre de la défense.</p>



<p>‘’Les dynamiques régionales en Afrique sont très sensibles aux évolutions du contexte international, alors que les pays africains n’ont que peu de capacité d’influer sur les grandes décisions. L’instrumentalisation, voire la manipulation des Institutions sous-régionales pour servir les intérêts de puissances extrarégionales constituent un défi stratégique majeur pour la construction de l’unité africaine. Les Institutions africaines de gouvernance régionale sont alourdies par l’imposition de systèmes politiques importés, calqués sans effort d’adaptation à la culture, aux réalités et aux besoins des populations. Elles cherchent donc bien souvent à s’attirer la sympathie des grandes puissances au lieu de dépenser leurs ressources pour la préservation des intérêts des peuples africains.</p>



<p>Le Mali est bien placé pour dénoncer ces pratiques, car notre pays sort à peine d’un régime de sanctions injustes, illégales, illégitimes et inhumaines imposées par les Chefs d’État de la Communauté Économique des États d’Afrique de l’Ouest (CEDEAO). Tous les peuples de la Communauté ont souffert de ces sanctions qui ne servaient que des agendas étrangers’’, a clamé le ministre de la défense.</p>



<p>A ses dires ‘’Nous assistons donc à une crise de confiance entre gouvernants et gouvernés, marquée par l’incohérence entre les politiques publiques et les aspirations des populations, dans un contexte de reproduction des rivalités par procuration. L’Afrique redevient, malgré elle, un terrain d’affrontement’’.</p>



<p>Dans un environnement sécuritaire complexe et volatile marqué par des insurrections fréquentes et la montée du terrorisme, cette crise de confiance est accentuée par la défaillance des instruments et mécanismes de sécurité collective. L’architecture paix et sécurité.</p>



<p><strong>Brehima DIALLO</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Sadio Camara: 2ème&nbsp;Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Sadio Camara: 2ème&nbsp;Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html">Sadio Camara: 2è Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Communiqué Conseil des Ministres du 24 Août 2022</title>
		<link>./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 10:32:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Communiqué]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1247</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Conseil des Ministres s’est réuni en session ordinaire, le mercredi 24 août 2022, dans...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html">Communiqué Conseil des Ministres du 24 Août 2022</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Le Conseil des Ministres s’est réuni en session ordinaire, le mercredi 24 août 2022, dans sa salle de délibérations au Palais de Koulouba, sous la présidence du Colonel Assimi GOITA, Président de la Transition, Chef de l’État.</p>



<p>Après examen des points inscrits à l’ordre du jour, le Conseil a :</p>



<p>&#8211; adopté des projets de texte ;</p>



<p>&#8211; procédé à des nominations ;</p>



<p>&#8211; et entendu des communications.</p>



<p>AU CHAPITRE DES MESURES LÉGISLATIVES<strong> ET RÉGLEMENTAIRES</strong></p>



<p>1. Sur le rapport du Premier Ministre par intérim, le Conseil des Ministres a adopté un projet de décret portant approbation de la Stratégie nationale de Stabilisation des régions du Centre et son Plan d’actions 2022-2024.</p>



<p>Dans le cadre de la résolution de la crise du centre, le Gouvernement a pris acte de la communication écrite relative à la Stratégie nationale de Stabilisation des régions du Centre et son Plan d’actions 2022-2024, lors de la session du Conseil des Ministres du 15 juin 2022.</p>



<p>Cette stratégie traduit la volonté des autorités de la Transition d’avoir une approche holistique de la stabilisation des régions du Centre. Elle vise à faire du Centre une zone stable et prospère où les communautés sont réconciliées entre elles-mêmes et vivent en harmonie avec leurs voisins.</p>



<p>La Stratégie nationale de Stabilisation des régions du Centre est articulée autour des axes ci-après :</p>



<p>&#8211; le rétablissement de la paix, de la sécurité et de la cohésion sociale ;</p>



<p>&#8211; l’amélioration de la gouvernance et le renforcement de la justice ;</p>



<p>&#8211; la gestion des questions humanitaires et le relèvement économique ;</p>



<p>&#8211; la communication et la coordination des interventions des partenaires.</p>



<p>Le projet de décret adopté ouvre la voie à la mise en œuvre des actions prévues dans le Plan d’actions.</p>



<p>2. Sur le rapport du ministre de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux, le Conseil des Ministres a adopté un projet de décret portant acquisition de la nationalité malienne par voie de naturalisation.</p>



<p>Les conditions d’acquisition de la nationalité malienne par voie de naturalisation sont prescrites par la Loi n°2011-087 du 30 décembre 2011 portant Code des Personnes et de la Famille.</p>



<p>Les demandeurs concernés remplissent tous, les conditions fixées par le Code des Personnes et de la Famille.</p>



<p>Le projet de décret adopté accorde ainsi la nationalité malienne par voie de naturalisation aux personnes ci-après :</p>



<p>&#8211; Madame Sophie NTARAKA, de nationalité burundaise ;</p>



<p>&#8211; Monsieur Mohamed Ali Moustapha BADRADIN, de nationalité guinéenne ;</p>



<p>&#8211; Monsieur Komi YEKPLE, de nationalité togolaise ;</p>



<p>&#8211; Madame Ami Mireille KPORHA, de nationalité togolaise ;</p>



<p>&#8211; Monsieur Komi ASSIMADI, de nationalité togolaise.</p>



<p>3. Sur le rapport du ministre des Mines, de l’Energie et de l’Eau, le Conseil des Ministres a adopté un projet d’ordonnance portant création de la Société de Recherche et d’Exploitation des Ressources minérales du Mali.</p>



<p>Le Mali dispose d’un vaste potentiel dans les domaines pétrolier et gazier couvrant une superficie de 900 mille Km2.</p>



<p>Pour la mise en valeur de ces nombreuses ressources et conformément aux recommandations des Assises nationales de la Refondation, le projet d’ordonnance adopté crée la Société de Recherche et d’Exploitation des Ressources minérales du Mali avec comme actionnaire unique l’Etat.</p>



<p>La société a pour objet la recherche, l’exploitation, le traitement et la commercialisation des substances minérales, dans les limites des périmètres qui lui sont octroyés.</p>



<p>4. Sur le rapport du ministre de l’Enseignement supérieur et de la Recherche scientifique, le Conseil des Ministres a adopté des projets de texte modifiant l’Ordonnance n°2017-036/P-RM du 27 septembre 2017 portant statut des enseignants-chercheurs de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique et son décret d’application.</p>



<p>L’amélioration des conditions de vie et de travail des enseignants à travers une refonte du système éducatif, est l’un des axes majeurs de la feuille de route de la Transition.</p>



<p>C’est dans ce cadre que les fonctionnaires relevant du statut général des fonctionnaires et du statut du personnel enseignant de l’enseignement secondaire, de l’enseignement fondamental et de l’éducation préscolaire et spéciale ont bénéficié d’une augmentation salariale d’environ 20%.</p>



<p>Les modifications apportées visent, notamment à :</p>



<p>&#8211; fixer les conditions d’accès au statut des enseignants-chercheurs de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique ;</p>



<p>&#8211; fixer la limite d’âge de recrutement des Assistants et des Attachés de Recherche à 43 ans ;</p>



<p>&#8211; harmoniser l’âge de départ à la retraite à 65 ans pour tous les enseignants-chercheurs du statut des enseignants-chercheurs de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique ;</p>



<p>&#8211; prendre en compte l’augmentation salariale d’environ 20% au profit du personnel de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique ;</p>



<p>&#8211; hiérarchiser les fonctionnaires relevant du statut général des fonctionnaires qui dispensent des cours ou mènent des activités de recherche dans les institutions d’enseignement supérieur et de recherche, afin qu’ils puissent évoluer dans le domaine de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique.</p>



<p>L’adoption des projets de texte participe de la mise en œuvre des engagements du Gouvernement, de sa volonté de rétablir l’équité et la justice sociale et d’améliorer les conditions de travail du personnel de l’enseignement supérieur et de la recherche scientifique.</p>



<p><strong>AU CHAPITRE DES MESURES INDIVIDUELLES</strong></p>



<p>Le Conseil des Ministres a procédé aux nominations suivantes :</p>



<p><strong>AU TITRE DU MINISTERE DE L’ADMINISTRATION TERRITORIALE ET DE LA DECENTRALISATION</strong></p>



<p>&#8211; Gouverneur de la Région de Ménaka :</p>



<p>Colonel-major Issa TIMBINE.</p>



<p>&#8211; Conseiller à la Sécurité et à la Protection civile du Gouverneur de la Région de Ségou :</p>



<p>Lieutenant-colonel Samba Abdoulaye SOUSSOKO.</p>



<p><strong>AU CHAPITRE DES COMMUNICATIONS</strong></p>



<p>1. Le ministre de la Justice et des Droits de l’Homme, Garde des Sceaux a informé le Conseil des Ministres de l’organisation par notre pays de la conférence annuelle du Groupe Régional Africain de l’Union Internationale des magistrats.</p>



<p>Le Groupe Régional Africain de l’Union Internationale des magistrats, lors de la conférence annuelle tenue du 07 au 11 mai 2022 à Tunis, a porté son choix sur le Mali pour organiser la conférence annuelle statutaire au titre de l’année 2023.</p>



<p>L’objectif principal du Groupe Régional Africain de l’Union Internationale des magistrats est la sauvegarde de l’indépendance du pouvoir judiciaire, qui est une condition essentielle de la fonction juridictionnelle et une garantie des droits et des libertés de la personne humaine.</p>



<p>La conférence qui se tiendra du 04 au 11 février 2023 à Bamako contribuera au rayonnement de notre pays par la défense des valeurs de paix, de sécurité, de promotion des droits humains, de bonne gouvernance, de justice sociale et du droit universel.</p>



<p>2. Le ministre de l’Education nationale a informé le Conseil des Ministres des résultats obtenus à l’examen du baccalauréat, session de juillet 2022, et du démarrage des cours de remédiation.</p>



<p>La session du Baccalauréat de juillet 2022 a enregistré la participation de 163 mille 535 candidats répartis entre 424 centres.</p>



<p>Au terme des travaux de secrétariat et de correction, 33 mille 334 candidats sont déclarés admis soit un taux d’admission national de 20,35%.</p>



<p>Par ailleurs, dans la perspective de mieux préparer les élèves aux examens à venir, le Ministère de l’Education nationale organise des cours de remédiation au profit des élèves du fondamental et de ceux de l’enseignement secondaire général.</p>



<p>La formation en approche par compétences de 500 enseignants du secondaire général est également en préparation et sera tenue dans 5 pôles de formation.</p>



<p>La réalisation de ces activités contribuera à l’amélioration de la qualité de l’éducation.</p>



<p>3. Le ministre de la Santé et du Développement social a informé le Conseil des Ministres de l’évolution de la maladie à Coronavirus marquée par une augmentation du nombre de cas testés positifs par rapport à la semaine précédente.</p>



<p>Le Président de la Transition, Chef de l’Etat a appelé la population au respect strict des mesures de prévention et de lutte contre la maladie.</p>



<p><strong>Bamako, le 24 août 2022</strong></p>



<p><strong>Le Secrétaire général du Gouvernement,</strong></p>



<p><strong>Mahamadou DAGNO</strong></p>



<p><strong>Officier de l’Ordre national</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Communiqué du Conseil des Ministres 24 Aout 2022" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Communiqué du Conseil des Ministres 24 Aout 2022"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/index.html">Communiqué Conseil des Ministres du 24 Août 2022</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le Mali et l’Iran élargissent leur partenariat</title>
		<link>./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:36:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1242</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dans le cadre de sa participation à la première session de la commission mixte de...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html">Le Mali et l’Iran élargissent leur partenariat</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Dans le cadre de sa participation à la première session de la commission mixte de coopération entre le Mali et l’Iran, le ministre des Affaires étrangères de la République islamique d’Iran, &nbsp;Dr. Hossein Amir Abdollahian a &nbsp;effectué, pour son premier déplacement en Afrique, une visite de travail de 48h au Mali, du 22 au 23 août 2022. Ladite session s’est tenue ce mardi à Bamako, avec pour principal objectif la diversification&nbsp; et l’élargissement&nbsp; du champ de la coopération et du partenariat entre les deux pays.</strong></p>



<p>Plusieurs opérateurs économiques iraniens et maliens ont pris part à cette première session de la commission mixte de coopération Mali-Iran tenue à Koulouba et&nbsp; co-présidée par le chef de la diplomatie malienne, Abdoulaye Diop et son homologue iranien.</p>



<p>«&nbsp;La tenue aujourd’hui de la première session de la commission mixte de coopération, concrétise les orientations&nbsp; de nos deux dirigeants et constitue une étape essentielle sur la voie de la réalisation des aspirations de nos peuples et de nos autorités à conférer une nouvelle dimension à nos relations bilatérales&nbsp;», s’est réjoui le ministre des Affaires étrangères du Mali.</p>



<p>Selon lui,&nbsp;cette rencontre mixte qui fait suite à son déplacement à Téhéran en février dernier, est aussi «&nbsp;un moyen pour promouvoir les liens de fraternité, de solidarité d’amitié et de coopération&nbsp;» entre les&nbsp; deux pays dans les différents domaines mais aussi pour «&nbsp;entrevoir des perspectives prometteuses&nbsp;».</p>



<p>Le Mali et la République islamique d’Iran visent en effet un élargissement des domaines de partenariats entre les deux pays notamment ceux de la santé, de l’agriculture, des&nbsp; infrastructures,&nbsp; de l’ingénierie, des mines et&nbsp; de l’enseignement supérieur, entre autres.</p>



<p>Abdoulaye Diop a exhorté les opérateurs économiques du Mali et ceux iraniens à&nbsp;nouer un «&nbsp;partenariat gagnant-gagnant&nbsp;» tout en mettant en place des mécanismes efficaces pour «&nbsp;exploiter à hauteur de souhait les ressources disponibles dans les domaines prioritaires identifiés par nos deux pays&nbsp;».</p>



<p>«&nbsp;Nos gouvernements doivent créer tous les cadres incitatifs juridiques, légaux et financiers pour pouvoir les accompagner à réaliser leurs rêves au bénéfice de nos deux peuples&nbsp;», a-t-il souligné.</p>



<p>Les deux ministres ont procédé à la signature de l’accord instituant le comité de suivi des décisions et recommandations de la commission mixte de coopération Mali-Iran.</p>



<p><strong>Renforcer la coopération économique</strong></p>



<p>Le renforcement des liens commerciaux entre les deux pays étaient également au cœur de cette visite du chef de la diplomatie iranienne à Bamako, accompagné d’une forte délégation d’opérateurs économiques de son pays.</p>



<p>Le directeur adjoint de la Chambre iranienne de commerce, d’industrie, des mines et de l’agriculture Hossein Selahvarzi et le ministre malien du Commerce et de l’Industrie, Mohamed Ould Mahamoud, ont souligné lors d’un échange, l’importance de l’expansion des relations économiques entre les deux pays.</p>



<p>Pour Hossein Selahvarzi, «&nbsp;les bonnes relations politiques entre la République islamique d’Iran et la République du Mali ainsi que l’intérêt et l’attitude positive du peuple du Mali envers l’Iran sont des avantages précieux pour les hommes d’affaires et les industriels iraniens pour la coopération et l’implantation d’entreprises au Mali&nbsp;».</p>



<p>«&nbsp;Compte tenu de la qualité appropriée et des prix compétitifs des biens et services iraniens, en particulier dans le domaine des services d’ingénierie, il existe une possibilité de coopération dans divers domaines, y compris l’installation et l’exploitation de lignes de production textile pour une utilisation optimale du coton afin de produire des tissus et des vêtements&nbsp;», a indiqué par ailleurs M. Selahvarzi</p>



<p>Un comité conjoint de suivi de la mise en œuvre des recommandations issues de la première session de la commission mixte de coopération entre les deux pays a été mise en place et une deuxième session sera tenue prochainement à Téhéran, dans la capitale iranienne.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/index.html">Le Mali et l’Iran élargissent leur partenariat</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-mali-et-liran-elargissent-leur-partenariat/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tiken Jah Fakoly brise le silence: 49 militaires ivoiriens au Mali</title>
		<link>./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 09:01:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Art et Culture]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1210</guid>

					<description><![CDATA[<p>Depuis le début de l’affaire de l’arrestation des 49 militaires ivoiriens au Mali, le reggae-man...</p>
<p>The post <a href="./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html">Tiken Jah Fakoly brise le silence: 49 militaires ivoiriens au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<h2><p>Depuis le début de l’affaire de l’arrestation des 49 militaires ivoiriens au Mali, le reggae-man Tiken Jah Fakoly est resté muet. Or en réalité, il menait secrètement des actions pour le retour de la paix entre les deux pays.</p></h2>



<p>Depuis plusieurs semaines, l’affaire de la détention des 49 militaires ivoiriens au Mali fait couler assez d’encre et de salive. Et cette situation n’a pas échappé à Doumbia Moussa, connu plus sous le pseudonyme professionnel Tiken Jah Fakoly. Ce dernier qui avait gardé silence depuis l’éclatement de l’affaire le brise enfin et donne les raisons de son mutisme. Il l’a fait à travers une vidéo sur son compte Instagram.</p>



<p>« Je voudrais aujourd’hui m’exprimer sur la situation entre le Mali et la Côte d’Ivoire. Vous savez, moi je suis Ivoirien d’origine et Malien d’adoption, donc c’est comme si ma mère et mon père sont en palabres. Moi, ce qu’on m’a appris dans ce cas, en tant que Malinké, c’est que quand mes parents sont en palabres comme ça, je n’ai rien à dire. Je ne peux qu’observer ou aller trouver des gens qui viennent intervenir. Et c’est ce que j’ai fait, c’est pourquoi j’ai mis du temps à parler parce que j’essayais de donner des coups de fil, voir comment je peux apporter ma modeste contribution à l’apaisement de cette situation », a expliqué l’auteur de la chanson « Mangécratie ».</p>



<p>Cependant, il a soutenu que jusqu’à présent « la situation n’est pas encore décantée » et qu’elle « commence même par à être sensible et être très dangereux finalement, puisque le Mali et la Côte d’Ivoire étant des pays voisins ».</p>



<p>A en croire Tiken, il urge de « tout faire pour apaiser cela ». « Il faut laisser les politiciens dans leurs calculs politiciens. Il faut laisser les dirigeants dans leurs calculs. Il y a des jeux souvent même on n’est pas au courant. Il faut éviter que la population ne soit touchée par cette situation », a-t-il recommandé.</p>



<p>« Et c’est ce qui est en train d’arriver aujourd’hui, malheureusement, avec les interdictions de concerts de certains artistes, avec le feu qu’il y a sur les réseaux sociaux. Donc, nous devons faire attention absolument à ce qu’il n’y ait pas de problème entre le Mali et la Côte d’Ivoire », a conclu Tiken Jah.</p>



<p><strong>Source: beninwebtv</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/index.html">Tiken Jah Fakoly brise le silence: 49 militaires ivoiriens au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../art-et-culture/tiken-jah-fakoly-brise-le-silence-49-militaires-ivoiriens-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ministre de la justice et des droits de l’Homme</title>
		<link>./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Aug 2022 08:53:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1207</guid>

					<description><![CDATA[<p>Maeva Palace de Bamako a abrité, le samedi 20 août 2022, la cérémonie de clôture...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html">Ministre de la justice et des droits de l’Homme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><h2><p>Maeva Palace de Bamako a abrité, le samedi 20 août 2022, la cérémonie de clôture de l’atelier national de validation des avant-projets de loi portant Code Pénal et Code de Procédure Pénale. Cet atelier de six jours a été organisé par le ministère de la justice et des droits de l’Homme en partenariat avec l’USAID Mali Justice Project.</p></h2></p>



<p>La cérémonie de clôture des travaux était présidée par le Ministre de la justice et des droits de l’Homme, garde des sceaux, Mamoudou Kassogué, en présence des anciens ministres, des partenaires techniques et financiers (PTF) comme le Directeur de l’USAID Mali Justice Project (MJP), Me Jean H. Lavoie, et d’autres personnalités. Au cours de la cérémonie de clôture, le Ministre Kassogué a fait savoir qu’il s’agit de refonder notre système de justice pénale après la réforme de 2001 et l’adoption des premiers textes, en 1961, par les pères de l’indépendance.</p>



<p>Selon le rapporteur, le Magistrat Dramane Diarra, plusieurs recommandations ont été faites par les participants durant les six jours de l’atelier. L’une des recommandations faites par les participants est de trouver les voies et moyens pour punir les violences occasionnées par la pratique de l’esclavage au Mali.</p>



<p>La mise en œuvre de ces recommandations pertinentes permettra d’enrichir les deux avant-projets de textes. Pour sa part, le directeur national des affaires judiciaires et du sceau (DNAJS), Mohamed Maouloud Najim, a indiqué qu’en trois jours, il a été possible de passer en revue l’ensemble du contenu de l’Avant-projet de loi portant Code pénal qui fait près de 700 articles ; en trois autres jours l’atelier s’est penché sur l’Avant-projet de loi portant Code de procédure pénale qui fait près de 1400 articles.</p>



<p>Selon lui, le chemin ainsi balisé, facilitera le reste du processus.&nbsp;<em>« Nous envisageons d’organiser des sessions spéciales de la Commission Permanente législative (CPL) pour nous assurer de la prise en compte et de l’intégration à ces textes, en bon ordre, de l’ensemble des critiques formulées, des contributions enregistrées et des recommandations faites</em>&nbsp;», a-t-il dit.</p>



<p>Quant au Ministre de la justice et des droits de l’Homme, garde des sceaux, Mamoudou Kassogué, il s’agit de refonder notre système de justice pénale après la réforme de 2001 et l’adoption des premiers textes, en 1961, par les pères de l’indépendance. Avant de rassurer que son département jouera pleinement son rôle quant à la finalisation de ces deux avant-projets de texte avant leur introduction dans le circuit d’adoption gouvernementale.&nbsp;« Je voudrais profiter de cette tribune pour réaffirmer mon attachement ferme au respect des valeurs qui doivent être les nôtres dans l’administration et la distribution de la justice, car les meilleurs textes ne valent que par l’application qu’on en fait et par les hommes et femmes chargés de leur mise en œuvre.</p>



<p>Autant, nous devons réformer notre arsenal juridique pour renforcer l’efficacité du système, autant nous devons cultiver, chez les acteurs de la justice, le sens du devoir, de la redevabilité et de la responsabilité afin de les amener à adopter des comportements qui honorent la justice et mettent en confiance nos concitoyens&nbsp;», a conclu le ministre Kassogué.</p>



<p>Source: <strong>Aguibou Sogodogo</strong>/Maliweb</p>



<div class="wp-container-2 wp-block-columns">
<div class="wp-container-1 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mamoudou Kassogué: Ministre de la justice et des droits de l’Homme"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/index.html">Ministre de la justice et des droits de l’Homme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/ministre-de-la-justice-et-des-droits-de-lhomme/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Primature: Abdoulaye Maïga Premier ministre intérim</title>
		<link>./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Aug 2022 09:10:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Communiqué]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1201</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le ministre de l&#8217;Administration territoriale, porte-parole du gouvernement, le colonel Abdoulaye Maïga (photo), a été...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html">Primature: Abdoulaye Maïga Premier ministre intérim</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Le ministre de l&rsquo;Administration territoriale, porte-parole du gouvernement, le colonel Abdoulaye Maïga (photo), a été nommé dimanche Premier ministre par intérim. Il remplace temporairement Choguel Maïga, hospitalisé depuis 8 jours. L&rsquo;intérim est une mesure légale et nécessaire car il permet de faire signer rapidement tous les décrets et autres actes qui exigent la signature du Premier ministre. En outre, il permet à l&rsquo;intérimaire de coordonner le travail gouvernemental et de représenter le gouvernement de manière officielle.</p>



<div class="wp-container-4 wp-block-columns">
<div class="wp-container-3 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Abdoulaye&nbsp;Maïga nommé Premier ministre intérim"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/index.html">Primature: Abdoulaye Maïga Premier ministre intérim</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Le film des 24 premiers mois de Transition</title>
		<link>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 09:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1189</guid>

					<description><![CDATA[<p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><h2><p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour jour. Le régime d’Ibrahim Boubacar Keïta vacillait.</p></h2></p>



<p>Les masses populaires crient leur ras-le-bol dans les rues de Bamako. C’était la révolte. Le Président Keita, dans son palais, fermait les yeux, les oreilles et la bouche. Les cris revendicateurs de changement ne sont guère audibles.&nbsp;</p>



<p>Finalement, l’imparable est arrivé. Il est renversé par un groupe de jeunes officiers regroupés au sein du Comité national pour le salut du peuple (CNSP), dirigé par le colonel Assimi Goïta. Ils affirment avoir parachevé une révolution des masses. Le M5-RFP, association de politiques, religieux et société civile, ont déjà préparé le terrain.&nbsp;</p>



<p>Le colonel Assimi Goita est dévisagé à la télévision nationale. Il était en compagnie d’autres officiers et hommes de rangs. Le nouvel homme fort entreprend un vaste projet de renaissance d’un pays à l’abandon. La gabegie financière, l’insécurité et la mauvaise gouvernance ont eu raison d’un peuple affaibli par la rébellion et le terrorisme.&nbsp;</p>



<p>Que faire ? Tout refaire. A commencer par les fondamentaux. Après quelques mois de fortes pressions de la Communauté internationale notamment la Cedeao, pour retour d’un civil au pouvoir, ce jeune officier issu des Forces spéciales maliennes devient alors vice-président de la Transition, en charge des questions de Défense et de sécurité, à la suite de l’élaboration d’une Charte de Transition.&nbsp;</p>



<p>Le choix est porté sur un officier à la retraite et ancien ministre de la Défense réputé « intègre et patriote ». Bah NDaw prête &nbsp;officiellement serment le 25 septembre 2020, comme président de la Transition, pour une &nbsp;période de 18 mois convenue avec la Cedeao et la classe politique malienne.</p>



<p>Un premier gouvernement de Transition sera dirigé par un ancien diplomate de carrière jugé apte pour la circonstance. Nommé Premier ministre le dimanche 27 septembre de la même année, &nbsp;Moctar Ouane pilotera &nbsp;une équipe de 25 ministres, selon les dispositions de la Charte &nbsp;avec des départements de souveraineté réservé à &nbsp;certains colonels du CNSP notamment la défense attribuée au colonel Sadio Camara.&nbsp;</p>



<p>C’est dans ce contexte politique incertaine, que le Mouvement du 05 juin, rassemblement des Forces patriotiques, (M5-RFP) dont le Comité stratégique dirigé par Dr Choguel Kokalla Maïga, monte de nouveau au créneau contre les autorités de l’époque pour dénoncer la « confiscation du pouvoir par les militaires ». Ainsi, le M5-RFP s’estime alors abandonné par les militaires qui avaient pourtant affirmé solennellement être venus parachever la lutte héroïque peuple Malien pour le changement, que le Mouvement avait porté haut. Ce, à travers plusieurs mois de &nbsp;contestation par coup de manifestations populaires au Boulevard de l’indépendance.&nbsp;</p>



<p>Ces rassemblements protestent encore et encore contre la multiplication des attaques terroristes, notamment au Nord et au Centre du pays, &nbsp;l’ingérence de la France aux affaires intérieures du Mali, les arrestations jugées extrajudiciaires et la vie chère aggravée par la pandémie de la Covid- 19. Des manifestations qui aboutiront même à la désobéissance civile…</p>



<p>Avec cette nouvelle donne politique caractérisée par 09 mois de nouvelles contestation, le M5-RFP se verra attribuer la Primature après une « rectification » de la trajectoire de la Transition suite aux événements du 24 mai 2021 ayant conduit à la prestation de serment du colonel Assimi Goïta comme chef de l’État le lundi 07 juin 2021 devant la Cour suprême, après avoir mis le président Bah N’Daw et son Premier ministre Moctar Ouane « hors de leurs prérogatives » juste quelques heures après l’annonce du gouvernement Moctar Ouane Il dans lequel des ténors de l’ex-CNSP ne figuraient plus.&nbsp;</p>



<p>Les deux personnalités seront conduits à la caserne militaire de Kati. Leur parcours politique s’arrête là, à la porte de la garnison de Kati.</p>



<p>Cette étape sera suivie par la démission du président Bah N’Daw accusé « d’avoir divulgué des secrets défense à la France » par les vrais auteurs du coup d’État contre IBK. Le Médiateur de la Cedeao au Mali, l’ancien président de la République fédérale du Nigeria, Goodluck Jonathan, était pris de court. Sa présence à Bamako quelques jours plus tard n’a rien arrangé. Le vin était tiré. Il fallait le boire.</p>



<p>Cette rectification du trajectoire de la Transition sera qualifiée par les autorités françaises de second coup d’État en un an. Les médias internationaux en font leur choux-fleurs. Toute chose qui contribuera à la dégradation des relations entre Paris et Bamako avec une escalade verbale qui aboutira à expulsion de l’ambassadeur de France au Mali le 31 janvier &nbsp;dernier. La Radio française RFI et France 24 connaîtront le même sort. Bamako ne rigole plus.&nbsp;</p>



<p>Par la suite, le président français Emmanuel Macron décide, de façon unilatérale de mettre fin à la Force Barkhane et de la redéployer hors du Mali suite à la volonté des nouvelles autorités de la Transition de diversifier leurs partenaires notamment en renforçant la coopération avec un « &nbsp;vieil &nbsp;ami » du Mali, la fédération de Russie.</p>



<p>Fortement perturbée par ce bras de fer avec le partenaire historique qui est France, sous le leadership courageux du Premier ministre, Choguel Kokalla Maïga, le Mali dénonce le traité de coopération militaire qu’il avait avec la France et informe la Cedeao de l’impossibilité de respecter les 18 mois convenus. Ainsi, les recommandations des Assises nationale de la refondation (ANR) tenues &nbsp;du 27 au 31 Décembre 2021 fixent la nouvelle durée de la Transition dans l’intervalle de 06 mois à 05 ans.&nbsp;</p>



<p>Ce projet de &nbsp;chronogramme présenté à la Cedeao pour discussion, sera perçue par l’organisation sous régionale comme une « provocation » qui imposera de lourdes sanctions économique et financière au Mali &nbsp;à l’issue de son 61è Sommet ténu le 09 janvier 2022 à Accra au Ghana. Erreur.&nbsp;</p>



<p>Le Mali résistera à cet embargo « illégal » et disproportionné jusqu’à sa levée le 03 juillet dernier après six longs mois de difficultés au cours desquels les autorités de la Transition ont entrepris des mesures de renforcement de partenariat avec les voisins de Guinée et de la Mauritanie. Grâce à la résilience dont le pays a fait montre, les sanctions ont renforcé le nationalisme. Les sanctions sont levées au bout d’un long moment d’hésitation et de bras de fer.&nbsp;</p>



<p>Finalement, toute honte bue, voilà les frontières ouvertes sans pouvoir entamer la détermination des nouvelles autorités à rendre au Mali sa dignité. Et le vaste chantier du Mali Coura continue…</p>



<p>Source: A.TRAORÉ et A. CISSE/L&rsquo;essor</p>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le film des 24 premiers mois de Transition" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le film des 24 premiers mois de Transition"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
