{"id":1201,"date":"2022-08-22T09:10:47","date_gmt":"2022-08-22T09:10:47","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1201"},"modified":"2022-08-22T09:10:50","modified_gmt":"2022-08-22T09:10:50","slug":"primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/primature-abdoulaye-maiga-premier-ministre-interim\/","title":{"rendered":"Primature: Abdoulaye\u00a0Ma\u00efga Premier ministre int\u00e9rim"},"content":{"rendered":"\n<p>Le ministre de l&rsquo;Administration territoriale, porte-parole du gouvernement, le colonel Abdoulaye Ma\u00efga (photo), a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 dimanche Premier ministre par int\u00e9rim. Il remplace temporairement Choguel Ma\u00efga, hospitalis\u00e9 depuis 8 jours. L&rsquo;int\u00e9rim est une mesure l\u00e9gale et n\u00e9cessaire car il permet de faire signer rapidement tous les d\u00e9crets et autres actes qui exigent la signature du Premier ministre. En outre, il permet \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rimaire de coordonner le travail gouvernemental et de repr\u00e9senter le gouvernement de mani\u00e8re officielle.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Abdoulaye\u00a0Ma\u00efga nomm\u00e9 Premier ministre int\u00e9rim\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Abdoulaye\u00a0Ma\u00efga nomm\u00e9 Premier ministre int\u00e9rim\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le ministre de l&rsquo;Administration territoriale, porte-parole du gouvernement, le colonel Abdoulaye Ma\u00efga (photo), a \u00e9t\u00e9&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1202,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[67,64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1201"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1201"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1201\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1203,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1201\/revisions\/1203"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1202"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1201"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1201"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1201"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}