{"id":851,"date":"2022-08-03T14:18:45","date_gmt":"2022-08-03T14:18:45","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=851"},"modified":"2022-08-03T19:18:06","modified_gmt":"2022-08-03T19:18:06","slug":"interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/","title":{"rendered":"Interdiction de l\u2019orpaillage pendant l\u2019hivernage"},"content":{"rendered":"\n<h2>Le minist\u00e8re des mines maintient sa d\u00e9cision jusqu\u2019au 30 septembre prochain<\/h2>\n\n\n\n<p>Alors que l\u2019hivernage bat son &nbsp;plein,&nbsp;&nbsp;le minist\u00e8re des mines a&nbsp;maintenu&nbsp;sa d\u00e9cision de suspension &nbsp;de toutes les&nbsp;activit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 l\u2019orpaillage sur toute l\u2019\u00e9tendue &nbsp;du territoire. Le minist\u00e8re des Mines, de l\u2019Energie et de l\u2019Eau soutient qu\u2019un arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel,&nbsp;num\u00e9ro1907\/MM-MATD-MSPC-MEADD-SG,&nbsp;a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 pris d\u00e8s le premier juillet &nbsp;pour informer l\u2019opinion publique de la suspension &nbsp;des activit\u00e9s d\u2019orpaillage sur toute l\u2019\u00e9tendue du territoire,&nbsp;&nbsp;de la p\u00e9riode allant du 15 juin au 30 septembre 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Les autorit\u00e9s justifient cette d\u00e9cision en \u00e9voquant les risques d\u2019\u00e9boulement des sites d\u2019orpaillage,&nbsp;tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s pendant la saison pluvieuse. Pour la s\u00e9curit\u00e9 des orpailleurs, le minist\u00e8re des mines a &nbsp;m\u00eame exhort\u00e9 les autorit\u00e9s administratives et coutumi\u00e8res,&nbsp;ainsi que les organisations des exploitants concern\u00e9es par cette mesure,&nbsp;\u00e0 conjuguer les efforts pour le respect de la disposition que le gouvernement vient de prendre. Le gouvernement &nbsp;\u00e9voque \u00e9galement &nbsp;les raisons de pr\u00e9carit\u00e9 s\u00e9curitaire pouvant conduire \u00e0 mettre en p\u00e9ril la vie des orpailleurs&nbsp;sur&nbsp;les sites d\u2019orpaillage.&nbsp;Par ailleurs,&nbsp;le&nbsp;d\u00e9partement&nbsp;estime que l\u2019interdiction de l\u2019exploitation artisanale de l\u2019or,&nbsp;jusqu\u2019au 30 septembre prochain,&nbsp;est une mesure qui vise \u00e0 exhorter les bras valides \u00e0 se consacrer aux travaux champ\u00eatres.<\/p>\n\n\n\n<p>En plus des enjeux&nbsp;s\u00e9curitaires&nbsp;et&nbsp;environnementaux, cette d\u00e9cision du gouvernement <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/01\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">Malien<\/a> vise \u00e9galement des milliers personnes qui d\u00e9sertent les champs pour rejoindre les sites d\u2019orpaillage. Les r\u00e9gions de Kayes (cercle de&nbsp;K\u00e9ni\u00e9ba), de Bougouni, Sikasso et de Koulikoro sont les zones par excellence de l\u2019exploitation artisanale de l\u2019or.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Siaka&nbsp;DIAMOUTENE\/Maliweb.net<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Interdiction de l\u2019orpaillage pendant l\u2019hivernage\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Interdiction de l\u2019orpaillage pendant l\u2019hivernage\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le minist\u00e8re des mines maintient sa d\u00e9cision jusqu\u2019au 30 septembre prochain Alors que l\u2019hivernage bat&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":856,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37],"tags":[19],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/851"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=851"}],"version-history":[{"count":0,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/851\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/856"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=851"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=851"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=851"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}