{"id":888,"date":"2022-08-04T08:39:19","date_gmt":"2022-08-04T08:39:19","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=888"},"modified":"2022-08-25T10:30:54","modified_gmt":"2022-08-25T10:30:54","slug":"communique-du-conseil-des-ministres-du-03-aout-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/communique-du-conseil-des-ministres-du-03-aout-2022\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 Conseil des Ministres du 03 Aout 2022"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2>Le Conseil des Ministres s\u2019est r\u00e9uni en session ordinaire, le mercredi 03 ao\u00fbt 2022, dans sa salle de d\u00e9lib\u00e9rations au Palais de Koulouba, sous la pr\u00e9sidence du Colonel Assimi GOITA, Pr\u00e9sident de la Transition, Chef de l\u2019\u00c9tat.<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s examen des points inscrits \u00e0 l\u2019ordre du jour, le Conseil a :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; adopt\u00e9 des projets de texte ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; et entendu des communications.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>AU CHAPITRE DES MESURES LEGISLATIVES ET REGLEMENTAIRES<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>1. Sur le rapport du ministre de l\u2019Administration territoriale et de la D\u00e9centralisation, le Conseil des Ministres a adopt\u00e9 un projet d\u2019ordonnance portant modification de la Loi n\u00b02018-035 du 27 juin 2018 portant statut des fonctionnaires des Collectivit\u00e9s territoriales.<\/p>\n\n\n\n<p>L&rsquo;\u00e2ge limite de participation au concours d\u2019entr\u00e9e dans la Fonction publique de l\u2019Etat a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de trois ans pour les cat\u00e9gories C, B1, B2 et A par l\u2019Ordonnance n\u00b02021-015\/PT- RM du 31 d\u00e9cembre 2021 modifiant la loi portant Statut g\u00e9n\u00e9ral des Fonctionnaires.<\/p>\n\n\n\n<p>Le pr\u00e9sent projet d\u2019ordonnance est adopt\u00e9 pour harmoniser les conditions de participation au concours d&rsquo;entr\u00e9e dans les deux Fonctions publiques en relevant \u00e0 35 ans l\u2019\u00e2ge limite de participation au concours d&rsquo;entr\u00e9e dans la Fonction Publique des Collectivit\u00e9s territoriales pour la cat\u00e9gorie C, 38 ans pour les cat\u00e9gories B2 et B1 et 43 ans pour la cat\u00e9gorie A.<\/p>\n\n\n\n<p>Son adoption participe de la volont\u00e9 du Gouvernement de r\u00e9tablir l\u2019\u00e9quit\u00e9 et de promouvoir l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&#8217;emploi en faveur de la jeunesse.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Sur le rapport du ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances, le Conseil des Ministres a adopt\u00e9 des projets de d\u00e9cret portant approbation des march\u00e9s relatifs aux travaux de construction du barrage de Taoussa et ses ouvrages annexes en deux lots :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; lot 1 : g\u00e9nie civil ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; lot 2 : fourniture et installation des \u00e9quipements hydrom\u00e9caniques.<\/p>\n\n\n\n<p>Les march\u00e9s sont conclus entre le Gouvernement de la R\u00e9publique du Mali et le groupement OZGUN\/OZDEMIR pour un montant total de 100 milliards 891 millions 239 mille 30 francs CFA et un d\u00e9lai d\u2019ex\u00e9cution de quarante-huit mois.<\/p>\n\n\n\n<p>La r\u00e9alisation de ces travaux, qui s\u2019inscrit dans une vision globale de d\u00e9veloppement rural int\u00e9gr\u00e9, permettra entre autres :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; de promouvoir les syst\u00e8mes de production agro-pastorale et de s\u00e9curiser les cultures traditionnelles ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; d\u2019arr\u00eater le processus de d\u00e9sertification ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; d\u2019assurer la production d\u2019\u00e9nergie Hydro\u00e9lectrique et la continuit\u00e9 du transport fluvial et routier.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>AU CHAPITRE DES COMMUNICATIONS<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>1. Le Conseil des Ministres de l\u2019organisation d\u2019un atelier national de validation des avant- projets de loi portant code p\u00e9nal et code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.<\/p>\n\n\n\n<p>Depuis la rectification de la Transition, le Mali s\u2019est engag\u00e9 dans un vaste processus de refondation de l\u2019Etat.<\/p>\n\n\n\n<p>La Justice constitue un des piliers principaux de cette refondation. Pour jouer pleinement ce r\u00f4le fondamental, elle a besoin de moyens mat\u00e9riels et humains, mais aussi d\u2019instruments juridiques adapt\u00e9s \u00e0 nos r\u00e9alit\u00e9s socio-\u00e9conomiques et conformes aux engagements pris par notre pays au plan communautaire, r\u00e9gional et international.<\/p>\n\n\n\n<p>ministre de la Justice et des Droits de l\u2019Homme, Garde des Sceaux a inform\u00e9 le<\/p>\n\n\n\n<p>Dans ce cadre, plusieurs textes sont en cours d\u2019\u00e9laboration ou de relecture, dont le code p\u00e9nal et le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.<\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s examen par la Commission l\u00e9gislative permanente du Minist\u00e8re de la Justice et des Droits de l\u2019Homme, les deux avant-projets de texte ont \u00e9t\u00e9 consolid\u00e9s au cours de plusieurs ateliers th\u00e9matiques.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00e9tape prochaine sera l\u2019examen de ces textes dans le cadre d\u2019un atelier national inclusif de validation qui se tiendra du 15 au 20 ao\u00fbt 2022 avec la participation de l\u2019ensemble des repr\u00e9sentants des forces vives de la nation, des experts et des partenaires techniques et financiers.<\/p>\n\n\n\n<p>Les innovations apport\u00e9es sont relatives entre autres :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; \u00e0 la prise en compte de la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale des personnes morales, des violences bas\u00e9es sur le genre, des pratiques de l\u2019esclavage par ascendance, de la question des mineurs face au terrorisme, de la d\u00e9finition et de la r\u00e9pression de la haute trahison et du financement occulte des partis politiques ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; \u00e0 l\u2019introduction des techniques sp\u00e9ciales d\u2019enqu\u00eates, du double degr\u00e9 de juridiction en mati\u00e8re criminelle, de la cr\u00e9ation de chambres criminelles permanentes au sein des tribunaux de Grande Instance.<\/p>\n\n\n\n<p>Ces projets de texte vont contribuer \u00e0 garantir la bonne gouvernance, la stabilit\u00e9, la paix et \u00e0 restaurer la confiance des justiciables en la justice.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Le ministre de la Sant\u00e9 et du D\u00e9veloppement social a inform\u00e9 le Conseil des Ministres de l\u2019\u00e9volution de la maladie \u00e0 Coronavirus marqu\u00e9e par une diminution du nombre de cas test\u00e9s positifs par rapport \u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Pr\u00e9sident de la Transition, Chef de l\u2019\u00c9tat a, cependant, rappel\u00e9 la population au respect strict des mesures de pr\u00e9vention et de lutte contre la maladie.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Bamako, le 03 ao\u00fbt 2022<\/p>\n\n\n\n<p>Le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement,<\/p>\n\n\n\n<p>Mahamadou DAGNO<\/p>\n\n\n\n<p>Officier de l\u2019Ordre national<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-8 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-7 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: Mali-Live<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-10 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-9 wp-block-column\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Communiqu\u00e9 du Conseil des Ministres 03 Aout 2022\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Communiqu\u00e9 du Conseil des Ministres 03 Aout 2022\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Conseil des Ministres s\u2019est r\u00e9uni en session ordinaire, le mercredi 03 ao\u00fbt 2022, dans sa salle de d\u00e9lib\u00e9rations au Palais de Koulouba, sous la pr\u00e9sidence du Colonel Assimi GOITA, Pr\u00e9sident de la Transition, Chef de l\u2019\u00c9tat.<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":889,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[67],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/888"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=888"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/888\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1249,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/888\/revisions\/1249"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/889"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=888"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=888"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=888"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}