<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Armée - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 10:52:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Armée - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Sadio Camara: 2è Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou</title>
		<link>./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html</link>
					<comments>./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Aug 2022 10:49:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Défense]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1253</guid>

					<description><![CDATA[<p>Sur invitation du ministre de la Défense de la Fédération de Russie, M. Sergei SHOIGOU,...</p>
<p>The post <a href="./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html">Sadio Camara: 2è Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Sur invitation du ministre de la Défense de la Fédération de Russie, M. Sergei SHOIGOU, le ministre de la Défense et des Anciens combattants, le colonel Sadio Camara a pris part&nbsp; à 2<sup>ème</sup>&nbsp; Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou.</strong></p>



<p>Prenant la parole pour la circonstance, le colonel Sadio Camara a, au nom du Gouvernement du Mali, remercié le Gouvernement et le Peuple russes pour l’accueil chaleureux qui a été réservé à la délégation malienne, et pour l’occasion qui m’est donnée ici, de présenter la vision du Gouvernement malien sur les enjeux stratégiques de l’Afrique de l’Ouest et du Sahel.</p>



<p>A en croire le ministre de la Défense, ‘’notre sous-région vit aujourd’hui sous une forte pression sécuritaire, liée à l’expansion des groupes terroristes, à la criminalité transnationale organisée, et aux tentations sécessionnistes de certains groupes, sur fonds de crises de coexistence communautaire. Cette situation constitue un frein à l’émergence économique des pays concernés, car on le sait bien, il ne peut y avoir de développement sans sécurité’’.</p>



<p>Il a profité de l’audience pour présenter une analyse des facteurs stratégiques majeurs qui affectent la sécurité de la région, avant d’illustrer cette analyse avec la situation particulière du Mali.</p>



<p>La sous-région ouest-africaine et sahélienne est confrontée à de grands défis qui s’entremêlent et se développent sur trois dimensions : internationale, régionale et locale. Sur le plan international, poursuit le ministre de la Défense, ‘’notre sous-région subit négativement les effets des incertitudes liées à la mutation en cours de l’ordre international, qui résulte du constat de la défaillance, voire de l’échec du système de gouvernance mondiale, issu de la deuxième guerre mondiale et réadapté après la fin de la guerre froide. Les rapports de force qui ont permis la consolidation de cet ordre apparaissent aujourd’hui dépassés’’.</p>



<p>‘’En réaction à cette perte relative d’influence sur la scène globale, nous constatons la volonté de certaines grandes puissances de reconstituer une architecture géopolitique en blocs homogènes, schéma qui leur est certainement plus familier et plus rassurant’’, indique le ministre Camara.</p>



<p>Dans ce contexte géopolitique mondial marqué par la montée des tensions, l’un des premiers défis pour les pays d’Afrique est de préserver une certaine autonomie et résister à la forte pression qui veut les forcer à choisir un camp et s’aligner derrière un protagoniste. Malheureusement, les signes de la division et de la polarisation sont déjà bien visibles, et le rêve d’unité africaine des pères de l’indépendance est désormais un bien lointain souvenir, regrette le ministre de la défense.</p>



<p>‘’Les dynamiques régionales en Afrique sont très sensibles aux évolutions du contexte international, alors que les pays africains n’ont que peu de capacité d’influer sur les grandes décisions. L’instrumentalisation, voire la manipulation des Institutions sous-régionales pour servir les intérêts de puissances extrarégionales constituent un défi stratégique majeur pour la construction de l’unité africaine. Les Institutions africaines de gouvernance régionale sont alourdies par l’imposition de systèmes politiques importés, calqués sans effort d’adaptation à la culture, aux réalités et aux besoins des populations. Elles cherchent donc bien souvent à s’attirer la sympathie des grandes puissances au lieu de dépenser leurs ressources pour la préservation des intérêts des peuples africains.</p>



<p>Le Mali est bien placé pour dénoncer ces pratiques, car notre pays sort à peine d’un régime de sanctions injustes, illégales, illégitimes et inhumaines imposées par les Chefs d’État de la Communauté Économique des États d’Afrique de l’Ouest (CEDEAO). Tous les peuples de la Communauté ont souffert de ces sanctions qui ne servaient que des agendas étrangers’’, a clamé le ministre de la défense.</p>



<p>A ses dires ‘’Nous assistons donc à une crise de confiance entre gouvernants et gouvernés, marquée par l’incohérence entre les politiques publiques et les aspirations des populations, dans un contexte de reproduction des rivalités par procuration. L’Afrique redevient, malgré elle, un terrain d’affrontement’’.</p>



<p>Dans un environnement sécuritaire complexe et volatile marqué par des insurrections fréquentes et la montée du terrorisme, cette crise de confiance est accentuée par la défaillance des instruments et mécanismes de sécurité collective. L’architecture paix et sécurité.</p>



<p><strong>Brehima DIALLO</strong></p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Sadio Camara: 2ème&nbsp;Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Sadio Camara: 2ème&nbsp;Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/index.html">Sadio Camara: 2è Conférence pour la Sécurité internationale à Moscou</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/sadio-camara-2e-conference-pour-la-securite-internationale-a-moscou/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</title>
		<link>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html</link>
					<comments>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:08:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1167</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’état-major français des armées a annoncé, hier, que le dernier détachement de la force Barkhane...</p>
<p>The post <a href="./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html">Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>L’état-major français des armées a annoncé, hier, que le dernier détachement de la force Barkhane a quitté le Mali ce lundi 15 août 2022. Selon l’Élysée, c’est le 17 février dernier, constatant que les conditions politiques et opérationnelles n’étaient plus réunies pour rester engagée au Mali que la France a décidé, en concertation avec ses partenaires africains et européens, de ré-articuler<strong> le dispositif de l’opération Barkhane en dehors du territoire malien.</strong></p>



<p><em>« Ce jour, à 13h00 (heure de Paris), le dernier détachement de la force Barkhane présent sur le sol malien a franchi la frontière entre le Mali et le Niger »</em>, lit-on dans le communiqué. Le détachement, précise le communiqué,&nbsp;<em>« provenait de la plateforme opérationnelle désert de Gao, transférée aux Forces armées maliennes depuis ce matin »</em>.</p>



<p>Selon l’état-major des armées français, c’est conformément à la décision du président de la République Française du 17 février 2022 que la force Barkhane au Mali s’est ré-articulée hors du pays, en moins de six mois et après 9 années de présence.</p>



<p>Dans un communiqué, l’Élysée a indiqué que la France reste engagée au Sahel, dans le Golfe de Guinée et la région du lac Tchad avec tous les partenaires attachés à la stabilité et à la lutte contre le terrorisme.&nbsp;<em>« Le Président de la République salue la réussite de cette manœuvre opérationnelle et logistique de retrait du Mali que nos armées ont conduite selon le calendrier annoncé, sans cesser leur combat contre les groupes terroristes et en augmentant de façon très importante leur contribution à la sécurisation de l’Est de l’Europe. Cette réarticulation a été effectuée en toute transparence avec les forces armées maliennes et avec les partenaires engagés à nos côtés&nbsp;</em>», précise l’Élysée.</p>



<p><strong>Manifestation contre Barkhane à Gao</strong></p>



<p>Un jour avant ce retrait définitif de Barkhane du Mali, le dimanche 14 août, les forces vives de Gao ont manifesté contre la présence militaire française dans le pays.&nbsp;<em>« Considérant la forte implication des forces françaises dans les attaques terroristes dans la région des trois frontières, notamment dans les dernières à Tessit, dans le cercle d’Ansongo, ayant fait 42 militaires maliens tués, nous, Forces vives de la Ville de Gao, en nous inclinant sur la mémoire des toutes victimes civiles et militaires de cette situation d’insécurité généralisée, avons décidé d’organiser une série de manifestations contre la présence des forces françaises de Barkhane dans les villes de Gao et d’Ansongo »,</em>&nbsp;a indiqué Abdoul Karim Samba, le porte-parole des manifestants. Les Forces vives de la Ville de Gao ont accordé, à compter de ce dimanche 14 août 2022, un ultimatum de 72 heures pour le départ définitif de Barkhane.&nbsp;<em>« Ce délai passé, nous interdirons la circulation de toutes les forces étrangères dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria, sans préjudice de toutes autres actions nécessaires, jusqu’à l’atteinte de notre objectif »,</em>&nbsp;selon les manifestants.</p>



<div class="wp-container-3 wp-block-columns">
<div class="wp-container-2 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>M.K. Diakité</strong>/maliweb</p>



<div class="wp-container-5 wp-block-columns">
<div class="wp-container-4 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Mali : Barkhane quitte définitivement le pays" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Mali : Barkhane quitte définitivement le pays"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/index.html">Mali : Barkhane quitte définitivement le pays</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/mali-barkhane-quitte-definitivement-le-pays/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Allemagne suspend ses opérations militaires</title>
		<link>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1043</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-8 wp-block-columns">
<div class="wp-container-7 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l’ONU (Minusma), en dénonçant un nouveau refus de survol par les autorités maliennes.</p>



<p>“Le gouvernement malien a encore une fois refusé d’autoriser un vol prévu aujourd’hui” qui devait assurer une rotation de personnel, a expliqué un porte-parole du ministère allemand de la Défense.</p>



<p>En conséquence, “nous suspendons jusqu’à nouvel ordre nos opérations de reconnaissance et les vols de transport par hélicoptère” car “il n’est plus possible de soutenir la Minusma sur le plan opérationnel”, a-t-il ajouté.</p>



<p>Sans le nouveau personnel qui devait en partie “remplacer les forces françaises” qui se retirent, “la sécurité sur place n’est plus assurée” et “les forces restantes doivent être dédiées à la sécurisation” et ne pourront plus assurer leurs missions habituelles, a expliqué le porte-parole lors d’une conférence de presse.</p>



<p>Le refus de survol est intervenu malgré des assurances contraires de la part du ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d’un entretien téléphonique jeudi avec son homologue allemande Christine Lambrecht, a-t-il ajouté.</p>



<p>“Les actes de Camara parlent une autre langue que ses mots”, a dénoncé la ministre allemande sur Twitter.</p>



<p>La décision allemande intervient alors que le Mali, qui a poussé vers la sortie le vieil allié français et ardemment relancé la coopération avec Moscou, fait depuis quelques semaines face à une résurgence d’attaques de la nébuleuse du Groupe de soutien à l’Islam et aux musulmans (GSIM, JNIM en arabe).</p>



<p>Les rapports entre la junte au pouvoir à Bamako et Paris, ancienne puissance coloniale, se sont brutalement dégradés ces derniers mois, en particulier depuis l’arrivée au Mali de paramilitaires du groupe de sécurité privé russe Wagner, poussant les deux pays à la rupture après neuf ans de présence française ininterrompue pour lutter contre les jihadistes.</p>



<p>La force française Barkhane est actuellement en train de finaliser l’évacuation de ses matériels de ce pays.</p>



<p>Les relations entre le Mali et l’ONU, dont les casques bleus sont présents dans le pays depuis 2013, se sont également dégradées ces dernières semaines.</p>



<div class="wp-container-9 wp-block-columns"></div>



<p>Source: <strong>TV5MONDE</strong></p>



<div class="wp-container-11 wp-block-columns">
<div class="wp-container-10 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne suspend ses opérations militaires" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne suspend ses opérations militaires"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Armée de l’Air : Remise d’aéronefs</title>
		<link>./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html</link>
					<comments>./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 09:09:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=992</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a présidé,...</p>
<p>The post <a href="./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html">Armée de l’Air : Remise d’aéronefs</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a présidé, ce mardi 9 août 2022, la cérémonie de remise officielle d’un important lot d’aéronefs et d’équipements pour les Forces armées maliennes.</strong></p>



<p>Le Premier ministre, l’Ambassadeur de la Fédération de Russie, les anciens de l’Armée de l’Air, ont pris part à cet événement historique.</p>



<p>Les capacités de l’Armée de l’Air viennent d’être renforcées grâce aux nouvelles acquisitions d’avions de chasse de type L39 et Souhkoi 25, des hélicoptères d’attaque de type MI24-P, des hélicoptères de manœuvre de type MI-8, ainsi que d’un deuxième avion de transport tactique de type Airbus Caza-295.</p>



<p>« Par ces nouvelles aéronefs, nous donnons un coup d’accélérateur à la montée en puissance de nos forces », s’est réjoui le Colonel Sadio CAMARA, Ministre de la Défense et des Anciens Combattants. Selon lui, l’objectif des autorités de la Transition est de refonder l’armée malienne pour être davantage professionnelle, bien équipée, bien entraîner, dotée d’un bon moral, plus proche du peuple dont elle est issue, et dominant l’espace des opérations suivant les règles d’engagement strictes. « Une armée qui reflètera les valeurs guerrières du Mali », a-t-il précisé avant d’indiquer que l’ambition est de se battre d’abord pour gagner les guerres imposées à la Nation malienne pour ensuite créer les conditions d’une paix durable.</p>



<p>De son côté, le Général de Brigade Aly Boï DIARRA, Chef d’État-Major de l’Armée de l’Air, a précisé que ce lot d’équipements reçu n’a pas une « vocation de prestige comme la flotte de l’Armée de l’air a parfois été perçue ». Il a expliqué que « ce n’est pas une armée de parade que nous construisons. Nous avons l’ambition de construire une armée d’action, opérationnelle, apte au combat et décisive au moment opportun ».</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/assimi-helico-ml-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/ASSIMI-HELICO-ML-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/avion-fama-ml-1-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/AVION-FAMA-ML-1-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/avion-fama-ml-2-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/AVION-FAMA-ML-2-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama-1-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA-1-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA-2.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama6"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA6.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-fama22-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMA22-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<figure class="wp-block-image"><a href="https://www.maliweb.net/armee/armee-de-lair-remise-daeronefs-et-dequipements-par-le-president-de-la-transition-2986964.html/attachment/helico-avion-famaa-2"><img src="https://www.maliweb.net/wp-content/news/images/2022/08/HELICO-AVION-FAMAÀ-1.jpeg" alt=""/></a></figure>



<p>Cette cérémonie a pris fin par la remise des clés des aéronefs par le Chef suprême des Armées au Chef d’État-Major Général de l’Armée de l’Air. Des vols de démonstration ont marqué la dernière étape de cette journée historique.</p>



<div class="wp-container-15 wp-block-columns">
<div class="wp-container-14 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source<strong>: Présidence de la République du Mali</strong></p>



<div class="wp-container-17 wp-block-columns">
<div class="wp-container-16 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Armée de l’Air : Remise d’aéronefs" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Armée de l’Air : Remise d’aéronefs"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/index.html">Armée de l’Air : Remise d’aéronefs</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../armee/remise-daeronefs-par-assimi-goita/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
