<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Afrique - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 18:35:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Afrique - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</title>
		<link>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako</link>
					<comments>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:48:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1050</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a accueilli...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html">Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-7 wp-block-columns">
<div class="wp-container-6 wp-block-column"></div>
</div>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img src="./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1.jpg" alt="" class="wp-image-1059" width="841" height="561" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1.jpg 720w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 841px) 100vw, 841px" /></figure>



<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a accueilli son homologue sénégalais Macky Sall, ce 15 août 2022, à l&rsquo;aéroport international Modibo KEÏTA Bamako-Senou. Le Président de la République du Sénégal est arrivé au Mali pour une visite d’amitié et de travail.</p>



<p>Il a <a></a>été accueilli par le Président GOÏTA à sa descente d&rsquo;avion, vers 10h20. C&rsquo;était en présence du ministre des Affaires Etrangères et de la Coopération Internationale, des membres du Gouvernement, des Présidents d&rsquo;Institutions. Tout le corps diplomatique était également présent à l’accueil.</p>



<p>Le Président Macky SALL est porteur d’un message d&rsquo;amitié, de bon voisinage, un message de l&rsquo;Afrique auprès du peuple malien . Le Chef d&rsquo;Etat sénégalais a rappelé que le Mali est un pays important, un pays pivot en Afrique de l&rsquo;ouest.</p>



<p>L’objectif de cette visite est d’échanger et travailler ensemble avec les autorités maliennes « pour une issue heureuse à cette transition » et aussi pour que le Mali retrouve sa place dans le concert des Nations africaines et internationales.</p>



<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-8 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: <a href="https://www.facebook.com/GouvMali/?__cft__[0]=AZU5zOmXpCo1NAy-yBGduwGim_ojV6LJJlBd1YrVlpN5XWGxQkrv5pIdaa6iI9gAyTbtBXEqLKQwdQXHSCJK5hkAMOeUfmruwrAtPpOcVxqKJFpScJpU1wpZX-AUfL6tYPoL4Wpok9xtl6bOIaIqFwBazONhkMN_XM8AfgIbDTLkqMs6Zwa6MfdtJM3prdLzjXU&amp;__tn__=-UC%2CP-R"><strong>Gouvernement du Mali</strong></a></strong></p>



<div class="wp-container-11 wp-block-columns">
<div class="wp-container-10 wp-block-column"></div>
</div>



<div class="wp-container-14 wp-block-columns">
<div class="wp-container-12 wp-block-column"></div>



<div class="wp-container-13 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Macky Sall: Président de l’UA, attendu à Bamako" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Macky Sall: Président de l’UA, attendu à Bamako"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html">Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guinée : La dissolution du FNDC condamnée</title>
		<link>./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations</link>
					<comments>./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:21:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1031</guid>

					<description><![CDATA[<p>La dissolution du Front national pour la défense de la Constitution (FNDC) est une violation...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html">Guinée : La dissolution du FNDC condamnée</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La dissolution du Front national pour la défense de la Constitution (FNDC) est une violation des libertés individuelles et collectives, selon des organisations de défense des droits humains et des mouvements citoyens africains. La junte guinéenne est passée à l’acte. Alors que des rumeurs couraient lundi soir sur les réseaux sociaux, le gouvernement de transition a sorti un arrêté mardi pour officialiser la dissolution du Front national pour la défense de la Constitution (FNDC). Cet important collectif, fer de lance de la contestation contre l’ex-président Condé (2010-2021) et qui s’oppose depuis plusieurs mois à la junte au pouvoir en Guinée, préparait pourtant une manifestation le 17 août sur l’ensemble du territoire guinéen.</p>



<p>Mais pour le ministre de l’Administration du territoire et de la Décentralisation, Mory Condé, l’arrêté de dissolution du FNDC « prend effet à compter de sa date de signature », c’est-à-dire samedi dernier. « Leur mode opératoire se structure par des actions violentes au cours de manifestations interdites, des attaques contre des individus qui ne partagent pas leur idéologie, et des actions ciblées contre les forces de l’ordre »,&nbsp;a-t-il chargé avant de noter que « ce groupement de fait (…) provoque des manifestations armées sur les voies et lieux publiques, ayant les agissements d’un groupement de combats et de milices privées ».</p>



<p>Le gouvernement de transition précise que le FNDC, « mettant en péril l’unité nationale, la paix publique et le vivre ensemble, ne figure pas sur la liste des ONG en Guinée, ni sur la liste des collectifs d’association (…) et encore moins dans le répertoire des ONG agréées en République de Guinée ».</p>



<p>Un non événement pour le FNDC</p>



<p>Toutefois, le chargé de communication du collectif, Abdoulaye Oumou Sow, a refusé de commenter l’arrêté du ministre de l’Administration du territoire et de la Décentralisation. « Nous ne nous sentons pas concernés », a-t-il dit à l’AFP, comme pour signifier qu’ils maintiennent leurs prochaines manifestations. Le FNDC avait suspendu ses mouvements de contestation pour une semaine, dont celui prévu dans tout le pays le 4 août, « à la demande expresse »&nbsp;du chef de l’État bissau-guinéen Umaro Sissoco Embalo, président en exercice de la Communauté économique des États d’Afrique de l’Ouest (Cedeao). Cette trêve avait pour « unique objectif de donner une chance à la médiation de la Cédéao pour trouver une issue favorable à la crise en Guinée », avait indiqué le collectif.</p>



<p>De son côté, Cellou Dalein Diallo, principal opposant guinéen sous l’ancien président Alpha Condé, a condamné la décision du gouvernement de transition en estimant que c’était « un coup dur porté à la liberté, la justice, la démocratie et la paix ».</p>



<p>En dehors de la Guinée, le bureau régional d’Amnesty International pour l’Afrique de l’Ouest et du Centre a qualifié la dissolution du FNDC, un organisme dont le rôle « a été déterminant dans la promotion et l’avancement des droits humains en Guinée », comme « une grave atteinte aux libertés d’association et de réunion pacifique reconnues par la Constitution guinéenne ». Ainsi, cette ONG des droits humains « appelle les autorités à rétablir le FNDC et à garantir la liberté d’expression et d’association qui sont des droits consacrés par des conventions et traités internationaux relatifs aux droits humains que la Guinée a ratifiés, ainsi que par la Charte de la transition ».</p>



<p>Soutiens internationaux</p>



<p>Au Sénégal, le mouvement « Y’en a marre » a apporté également son soutien au collectif guinéen, fondé autour de coalition de partis, de syndicats et d’organisations de la société civile. Selon son coordonnateur, Aliou Sané, « le FNDC, comme tous les mouvements citoyens, tire sa légitimité du peuple guinéen. Il n’a donc besoin ni d’approbation ni d’autorisation pour parler au nom de ceux qui s’y reconnaissent ».</p>



<p>Ancien directeur régional d’Amnesty international pour l’Afrique de l’Ouest et du Centre, le Sénégalais Alioune Tine s’est insurgé aussi contre l’acte que vient de poser le chef de la junte guinéenne. « Mamadi Doumbouya vient de franchir un seuil critique dans la violation des droits humains avec la dissolution du FNDC. Ce que Alpha Condé n’a jamais fait. La Commission africaine des droits de l’homme et des peuples (CADHP) et le Rapporteur Spécial de l’ONU sur la liberté d’expression doivent intervenir en Guinée », a-t-il souligné sur les réseaux sociaux.</p>



<p>Après avoir renversé le 5 septembre 2021 Alpha Condé, au pouvoir depuis 2010, le colonel Mamady Doumbouya s’est engagé à remettre le pouvoir aux civils dans un délai de trois ans. Le 1er août dernier, la Cedeao a appelé les acteurs politiques guinéens à s’asseoir autour d’une table pour « désamorcer la tension et convenir d’un calendrier et de modalités raisonnables pour le rétablissement pacifique de l’ordre constitutionnel ». Mais le FNDC estime que la junte refuse « de répondre aux nombreux appels au dialogue sur la transition ».</p>



<p>Le collectif, qui exige en outre la libération sans condition de tous ses militants arrêtés lors des dernières manifestations, reproche ainsi au pouvoir guinéen son « attitude de défiance chronique » vis-à-vis de la Cedeao, mais aussi sa « gestion unilatérale et autoritaire de la transition »&nbsp;et « l’usage illégal d’armes létales dans la gestion des manifestations ».</p>



<div class="wp-container-17 wp-block-columns">
<div class="wp-container-16 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Guinée : la dissolution du FNDC" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Guinée : la dissolution du FNDC"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html">Guinée : La dissolution du FNDC condamnée</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>La CEDEAO asphyxie les banques maliennes</title>
		<link>./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale</link>
					<comments>./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 15:59:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Economie]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1018</guid>

					<description><![CDATA[<p>La CEDEAO et l&#8217;UEMOA sont prises en flagrant délit par les autorités maliennes de la...</p>
<p>The post <a href="./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html">La CEDEAO asphyxie les banques maliennes</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-22 wp-block-columns">
<div class="wp-container-21 wp-block-column"></div>
</div>



<p>La CEDEAO et l&rsquo;UEMOA sont prises en flagrant délit par les autorités maliennes de la transition pour non-respect des directives bancaires et financières conformément aux décisions communautaires. Le ministre de l&rsquo;Économie et des Finances du Mali a saisi son homologue togolais afin que ces deux institutions lèvent le coude pour le respect des dispositions légales et statutaires. Détails <a></a>exclusifs</p>



<p>À quoi joue la CEDEAO et principalement les autorités monétaires de l’UEMOA sur le dos du Mali ? Toujours des dysfonctionnements au sein de ces organes dans le traitement des dossiers du Mali et des banques maliennes, malgré la levée des sanctions sont constatés. Bamako entend ne pas céder à cette posture aux allures de chantage. Selon plusieurs informations crédibles parvenues à Confidentiel Afrique, le haut etablishment de l’UEMOA n’a pas levé son coude pour un rapide retour vers les fondamentaux financiers et bancaires du cas « malien », alors que tout semble rentrer dans l’ordre du côté des autorités maliennes. Que mijotent ces deux institutions ? Selon des informations exclusives obtenues par Confidentiel Afrique, en marge des travaux de la Mission Gouvernementale Malienne à Lomé le 28 Juillet 2022 (profitant de sa présence dans le cadre de la Médiation Togolaise et sans lien avec ladite médiation) le Mali, à travers son Ministre de l’Economie et des Finances, Alouséni SANOU, émérite financier de son état, a sollicité l’intervention du ministre de l’Economie et des Finances du Togo, en sa qualité de Président du Conseil des Ministres des Finances de l’UEMOA de veiller à l’application correcte des textes régissant la BCEAO, l’agence UEMOA-titres et la Commission Bancaire. Constatant encore de sérieux dysfonctionnements au sein de ces organes dans le traitement des dossiers du Mali et des banques maliennes, malgré la levée des sanctions, l’argentier malien est resté zen et compte défendre le Mali becs et ongles. Urbi orbi, Bamako entend ne pas céder à cette posture aux allures de chantage.</p>



<p>D’ailleurs, le Ministre malien des Finances a invité son homologue togolais d’agir auprès des responsables des institutions financières communautaires pour le respect des dispositions légales et statutaires. Il a également insisté sur le fait que le Mali, à l’instar des 7 autres pays de l’UEMOA, a souverainement décidé de transférer une partie de ses prérogatives régaliennes à des Institutions Communautaires. Les décisions de ces Institutions ne sauraient être discriminatoires en l’égard du Mali, et ne sauraient compromettre le bon fonctionnement de nos économies ou encore moins perturber le financement de notre croissance, se défend Bamako dans une fermeté inoxydable.</p>



<p>En tant qu’organe supérieur de décision, juste en dessous de la Conférence des Chefs d’État, le Conseil des Ministres des Finances de l’UEMOA a été rappelé, à travers son Président, à agir auprès des organes communautaires pour le respect strict des dispositions légales et statutaires. Cette lenteur à la cadence de tortue des autorités monétaires de l’UEMOA a rétablir l’ordre d’équilibre du marché dans l’espace communautaire sous-régional prend l’air d’un complot contre Bamako.</p>



<p>Selon des informations de Confidentiel Afrique, le ministre malien de l’Économie et des Finances a également rappelé que le Mali ne siège toujours pas au sein des instances de décisions de ces organes tandis que tous les autres pays y sont aujourd’hui, et ce, quelle que soit leur situation politique, pays en transition ou pas.</p>



<p>Mensonge hallucinant de Radio France Internationale</p>



<p>Selon une source autorisée malienne approchée par Confidentiel Afrique, RFI est en train de distiller une fausse information faisant croire que le Mali dans le cadre des négociations pour la libération de soldats ivoiriens, aurait sollicité la Côte d’Ivoire pour un dégel au niveau de la BCEAO. Faux ! glisse la source : « Le Mali a demandé que soient respectées les règles du jeu et corriger les dysfonctionnements ». Un langage diplomatique clair que compte lancer les autorités de la transition malienne à Paris et à plusieurs capitales africaines pour rester équidistants du brûlant dossier des « 49 faux soldats ivoiriens » suspectés par Bamako de vouloir déstabiliser un État souverain en plein exercice du pouvoir.</p>



<div class="wp-container-24 wp-block-columns">
<div class="wp-container-23 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: Ismael HAÏDARA (Confidentiel Afrique)</p>



<div class="wp-container-26 wp-block-columns">
<div class="wp-container-25 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/index.html">La CEDEAO asphyxie les banques maliennes</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../economie/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>RDC: La population exige le départ de la Monusco</title>
		<link>./../../../politique/rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco/index.html?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco</link>
					<comments>./../../../politique/rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Aug 2022 09:54:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=923</guid>

					<description><![CDATA[<p>Après plusieurs jours de manifestations sanglantes contre la Mission des nations unies en République démocratique...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco/index.html">RDC: La population exige le départ de la Monusco</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-31 wp-block-columns">
<div class="wp-container-30 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Après plusieurs jours de manifestations sanglantes contre la Mission des nations unies en République démocratique du Congo (Monusco), les autorités congolaises ont choisi de durcir le ton. Dans un courrier daté du 28 juillet, le ministre congolais des Affaires étrangères a réclamé l&rsquo;expulsion du porte-parole de la Monusco, dont la présence sur le territoire national n’est, selon les autorités, « pas de nature <a></a>à favoriser un climat de confiance mutuelle et de sérénité ». Eliora Henzler, coordinatrice du Baromètre sécuritaire du Kivu, fait le point sur la situation.</p>



<iframe loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&#038;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FRussiaTodayAfrique%2Fvideos%2F2519913194812040%2F&#038;show_text=false&#038;width=560&#038;t=0" width="720" height="480" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowfullscreen="true" allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowFullScreen="true"></iframe>



<div class="wp-container-33 wp-block-columns">
<div class="wp-container-32 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: RT Afrique</p>



<div class="wp-container-35 wp-block-columns">
<div class="wp-container-34 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="RDC : «La population exige le départ de la Monusco»" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="RDC : «La population exige le départ de la Monusco»"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco/index.html">RDC: La population exige le départ de la Monusco</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/rdc-la-population-exige-une-date-pour-le-depart-de-la-monusco/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
