<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Minusma - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2022 09:19:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Minusma - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes</title>
		<link>./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html</link>
					<comments>./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Aug 2022 09:43:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Défense]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1178</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dans une lettre datée du 15 août et adressée au conseil de sécurité de l’ONU,...</p>
<p>The post <a href="./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html">Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><h2><p>Dans une lettre datée du 15 août et adressée au conseil de sécurité de l’ONU, le ministère des Affaires étrangères du Mali accuse la France de violations répétitives et fréquentes de l’espace aérien malien par les forces françaises. </p></h2></p>



<p>Dans la lettre signé du ministre des Affaires étrangères Abdoulaye Diop, il assure que le gouvernement dispose de plusieurs éléments de preuve que ces violations flagrantes de l’espace aérien malien ont servi à la France pour collecter des renseignements au profit des groupes terroristes opérant dans le Sahel et pour leur larguer des armes et munitions. Le gouvernement rappelle que c’est en raison de suspicion de manœuvres de déstabilisation de la France que le Mali s’est fermement opposé à la demande soutien aérien de la France au profit de la MINUSMA, afin que « France ne se serve pas de la mission onusienne comme prétexte pour mener des opérations subversives visant à fragiliser d’avantage le Mali et la région du Sahel ». En outre, le Mali demande à ce que la France cesse immédiatement ses actes d’agression contre le Mali, en cas de persistance, le Mali dit se réserver le droit de faire usage de la légitime défense.</p>



<p>Source: JM</p>



<div class="wp-container-2 wp-block-columns">
<div class="wp-container-1 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/index.html">Le Mali accuse la France d’aide aux terroristes</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../defense/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Allemagne demande l&#8217;autorisation de survole au Mali</title>
		<link>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères Le...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-4 wp-block-columns">
<div class="wp-container-3 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères</p>



<p>Le Mali a notifié à l&rsquo;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (MINUSMA) pour avoir l&rsquo;autorisation de survol de l&rsquo;espace aérien malien et cela pour des impératifs de sécurité nationale a déclaré, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères.</p>



<p>Abdoulaye Diop s&rsquo;exprimait lors d&rsquo;une audience accordée à l&rsquo;Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.</p>



<p>« Les échanges entre les deux personnalités ont essentiellement porté sur les questions bilatérales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA », précise le ministère malien des Affaires étrangères dans un communiqué.</p>



<p>la ministre allemande de la Défense, Christine Lambrecht, avait déclaré vendredi que « l&rsquo;Allemagne a décidé de suspendre « jusqu&rsquo;à nouvel ordre » la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&rsquo;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) »..</p>



<p>Selon elle, « le gouvernement malien a encore une fois refusé d&rsquo;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel ».</p>



<p>Lambrecht a regretté ce nouveau refus de vol malgré des assurances contraires données par le ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d&rsquo;un entretien téléphonique jeudi 11 août.</p>



<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires étrangères, a affirmé qu&rsquo;il s&rsquo;agit de  » fausses informations faisant état d’un refus des Autorités Maliennes d’accorder l’autorisation de survol au contingent Allemand » soulignant qu&rsquo;il a expliqué à  »Dietrich Pohl Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, la mise en place d&rsquo;un nouveau mécanisme d&rsquo;approbation des rotations de contingents, à la faveur de la réunion de coordination tenue, le 1er août 2022, avec la Mission onusienne ».</p>



<p>Et d&rsquo;ajouter :  »Ce nouveau dispositif répond à des impératifs de sécurité nationale » avant d&rsquo;inviter  »l&rsquo;Allemagne à renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce mécanisme à travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera réservé à la requête.</p>



<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est passé de 1 100 à 1 400, notamment pour compenser le départ des forces françaises.</p>



<p>Source: <strong>AA/Bamako/Amarana Maiga</strong></p>



<div class="wp-container-6 wp-block-columns">
<div class="wp-container-5 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Allemagne suspend ses opérations militaires</title>
		<link>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1043</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-8 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l’ONU (Minusma), en dénonçant un nouveau refus de survol par les autorités maliennes.</p>



<p>“Le gouvernement malien a encore une fois refusé d’autoriser un vol prévu aujourd’hui” qui devait assurer une rotation de personnel, a expliqué un porte-parole du ministère allemand de la Défense.</p>



<p>En conséquence, “nous suspendons jusqu’à nouvel ordre nos opérations de reconnaissance et les vols de transport par hélicoptère” car “il n’est plus possible de soutenir la Minusma sur le plan opérationnel”, a-t-il ajouté.</p>



<p>Sans le nouveau personnel qui devait en partie “remplacer les forces françaises” qui se retirent, “la sécurité sur place n’est plus assurée” et “les forces restantes doivent être dédiées à la sécurisation” et ne pourront plus assurer leurs missions habituelles, a expliqué le porte-parole lors d’une conférence de presse.</p>



<p>Le refus de survol est intervenu malgré des assurances contraires de la part du ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d’un entretien téléphonique jeudi avec son homologue allemande Christine Lambrecht, a-t-il ajouté.</p>



<p>“Les actes de Camara parlent une autre langue que ses mots”, a dénoncé la ministre allemande sur Twitter.</p>



<p>La décision allemande intervient alors que le Mali, qui a poussé vers la sortie le vieil allié français et ardemment relancé la coopération avec Moscou, fait depuis quelques semaines face à une résurgence d’attaques de la nébuleuse du Groupe de soutien à l’Islam et aux musulmans (GSIM, JNIM en arabe).</p>



<p>Les rapports entre la junte au pouvoir à Bamako et Paris, ancienne puissance coloniale, se sont brutalement dégradés ces derniers mois, en particulier depuis l’arrivée au Mali de paramilitaires du groupe de sécurité privé russe Wagner, poussant les deux pays à la rupture après neuf ans de présence française ininterrompue pour lutter contre les jihadistes.</p>



<p>La force française Barkhane est actuellement en train de finaliser l’évacuation de ses matériels de ce pays.</p>



<p>Les relations entre le Mali et l’ONU, dont les casques bleus sont présents dans le pays depuis 2013, se sont également dégradées ces dernières semaines.</p>



<div class="wp-container-10 wp-block-columns"></div>



<p>Source: <strong>TV5MONDE</strong></p>



<div class="wp-container-12 wp-block-columns">
<div class="wp-container-11 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne suspend ses opérations militaires" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne suspend ses opérations militaires"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Départ de la Minusma exigé par Yerewolo</title>
		<link>./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Aug 2022 11:10:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=979</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Mouvement nationaliste Yèrèwolo Débout sur les Remparts exige le départ des forces de la...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html">Départ de la Minusma exigé par Yerewolo</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Mouvement nationaliste Yèrèwolo Débout sur les Remparts exige le départ des forces de la MINUSMA du Mali avant le 22 septembre prochain. Coiffés de bonnets bleus, les leaders du mouvement ne veulent des casques bleus au Mali. Ils ont organisé, ce vendredi 5 août, un meeting populaire au Palais de la culture.</strong></p>



<p>Dans la salle Bazoumana Sissoko, les deux principaux leaders du mouvement ont pris la parole à tour de rôle. D’abord, pour dénoncer la présence de la MINUSMA au Mali, une force inefficace, selon eux. Puis, chacun à sa façon, a galvanisé la foule en évoquant les besoins persistants de justice pendant cette transition, et surtout de la cherté &nbsp;qui frappe durement le panier de la ménagère.</p>



<p><em>« Les coupures de tête deviennent une institution à FANA »,</em> dénonce Siriki Kouyaté, porte-parole du mouvement Yèrèwolo. A Diéma, poursuit-il, ce sont des dizaines de personnes qui sont empêchés de cultiver leur terre « acheter par un intouchable ». <em>« Comment est-ce possible dans notre pays ? Où sont les juges et les procureurs ? </em>», s’interroge Siriki Kouyaté dans un tonnerre d’applaudissements. Les causes de la vie chère sont identifiées, selon Siriki Kouyaté, le gouvernement doit prendre ses responsabilités pour soulager les populations.</p>



<p><em>« Ce meeting est un avertissement à la MINUSMA. Elle doit plier bagages avant le 22 septembre »</em>, lance Adama Ben Diarra, premier responsable du Mouvement Yèrèwolo. « Il y a un temps pour parler et un temps pour agir. Aujourd’hui, c’est le temps de l’action », a indiqué le nationaliste Adama Diarra. Qui dit « répéter une dernière fois » : « la MINUSMA doit quitter le Mali avant le 22 septembre 2022 ».</p>



<div class="wp-container-16 wp-block-columns">
<div class="wp-container-15 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA/maliweb.net</strong></p>



<div class="wp-container-18 wp-block-columns">
<div class="wp-container-17 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="RDC : «Le départ de la Minusma exigé par Yerewolo Debout sur les Remparts»" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le départ de la Minusma exigé par Yerewolo Debout sur les Remparts"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html">Départ de la Minusma exigé par Yerewolo</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mali: Séance de travail avec la Minusma</title>
		<link>./../../../politique/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Aug 2022 14:30:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=838</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Ministre des Affaires étrangères et de la Coopération internationale, Son Excellence Monsieur Abdoulaye DIOP...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma/index.html">Mali: Séance de travail avec la Minusma</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Le Ministre des Affaires étrangères et de la Coopération internationale, Son Excellence Monsieur Abdoulaye DIOP accompagné de plusieurs autres membres du Gouvernement, a présidé, ce jour, 1er août 2022, une séance de travail avec une équipe de la MINUSMA conduite par le Représentant spécial du Secrétaire général des Nations Unies, afin de dégager un plan optimal permettant de faciliter la coordination et la règlementation de la rotation des contingents, en tenant compte des impératifs de souveraineté et de sécurité nationale exprimés par le Gouvernement du Mali.</p>



<p>Les deux Parties ont apprécié la tenue de cette rencontre de haut niveau qui a permis de réaffirmer l&rsquo;engagement mutuel pour davantage de transparence, de confiance et de coordination dans les opérations multiformes de la MINUSMA.</p>



<p>Les discussions se poursuivront pour que la mission renforce son appui aux efforts du Gouvernement dans la stabilisation du pays et la protection des populations, conformément à son mandat et en étroite coopération avec le Gouvernement du Mali.</p>



<p>Source: Gouvernement du Mali</p>



<div class="wp-container-21 wp-block-columns">
<div class="wp-container-20 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Gouvernement du Mali: Séance de travail avec la Minusma" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Gouvernement du Mali: Séance de travail avec la Minusma"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma/index.html">Mali: Séance de travail avec la Minusma</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
