{"id":1008,"date":"2022-08-11T08:46:03","date_gmt":"2022-08-11T08:46:03","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1008"},"modified":"2022-08-11T08:48:28","modified_gmt":"2022-08-11T08:48:28","slug":"1008","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/1008\/","title":{"rendered":"Donald Trump a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions \u00e0 New York dans l\u2019enqu\u00eate sur ses pratiques fiscales"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Donald Trump a gard\u00e9 le silence mercredi face \u00e0 la procureure g\u00e9n\u00e9rale de New York qui l\u2019auditionnait sous serment pour des soup\u00e7ons de fraudes financi\u00e8res au sein de son groupe Trump Organization, en pleine temp\u00eate politique apr\u00e8s une perquisition spectaculaire du FBI chez lui en Floride.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019ancien pr\u00e9sident des <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/les-etats-unis-ont-du-mal-a-se-debarrasser-des-equipements-de-huawei-et-zte\/\">\u00c9tats-Unis<\/a> est vis\u00e9 depuis 2019, avec deux de ses enfants Ivanka et Donald Jr, par une enqu\u00eate au civil de la plus haute magistrate de l\u2019Etat de New York, Letitia James.<\/p>\n\n\n\n<p>Il a \u00e9t\u00e9 entendu dans le bureau de Mme James dans la matin\u00e9e \u00e0 Manhattan, mais a invoqu\u00e9 le fameux 5e amendement de la Constitution am\u00e9ricaine, qui autorise \u00e0 ne pas t\u00e9moigner contre soi-m\u00eame.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans un <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">communiqu\u00e9<\/a>, M. Trump s\u2019est dit une nouvelle fois victime d\u2019une \u201cchasse aux sorci\u00e8res\u201d et a affirm\u00e9 avoir \u201crefus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions, en vertu des droits et pr\u00e9rogatives accord\u00e9s \u00e0 tout citoyen par la Constitution des \u00c9tats-Unis\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00c0&nbsp;peine arriv\u00e9 vers 13H00 GMT dans les services de Mme James, une magistrate \u00e9lue afro-am\u00e9ricaine du parti d\u00e9mocrate, le milliardaire r\u00e9publicain s\u2019est moqu\u00e9 sur son r\u00e9seau social Truth Social de son \u201cbureau somptueux, magnifique et on\u00e9reux (\u2026) de belles conditions de travail alors que des gens se font tuer \u00e0 New York et qu\u2019elle consacre son temps et ses efforts \u00e0 essayer +d\u2019attraper Trump+\u201d.<\/p>\n\n\n\n<h2>\u201cR\u00e9publique banani\u00e8re\u201d<\/h2>\n\n\n\n<p>En d\u00e9barquant mardi soir dans la capitale \u00e9conomique et culturelle des Etats-Unis, l\u2019homme d\u2019affaires avait annonc\u00e9 qu\u2019il allait \u201cvoir la procureure g\u00e9n\u00e9rale raciste de New York\u201d. Il s\u2019estime, avec son groupe Trump Organization, \u201cattaqu\u00e9s de toutes parts\u201d dans un pays gouvern\u00e9 par son adversaire Joe Biden.<\/p>\n\n\n\n<p>Une \u201cR\u00e9publique banani\u00e8re\u201d selon lui.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019un des fils Trump, Eric, a d\u00e9nonc\u00e9 aussi sur Twitter le fait que son p\u00e8re soit contraint \u00e0 \u201cune d\u00e9position en face de la plus corrompue des procureurs g\u00e9n\u00e9raux des Etats-Unis (Letitia James). Le \u201cmal\u201d incarn\u00e9 d\u2019apr\u00e8s Eric Trump.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette audition de Donald Trump \u2014 qui a quitt\u00e9 le pouvoir le 20 janvier 2021 sans reconna\u00eetre la victoire de Joe Biden et qui veut se repr\u00e9senter en 2024 \u2014 \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e par Mme James depuis des mois et avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 15 juillet. Mais le d\u00e9c\u00e8s de la premi\u00e8re \u00e9pouse de Donald Trump, Ivana, avait encore repouss\u00e9 l\u2019\u00e9v\u00e8nement.<\/p>\n\n\n\n<p>Les Trump ont finalement c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la pression apr\u00e8s trois ann\u00e9es d\u2019enqu\u00eate de Mme James.<\/p>\n\n\n\n<p>D\u2019apr\u00e8s CNN, Ivanka et Donald Jr avaient discr\u00e8tement \u00e9t\u00e9 entendus par les services de la procureure g\u00e9n\u00e9rale fin juillet et d\u00e9but ao\u00fbt.<\/p>\n\n\n\n<h2>Fraudes<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019enqu\u00eate au civil contre le groupe familial Trump Organization avait \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s le t\u00e9moignage explosif au Congr\u00e8s \u00e0 Washington d\u2019un des anciens avocats personnels de Donald Trump, Michael Cohen, faisant \u00e9tat d\u2019\u00e9valuations frauduleuses, \u00e0 la hausse ou \u00e0 la baisse, d\u2019actifs au sein de la Trump Organization, pour d\u00e9crocher des pr\u00eats, obtenir des r\u00e9ductions d\u2019imp\u00f4ts ou de meilleures indemnisations d\u2019assurances.<\/p>\n\n\n\n<p>Letitia James avait assur\u00e9 en janvier avoir \u201cmis au jour des preuves importantes qui font penser que Donald Trump et la Trump Organization avaient faussement et frauduleusement valoris\u00e9 nombre d\u2019actifs\u201d, notamment des golfs ou le triplex personnel du milliardaire am\u00e9ricain, situ\u00e9 dans la Trump Tower \u00e0 New York.<\/p>\n\n\n\n<p>Des all\u00e9gations balay\u00e9es par les avocats de Donald Trump.<\/p>\n\n\n\n<p>La procureure g\u00e9n\u00e9rale n\u2019a pas le pouvoir d\u2019inculper Donald Trump mais elle peut engager des poursuites civiles et notamment r\u00e9clamer des r\u00e9parations financi\u00e8res.<\/p>\n\n\n\n<p>Les faits pr\u00e9sum\u00e9s font aussi l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate, p\u00e9nale cette fois, men\u00e9e par le procureur de Manhattan Alvin Bragg.<\/p>\n\n\n\n<h2>Perquisition du FBI<\/h2>\n\n\n\n<p>Cette audition survient deux jours apr\u00e8s une perquisition sans pr\u00e9c\u00e9dent du domicile de Donald Trump \u00e0 Mar-a-Lago, en Floride, qui a d\u00e9clench\u00e9 une vague d\u2019indignation chez les r\u00e9publicains.<\/p>\n\n\n\n<p>Il a m\u00eame sugg\u00e9r\u00e9 sur Truth Social que le FBI puisse avoir \u201cplac\u00e9\u201d des preuves contre lui lors de l\u2019op\u00e9ration.<\/p>\n\n\n\n<p>Jamais un ancien locataire de la Maison Blanche n\u2019avait \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 par la justice de cette fa\u00e7on.<\/p>\n\n\n\n<p>La perquisition de la police f\u00e9d\u00e9rale a-t-elle \u00e0 voir avec les nombreux cartons que Donald Trump a emport\u00e9s avec lui en quittant la Maison Blanche en janvier 2021? Est-elle li\u00e9e \u00e0 l\u2019enqu\u00eate sur sa responsabilit\u00e9 dans l\u2019assaut du Capitole? Concerne-t-elle plut\u00f4t les soup\u00e7ons de fraude financi\u00e8re dont la Trump Organization fait l\u2019objet \u00e0 New York?<\/p>\n\n\n\n<p>Ni le minist\u00e8re de la Justice ni le FBI ni la justice de New York n\u2019ont fait de commentaire cette semaine.<\/p>\n\n\n\n<p>Donald Trump, qui flirte ostensiblement avec une nouvelle candidature en 2024, clame son innocence dans toutes ces affaires.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Source: https:\/\/www.7sur7.be\/<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Donald Trump a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions \u00e0 New York\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Donald Trump a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions \u00e0 New York\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Donald Trump a gard\u00e9 le silence mercredi face \u00e0 la procureure g\u00e9n\u00e9rale de New York&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1009,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[65],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1008"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1008"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1008\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1011,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1008\/revisions\/1011"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1009"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1008"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1008"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1008"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}