{"id":1247,"date":"2022-08-25T10:32:04","date_gmt":"2022-08-25T10:32:04","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1247"},"modified":"2022-08-25T10:32:08","modified_gmt":"2022-08-25T10:32:08","slug":"communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/communique-conseil-des-ministres-du-24-aout-2022\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 Conseil des Ministres du 24 Ao\u00fbt 2022"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>Le Conseil des Ministres s\u2019est r\u00e9uni en session ordinaire, le mercredi 24 ao\u00fbt 2022, dans sa salle de d\u00e9lib\u00e9rations au Palais de Koulouba, sous la pr\u00e9sidence du Colonel Assimi GOITA, Pr\u00e9sident de la Transition, Chef de l\u2019\u00c9tat.<\/p>\n\n\n\n<p>Apr\u00e8s examen des points inscrits \u00e0 l\u2019ordre du jour, le Conseil a :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; adopt\u00e9 des projets de texte ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des nominations ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; et entendu des communications.<\/p>\n\n\n\n<p>AU CHAPITRE DES MESURES L\u00c9GISLATIVES<strong> ET R\u00c9GLEMENTAIRES<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>1. Sur le rapport du Premier Ministre par int\u00e9rim, le Conseil des Ministres a adopt\u00e9 un projet de d\u00e9cret portant approbation de la Strat\u00e9gie nationale de Stabilisation des r\u00e9gions du Centre et son Plan d\u2019actions 2022-2024.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans le cadre de la r\u00e9solution de la crise du centre, le Gouvernement a pris acte de la communication \u00e9crite relative \u00e0 la Strat\u00e9gie nationale de Stabilisation des r\u00e9gions du Centre et son Plan d\u2019actions 2022-2024, lors de la session du Conseil des Ministres du 15 juin 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Cette strat\u00e9gie traduit la volont\u00e9 des autorit\u00e9s de la Transition d\u2019avoir une approche holistique de la stabilisation des r\u00e9gions du Centre. Elle vise \u00e0 faire du Centre une zone stable et prosp\u00e8re o\u00f9 les communaut\u00e9s sont r\u00e9concili\u00e9es entre elles-m\u00eames et vivent en harmonie avec leurs voisins.<\/p>\n\n\n\n<p>La Strat\u00e9gie nationale de Stabilisation des r\u00e9gions du Centre est articul\u00e9e autour des axes ci-apr\u00e8s :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; le r\u00e9tablissement de la paix, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la coh\u00e9sion sociale ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; l\u2019am\u00e9lioration de la gouvernance et le renforcement de la justice ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; la gestion des questions humanitaires et le rel\u00e8vement \u00e9conomique ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; la communication et la coordination des interventions des partenaires.<\/p>\n\n\n\n<p>Le projet de d\u00e9cret adopt\u00e9 ouvre la voie \u00e0 la mise en \u0153uvre des actions pr\u00e9vues dans le Plan d\u2019actions.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Sur le rapport du ministre de la Justice et des Droits de l\u2019Homme, Garde des Sceaux, le Conseil des Ministres a adopt\u00e9 un projet de d\u00e9cret portant acquisition de la nationalit\u00e9 malienne par voie de naturalisation.<\/p>\n\n\n\n<p>Les conditions d\u2019acquisition de la nationalit\u00e9 malienne par voie de naturalisation sont prescrites par la Loi n\u00b02011-087 du 30 d\u00e9cembre 2011 portant Code des Personnes et de la Famille.<\/p>\n\n\n\n<p>Les demandeurs concern\u00e9s remplissent tous, les conditions fix\u00e9es par le Code des Personnes et de la Famille.<\/p>\n\n\n\n<p>Le projet de d\u00e9cret adopt\u00e9 accorde ainsi la nationalit\u00e9 malienne par voie de naturalisation aux personnes ci-apr\u00e8s :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Madame Sophie NTARAKA, de nationalit\u00e9 burundaise ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Monsieur Mohamed Ali Moustapha BADRADIN, de nationalit\u00e9 guin\u00e9enne ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Monsieur Komi YEKPLE, de nationalit\u00e9 togolaise ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Madame Ami Mireille KPORHA, de nationalit\u00e9 togolaise ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Monsieur Komi ASSIMADI, de nationalit\u00e9 togolaise.<\/p>\n\n\n\n<p>3. Sur le rapport du ministre des Mines, de l\u2019Energie et de l\u2019Eau, le Conseil des Ministres a adopt\u00e9 un projet d\u2019ordonnance portant cr\u00e9ation de la Soci\u00e9t\u00e9 de Recherche et d\u2019Exploitation des Ressources min\u00e9rales du Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Mali dispose d\u2019un vaste potentiel dans les domaines p\u00e9trolier et gazier couvrant une superficie de 900 mille Km2.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour la mise en valeur de ces nombreuses ressources et conform\u00e9ment aux recommandations des Assises nationales de la Refondation, le projet d\u2019ordonnance adopt\u00e9 cr\u00e9e la Soci\u00e9t\u00e9 de Recherche et d\u2019Exploitation des Ressources min\u00e9rales du Mali avec comme actionnaire unique l\u2019Etat.<\/p>\n\n\n\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 a pour objet la recherche, l\u2019exploitation, le traitement et la commercialisation des substances min\u00e9rales, dans les limites des p\u00e9rim\u00e8tres qui lui sont octroy\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>4. Sur le rapport du ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche scientifique, le Conseil des Ministres a adopt\u00e9 des projets de texte modifiant l\u2019Ordonnance n\u00b02017-036\/P-RM du 27 septembre 2017 portant statut des enseignants-chercheurs de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique et son d\u00e9cret d\u2019application.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019am\u00e9lioration des conditions de vie et de travail des enseignants \u00e0 travers une refonte du syst\u00e8me \u00e9ducatif, est l\u2019un des axes majeurs de la feuille de route de la Transition.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est dans ce cadre que les fonctionnaires relevant du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires et du statut du personnel enseignant de l\u2019enseignement secondaire, de l\u2019enseignement fondamental et de l\u2019\u00e9ducation pr\u00e9scolaire et sp\u00e9ciale ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une augmentation salariale d\u2019environ 20%.<\/p>\n\n\n\n<p>Les modifications apport\u00e9es visent, notamment \u00e0 :<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; fixer les conditions d\u2019acc\u00e8s au statut des enseignants-chercheurs de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; fixer la limite d\u2019\u00e2ge de recrutement des Assistants et des Attach\u00e9s de Recherche \u00e0 43 ans ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; harmoniser l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 65 ans pour tous les enseignants-chercheurs du statut des enseignants-chercheurs de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; prendre en compte l\u2019augmentation salariale d\u2019environ 20% au profit du personnel de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique ;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; hi\u00e9rarchiser les fonctionnaires relevant du statut g\u00e9n\u00e9ral des fonctionnaires qui dispensent des cours ou m\u00e8nent des activit\u00e9s de recherche dans les institutions d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, afin qu\u2019ils puissent \u00e9voluer dans le domaine de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019adoption des projets de texte participe de la mise en \u0153uvre des engagements du Gouvernement, de sa volont\u00e9 de r\u00e9tablir l\u2019\u00e9quit\u00e9 et la justice sociale et d\u2019am\u00e9liorer les conditions de travail du personnel de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche scientifique.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>AU CHAPITRE DES MESURES INDIVIDUELLES<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le Conseil des Ministres a proc\u00e9d\u00e9 aux nominations suivantes :<\/p>\n\n\n\n<p><strong>AU TITRE DU MINISTERE DE L\u2019ADMINISTRATION TERRITORIALE ET DE LA DECENTRALISATION<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Gouverneur de la R\u00e9gion de M\u00e9naka :<\/p>\n\n\n\n<p>Colonel-major Issa TIMBINE.<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Conseiller \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la Protection civile du Gouverneur de la R\u00e9gion de S\u00e9gou :<\/p>\n\n\n\n<p>Lieutenant-colonel Samba Abdoulaye SOUSSOKO.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>AU CHAPITRE DES COMMUNICATIONS<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>1. Le ministre de la Justice et des Droits de l\u2019Homme, Garde des Sceaux a inform\u00e9 le Conseil des Ministres de l\u2019organisation par notre pays de la conf\u00e9rence annuelle du Groupe R\u00e9gional Africain de l\u2019Union Internationale des magistrats.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Groupe R\u00e9gional Africain de l\u2019Union Internationale des magistrats, lors de la conf\u00e9rence annuelle tenue du 07 au 11 mai 2022 \u00e0 Tunis, a port\u00e9 son choix sur le Mali pour organiser la conf\u00e9rence annuelle statutaire au titre de l\u2019ann\u00e9e 2023.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif principal du Groupe R\u00e9gional Africain de l\u2019Union Internationale des magistrats est la sauvegarde de l\u2019ind\u00e9pendance du pouvoir judiciaire, qui est une condition essentielle de la fonction juridictionnelle et une garantie des droits et des libert\u00e9s de la personne humaine.<\/p>\n\n\n\n<p>La conf\u00e9rence qui se tiendra du 04 au 11 f\u00e9vrier 2023 \u00e0 Bamako contribuera au rayonnement de notre pays par la d\u00e9fense des valeurs de paix, de s\u00e9curit\u00e9, de promotion des droits humains, de bonne gouvernance, de justice sociale et du droit universel.<\/p>\n\n\n\n<p>2. Le ministre de l\u2019Education nationale a inform\u00e9 le Conseil des Ministres des r\u00e9sultats obtenus \u00e0 l\u2019examen du baccalaur\u00e9at, session de juillet 2022, et du d\u00e9marrage des cours de rem\u00e9diation.<\/p>\n\n\n\n<p>La session du Baccalaur\u00e9at de juillet 2022 a enregistr\u00e9 la participation de 163 mille 535 candidats r\u00e9partis entre 424 centres.<\/p>\n\n\n\n<p>Au terme des travaux de secr\u00e9tariat et de correction, 33 mille 334 candidats sont d\u00e9clar\u00e9s admis soit un taux d\u2019admission national de 20,35%.<\/p>\n\n\n\n<p>Par ailleurs, dans la perspective de mieux pr\u00e9parer les \u00e9l\u00e8ves aux examens \u00e0 venir, le Minist\u00e8re de l\u2019Education nationale organise des cours de rem\u00e9diation au profit des \u00e9l\u00e8ves du fondamental et de ceux de l\u2019enseignement secondaire g\u00e9n\u00e9ral.<\/p>\n\n\n\n<p>La formation en approche par comp\u00e9tences de 500 enseignants du secondaire g\u00e9n\u00e9ral est \u00e9galement en pr\u00e9paration et sera tenue dans 5 p\u00f4les de formation.<\/p>\n\n\n\n<p>La r\u00e9alisation de ces activit\u00e9s contribuera \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9ducation.<\/p>\n\n\n\n<p>3. Le ministre de la Sant\u00e9 et du D\u00e9veloppement social a inform\u00e9 le Conseil des Ministres de l\u2019\u00e9volution de la maladie \u00e0 Coronavirus marqu\u00e9e par une augmentation du nombre de cas test\u00e9s positifs par rapport \u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Pr\u00e9sident de la Transition, Chef de l\u2019Etat a appel\u00e9 la population au respect strict des mesures de pr\u00e9vention et de lutte contre la maladie.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Bamako, le 24 ao\u00fbt 2022<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Gouvernement,<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mahamadou DAGNO<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Officier de l\u2019Ordre national<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Communiqu\u00e9 du Conseil des Ministres 24 Aout 2022\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Communiqu\u00e9 du Conseil des Ministres 24 Aout 2022\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Conseil des Ministres s\u2019est r\u00e9uni en session ordinaire, le mercredi 24 ao\u00fbt 2022, dans&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":889,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[67,64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1247"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1247"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1247\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1250,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1247\/revisions\/1250"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/889"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1247"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1247"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1247"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}