{"id":1178,"date":"2022-08-18T09:43:26","date_gmt":"2022-08-18T09:43:26","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1178"},"modified":"2022-08-18T10:04:51","modified_gmt":"2022-08-18T10:04:51","slug":"le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/","title":{"rendered":"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes"},"content":{"rendered":"\n<p>Dans une lettre dat\u00e9e du 15 ao\u00fbt et adress\u00e9e au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res du Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises. Dans la lettre sign\u00e9 du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Abdoulaye Diop, il assure que le gouvernement dispose de plusieurs \u00e9l\u00e9ments de preuve que ces violations flagrantes de l\u2019espace a\u00e9rien malien ont servi \u00e0 la France pour collecter des renseignements au profit des groupes terroristes op\u00e9rant dans le Sahel et pour leur larguer des armes et munitions. Le gouvernement rappelle que c\u2019est en raison de suspicion de man\u0153uvres de d\u00e9stabilisation de la France que le Mali s\u2019est fermement oppos\u00e9 \u00e0 la demande soutien a\u00e9rien de la France au profit de la MINUSMA, afin que \u00ab France ne se serve pas de la mission onusienne comme pr\u00e9texte pour mener des op\u00e9rations subversives visant \u00e0 fragiliser d\u2019avantage le Mali et la r\u00e9gion du Sahel \u00bb. En outre, le Mali demande \u00e0 ce que la France cesse imm\u00e9diatement ses actes d\u2019agression contre le Mali, en cas de persistance, le Mali dit se r\u00e9server le droit de faire usage de la l\u00e9gitime d\u00e9fense.<\/p>\n\n\n\n<p>Source: JM<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans une lettre dat\u00e9e du 15 ao\u00fbt et adress\u00e9e au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019ONU,&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1179,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[69],"tags":[63,60],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"description\" content=\"Le Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises.\" \/>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises.\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-18T09:43:26+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-18T10:04:51+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/diop.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1140\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"660\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-18T09:43:26+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-18T10:04:51+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 232,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Minusma\",\r\n\t                \"Terrorisme au Sahel\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"D\u00e9fense\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\",\r\n\t            \"name\": \"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-18T09:43:26+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-18T10:04:51+00:00\",\r\n\t            \"description\": \"Le Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises.\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes - Mali Live","description":"Le Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises.","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes - Mali Live","og_description":"Le Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises.","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-18T09:43:26+00:00","article_modified_time":"2022-08-18T10:04:51+00:00","og_image":[{"width":1140,"height":660,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/diop.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes","datePublished":"2022-08-18T09:43:26+00:00","dateModified":"2022-08-18T10:04:51+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/"},"wordCount":232,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Minusma","Terrorisme au Sahel"],"articleSection":["D\u00e9fense"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/","name":"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes - Mali Live","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-18T09:43:26+00:00","dateModified":"2022-08-18T10:04:51+00:00","description":"Le Mali accuse la France de violations r\u00e9p\u00e9titives et fr\u00e9quentes de l\u2019espace a\u00e9rien malien par les forces fran\u00e7aises.","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/le-mali-accuse-la-france-daide-aux-terroristes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Mali accuse la France d\u2019aide aux terroristes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1178"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1180,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1178\/revisions\/1180"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1179"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}