{"id":1043,"date":"2022-08-13T09:28:55","date_gmt":"2022-08-13T09:28:55","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1043"},"modified":"2022-08-13T09:28:59","modified_gmt":"2022-08-13T09:28:59","slug":"mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol\/","title":{"rendered":"Mali: l\u2019Allemagne suspend ses op\u00e9rations militaires apr\u00e8s un nouveau refus de survol"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>L\u2019Allemagne a annonc\u00e9 vendredi suspendre \u201cjusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u201d la majeure partie de ses op\u00e9rations militaires au <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> dans le cadre de la mission de l\u2019ONU (<a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/le-mali-demande-transparence-de-la-part-de-la-minusma\/\">Minusma<\/a>), en d\u00e9non\u00e7ant un nouveau refus de survol par les autorit\u00e9s maliennes.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLe gouvernement <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">malien<\/a> a encore une fois refus\u00e9 d\u2019autoriser un vol pr\u00e9vu aujourd\u2019hui\u201d qui devait assurer une rotation de personnel, a expliqu\u00e9 un porte-parole du minist\u00e8re allemand de la D\u00e9fense.<\/p>\n\n\n\n<p>En cons\u00e9quence, \u201cnous suspendons jusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre nos op\u00e9rations de reconnaissance et les vols de transport par h\u00e9licopt\u00e8re\u201d car \u201cil n\u2019est plus possible de soutenir la Minusma sur le plan op\u00e9rationnel\u201d, a-t-il ajout\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Sans le nouveau personnel qui devait en partie \u201cremplacer les forces fran\u00e7aises\u201d qui se retirent, \u201cla s\u00e9curit\u00e9 sur place n\u2019est plus assur\u00e9e\u201d et \u201cles forces restantes doivent \u00eatre d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curisation\u201d et ne pourront plus assurer leurs missions habituelles, a expliqu\u00e9 le porte-parole lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse.<\/p>\n\n\n\n<p>Le refus de survol est intervenu malgr\u00e9 des assurances contraires de la part du ministre malien de la D\u00e9fense, Sadio Camara, lors d\u2019un entretien t\u00e9l\u00e9phonique jeudi avec son homologue allemande Christine Lambrecht, a-t-il ajout\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cLes actes de Camara parlent une autre langue que ses mots\u201d, a d\u00e9nonc\u00e9 la ministre allemande sur Twitter.<\/p>\n\n\n\n<p>La d\u00e9cision allemande intervient alors que le Mali, qui a pouss\u00e9 vers la sortie le vieil alli\u00e9 fran\u00e7ais et ardemment relanc\u00e9 la coop\u00e9ration avec <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes\/\">Moscou<\/a>, fait depuis quelques semaines face \u00e0 une r\u00e9surgence d\u2019attaques de la n\u00e9buleuse du Groupe de soutien \u00e0 l\u2019Islam et aux musulmans (GSIM, JNIM en arabe).<\/p>\n\n\n\n<p>Les rapports entre la junte au pouvoir \u00e0 <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/bamako-la-menace-terroriste-pese-sur-le-quotidien\/\">Bamako<\/a> et Paris, ancienne puissance coloniale, se sont brutalement d\u00e9grad\u00e9s ces derniers mois, en particulier depuis l\u2019arriv\u00e9e au Mali de paramilitaires du groupe de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9 russe Wagner, poussant les deux pays \u00e0 la rupture apr\u00e8s neuf ans de pr\u00e9sence fran\u00e7aise ininterrompue pour lutter contre les jihadistes.<\/p>\n\n\n\n<p>La force fran\u00e7aise Barkhane est actuellement en train de finaliser l\u2019\u00e9vacuation de ses mat\u00e9riels de ce pays.<\/p>\n\n\n\n<p>Les relations entre le Mali et l\u2019ONU, dont les casques bleus sont pr\u00e9sents dans le pays depuis 2013, se sont \u00e9galement d\u00e9grad\u00e9es ces derni\u00e8res semaines.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-columns\"><\/div>\n\n\n\n<p>Source: <strong>TV5MONDE<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"L'Allemagne suspend ses op\u00e9rations militaires\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"L'Allemagne suspend ses op\u00e9rations militaires\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Allemagne a annonc\u00e9 vendredi suspendre \u201cjusqu\u2019\u00e0 nouvel ordre\u201d la majeure partie de ses op\u00e9rations militaires&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1044,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[59,7],"tags":[63],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1043"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1043"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1043\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1045,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1043\/revisions\/1045"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1044"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1043"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1043"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1043"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}