{"id":1264,"date":"2022-09-16T14:12:04","date_gmt":"2022-09-16T14:12:04","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1264"},"modified":"2022-09-16T16:11:10","modified_gmt":"2022-09-16T16:11:10","slug":"mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/defense\/mali-france-deux-militaires-francais-arretes-a-bamako\/","title":{"rendered":"Mali \u2013 France : Deux militaires fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Bamako"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>Deux militaires fran\u00e7ais, d\u00e9tach\u00e9s aupr\u00e8s de l\u2019ambassade de France \u00e0 Bamako, ont&nbsp;\u00e9t\u00e9&nbsp;arr\u00eat\u00e9s jeudi 15 septembre&nbsp;dans la capitale malienne avant d\u2019\u00eatre par la suite lib\u00e9r\u00e9s.&nbsp;Selon une source officielle \u00e0 Paris cit\u00e9 par Jeune Afrique les deux hommes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s alors qu\u2019ils effectuaient une \u00ab&nbsp;mission classique de reconnaissance&nbsp;\u00bb aux abords de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise Les \u00c9crivains pour mettre \u00e0 jour un plan d\u2019\u00e9vacuation \u00e9ventuel des ressortissants fran\u00e7ais du Mali. Contact\u00e9, l\u2019ambassade de France \u00e0 Bamako a reconnu un \u00ab&nbsp;bref incident&nbsp;\u00bb. Selon des informations qui circulaient, le consulat avait ferm\u00e9 ses portes et arr\u00eat\u00e9 les op\u00e9rations consulaires au profit des Maliens suite \u00e0 l\u2019incident. Mais une source \u00e0 l\u2019ambassade de France pr\u00e9cise que cela \u00e9tait d\u00fb \u00e0 un probl\u00e8me technique intervenu au m\u00eame moment aupr\u00e8s de Capago, le prestataire de visas de l\u2019ambassade.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Deux militaires fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Bamako\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Deux militaires fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9s \u00e0 Bamako\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Deux militaires fran\u00e7ais, d\u00e9tach\u00e9s aupr\u00e8s de l\u2019ambassade de France \u00e0 Bamako, ont&nbsp;\u00e9t\u00e9&nbsp;arr\u00eat\u00e9s jeudi 15 septembre&nbsp;dans&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1272,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[69],"tags":[64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1264"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1264"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1264\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1273,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1264\/revisions\/1273"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1272"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1264"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1264"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1264"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}