{"id":23,"date":"2022-07-29T18:55:56","date_gmt":"2022-07-29T18:55:56","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/elegant-magazine\/newsportal\/?p=23"},"modified":"2022-08-17T09:37:23","modified_gmt":"2022-08-17T09:37:23","slug":"coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/economie\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/","title":{"rendered":"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Alors que le gouvernement ivoirien vient de fixer \u00e0 \ud835\udfd1\ud835\udfcf\ud835\udfce\ud835\udc05\ud835\udc02\ud835\udc05\ud835\udc00 son kilo, on peut noter que Bamako est \u00e0 moins de 300 CFA. Une donne qui pourrait bien faciliter le pays \u00e0 conserver sa premi\u00e8re place si convoit\u00e9e dans la sous-r\u00e9gion.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le prix d\u2019achat du coton graine premier choix pour la campagne 2022-2023 a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 310 CFA\/kg par le conseil des ministres ivoiriens. Il s\u2019agit d\u2019une l\u00e9g\u00e8re hausse de 10 CFA compar\u00e9 au prix de la campagne pr\u00e9c\u00e9dente qui \u00e9tait de 300 CFA.<\/p>\n\n\n\n<p>C\u2019est un nouveau record dans la fili\u00e8re ivoirienne. C\u2019est aussi, le montant le plus \u00e9lev\u00e9 de la sous-r\u00e9gion ouest-africaine, vu que les autres producteurs majeurs comme le Burkina Faso et le B\u00e9nin ont adopt\u00e9 un tarif de 300 CFA par kg, alors qu\u2019au Mali, le prix bord-champ pour le coton a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli \u00e0 285 CFA\/kg.<\/p>\n\n\n\n<p>Un prix qui d\u00e9fie la concurrence dans un contexte de lev\u00e9e de sanctions o\u00f9 le Mali a maintenu sa comp\u00e9titivit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la Guin\u00e9e.Il faut rappeler qu\u2019en mai dernier, Conakry a abrit\u00e9 le d\u00e9part du coton malien d\u00e9di\u00e9 au commerce international, en pr\u00e9sence du ministre du d\u00e9veloppement rural Modibo Keita puisqu\u2019il s\u2019agissait de l\u2019\u00e9coulement de 750 tonnes depuis le port de Guin\u00e9e.<\/p>\n\n\n\n<p>Un cadre g\u00e9r\u00e9 par le groupe Alport qui a facilit\u00e9 le d\u00e9part d\u2019une partie des 30 000 tonnes du coton malien d\u00e9di\u00e9 au march\u00e9 mondial. De quoi permettre au Mali d\u2019assurer des arri\u00e8res par rapport \u00e0 sa premi\u00e8re place qui continue de tenter le Burkina et le B\u00e9nin.<\/p>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Idrissa Keita<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Coton Malien: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Coton Malien: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alors que le gouvernement ivoirien vient de fixer \u00e0 \ud835\udfd1\ud835\udfcf\ud835\udfce\ud835\udc05\ud835\udc02\ud835\udc05\ud835\udc00 son kilo, on peut noter&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":687,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37],"tags":[64],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Alors que le gouvernement ivoirien vient de fixer \u00e0 \ud835\udfd1\ud835\udfcf\ud835\udfce\ud835\udc05\ud835\udc02\ud835\udc05\ud835\udc00 son kilo, on peut noter...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-29T18:55:56+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T09:37:23+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/coton-Mali.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"650\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"434\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-07-29T18:55:56+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:37:23+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 287,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Mali\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Economie\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\",\r\n\t            \"name\": \"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-07-29T18:55:56+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:37:23+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Coton Malien: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent - Mali Live","og_description":"Alors que le gouvernement ivoirien vient de fixer \u00e0 \ud835\udfd1\ud835\udfcf\ud835\udfce\ud835\udc05\ud835\udc02\ud835\udc05\ud835\udc00 son kilo, on peut noter...","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-07-29T18:55:56+00:00","article_modified_time":"2022-08-17T09:37:23+00:00","og_image":[{"width":650,"height":434,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/coton-Mali.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent","datePublished":"2022-07-29T18:55:56+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:37:23+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/"},"wordCount":287,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Mali"],"articleSection":["Economie"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/","name":"Coton: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-07-29T18:55:56+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:37:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/29\/coton-malien-loffre-la-moins-chere-du-continent\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Coton Malien: L\u2019offre la moins ch\u00e8re du Continent"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=23"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1159,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/23\/revisions\/1159"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/687"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=23"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=23"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=23"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}