{"id":1079,"date":"2022-08-16T10:07:08","date_gmt":"2022-08-16T10:07:08","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1079"},"modified":"2022-08-16T10:07:12","modified_gmt":"2022-08-16T10:07:12","slug":"lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali\/","title":{"rendered":"L&#8217;Allemagne doit passer par la MINUSMA pour l&#8217;autorisation de survol au Mali"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Pour des imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9 nationale selon Abdoulaye Diop Ministre <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">malien<\/a> des Affaires \u00e9trang\u00e8res<\/p>\n\n\n\n<p>Le <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> a notifi\u00e9 \u00e0 l&#8217;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Int\u00e9gr\u00e9e des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (<a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/le-mali-demande-transparence-de-la-part-de-la-minusma\/\">MINUSMA<\/a>) pour avoir l&#8217;autorisation de survol de l&#8217;espace a\u00e9rien malien et cela pour des imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9 nationale a d\u00e9clar\u00e9, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires \u00e9trang\u00e8res.<\/p>\n\n\n\n<p>Abdoulaye Diop s&#8217;exprimait lors d&#8217;une audience accord\u00e9e \u00e0 l&#8217;Ambassadeur de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d&#8217;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Les \u00e9changes entre les deux personnalit\u00e9s ont essentiellement port\u00e9 sur les questions bilat\u00e9rales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA \u00bb, pr\u00e9cise le minist\u00e8re malien des Affaires \u00e9trang\u00e8res dans un <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">communiqu\u00e9<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>la ministre allemande de la D\u00e9fense, Christine Lambrecht, avait d\u00e9clar\u00e9 vendredi que \u00ab l&#8217;Allemagne a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre &#8220;jusqu&#8217;\u00e0 nouvel ordre&#8221; la majeure partie de ses op\u00e9rations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&#8217;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Int\u00e9gr\u00e9e des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) \u00bb..<\/p>\n\n\n\n<p>Selon elle, &#8220;le gouvernement malien a encore une fois refus\u00e9 d&#8217;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Lambrecht a regrett\u00e9 ce nouveau refus de vol malgr\u00e9 des assurances contraires donn\u00e9es par le ministre malien de la D\u00e9fense, Sadio Camara, lors d&#8217;un entretien t\u00e9l\u00e9phonique jeudi 11 ao\u00fbt.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires \u00e9trang\u00e8res, a affirm\u00e9 qu&#8217;il s&#8217;agit de &#8221; fausses informations faisant \u00e9tat d\u2019un refus des Autorit\u00e9s Maliennes d\u2019accorder l\u2019autorisation de survol au contingent Allemand&#8221; soulignant qu&#8217;il a expliqu\u00e9 \u00e0 &#8221;Dietrich Pohl Ambassadeur de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d&#8217;Allemagne au Mali, la mise en place d&#8217;un nouveau m\u00e9canisme d&#8217;approbation des rotations de contingents, \u00e0 la faveur de la r\u00e9union de coordination tenue, le 1er ao\u00fbt 2022, avec la Mission onusienne&#8221;.<\/p>\n\n\n\n<p>Et d&#8217;ajouter : &#8221;Ce nouveau dispositif r\u00e9pond \u00e0 des imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9 nationale&#8221; avant d&#8217;inviter &#8221;l&#8217;Allemagne \u00e0 renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce m\u00e9canisme \u00e0 travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la requ\u00eate.<\/p>\n\n\n\n<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est pass\u00e9 de 1 100 \u00e0 1 400, notamment pour compenser le d\u00e9part des forces fran\u00e7aises.<\/p>\n\n\n\n<p>Source: <strong>AA\/<a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/bamako-la-menace-terroriste-pese-sur-le-quotidien\/\">Bamako<\/a>\/Amarana Maiga<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour des imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9 nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires \u00e9trang\u00e8res Le&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1080,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[64,63],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1079"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1079"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1079\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1081,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1079\/revisions\/1081"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1080"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1079"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1079"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1079"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}