{"id":845,"date":"2022-08-03T09:15:34","date_gmt":"2022-08-03T09:15:34","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=845"},"modified":"2022-08-10T10:08:44","modified_gmt":"2022-08-10T10:08:44","slug":"communique-de-letat-major-general-des-armees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es"},"content":{"rendered":"\n<h2>Localisation et destruction des refuges logistiques et des rescap\u00e9s dans les for\u00eats de Diabali Koura, Koromambougou et Filadionbougou.<\/h2>\n\n\n\n<p>L\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es porte \u00e0 la connaissance du public que la pr\u00e9cision et l\u2019exploitation des renseignements ont permis de consolider les acquis de la riposte des <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/les-famas-neutralisent-des-terroristes\/\">FAMa<\/a> contre les groupes arm\u00e9s terroristes \u00e0 l&#8217;issue de l&#8217;attaque de Sokolo du 26 juillet 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>En effet, des refuges logistiques et des rescap\u00e9s de cette attaque <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/bamako-la-menace-terroriste-pese-sur-le-quotidien\/\">terroriste<\/a> ont \u00e9t\u00e9 localis\u00e9s et d\u00e9truits le lundi 1er ao\u00fbt 2022 dans les for\u00eats de Diabali Koura, Koromambougou et Filadionbougou.<\/p>\n\n\n\n<p>Le bilan de ces op\u00e9rations fait \u00e9tat de la r\u00e9cup\u00e9ration d\u2019un (01) v\u00e9hicule FAMa enlev\u00e9 en 2019, des armes, des munitions, des mat\u00e9riels de fabrication d&#8217;Engins Explosifs Improvis\u00e9s (EEI), des t\u00e9l\u00e9phones portables ainsi que de beaucoup de mat\u00e9riels personnels des terroristes ayant fui l&#8217;assaut des FAMa.<\/p>\n\n\n\n<p>Les pr\u00e9cieux renseignements recueillis sur les lieux sont en cours d&#8217;exploitation.<\/p>\n\n\n\n<p>La traque continue dans la zone contre les terroristes.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Forces Arm\u00e9es Maliennes<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Communiqu\u00e9 de l\u2019\u00c9tat-major G\u00e9n\u00e9ral des Arm\u00e9es\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Localisation et destruction des refuges logistiques et des rescap\u00e9s dans les for\u00eats de Diabali Koura,&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":848,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[62],"tags":[67,60],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=845"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":942,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/845\/revisions\/942"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=845"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=845"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=845"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}