{"id":1281,"date":"2022-09-29T15:09:23","date_gmt":"2022-09-29T15:09:23","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1281"},"modified":"2022-09-29T15:09:27","modified_gmt":"2022-09-29T15:09:27","slug":"le-mali-se-desolidarise-des-sanctions-de-la-cedeao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/le-mali-se-desolidarise-des-sanctions-de-la-cedeao\/","title":{"rendered":"Le Mali se d\u00e9solidarise des sanctions de la CEDEAO"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>Jug\u00e9es \u201cinhumaines et ill\u00e9gitimes\u201d<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le Mali a d\u00e9cid\u00e9, mercredi soir, de \u201cse d\u00e9solidariser\u201d des sanctions prises \u00e0 l\u2019encontre de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e par la Communaut\u00e9 \u00c9conomique des \u00c9tats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO) lors d\u2019un sommet extraordinaire tenu le 22 septembre \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis, a annonc\u00e9 le colonel Abdoulaye Ma\u00efga, porte-parole du gouvernement du Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab Le gouvernement de la Transition a pris connaissance du Communiqu\u00e9 final du Sommet extraordinaire de la Conf\u00e9rence des Chefs d\u2019\u00c9tat et de Gouvernement de la Communaut\u00e9 \u00c9conomique des \u00c9tats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO), tenu le 22 septembre 2022 \u00e0 New York sur la situation au Mali et en Guin\u00e9e \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Ma\u00efga.<\/p>\n\n\n\n<p>En effet, les dirigeants ouest-africains r\u00e9unis, jeudi 22 septembre courant, \u00e0 New York, en marge de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations unies, ont d\u00e9cid\u00e9 une s\u00e9rie de sanctions visant certains responsables guin\u00e9ens.<br>\u00ab Le gel des avoirs financiers \u00bb et \u00ab l\u2019interdiction de voyager \u00bb sont les \u00ab sanctions cibl\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre des personnes et groupes de personnes \u00bb ou encore \u00ab les membres des autres institutions de la transition et toute autre personne cherchant \u00e0 emp\u00eacher le retour \u00e0 l\u2019ordre constitutionnel en Guin\u00e9e dans un d\u00e9lai raisonnable \u00bb, avait indiqu\u00e9 la CEDEAO.<\/p>\n\n\n\n<p>Ma\u00efga souligne que \u00ab compte tenu de la solidarit\u00e9 et de la fraternit\u00e9 entre le Mali et la Guin\u00e9e, le gouvernement de la Transition d\u00e9cide de se d\u00e9solidariser de toutes les sanctions ill\u00e9gales, inhumaines et ill\u00e9gitimes prises \u00e0 l\u2019encontre de la R\u00e9publique s\u0153ur de Guin\u00e9e et ne leur r\u00e9servera aucune suite, d\u2019adopter, si n\u00e9cessaire, des mesures pour assister la R\u00e9publique de Guin\u00e9e, afin d\u2019annihiler les cons\u00e9quences de ces sanctions inutiles contre le peuple et les autorit\u00e9s de la Guin\u00e9e \u00bb.<br>\u00ab Le gouvernement de la Transition souligne que l\u2019objectif de la CEDEAO est d\u2019am\u00e9liorer les conditions de vie des populations et non d\u2019adopter des sanctions contre-productives les<br>affectant \u00bb a-t-il poursuivi.<\/p>\n\n\n\n<p>En outre, le gouvernement du Mali note que \u00ab les transitions politiques ne r\u00e9sultent que de la mauvaise gouvernance. En cons\u00e9quence, les autorit\u00e9s de Transition m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par la CEDEAO pour mener des r\u00e9formes politiques et institutionnelles qui contribueraient \u00e0 renforcer la bonne gouvernance et la stabilit\u00e9 \u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p>Enfin, le gouvernement malien exprime \u201csa solidarit\u00e9 ind\u00e9fectible et son ferme soutien au peuple fr\u00e8re et au gouvernement de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e dans leur engagement \u00e0 jeter les bases d\u2019une refondation de l\u2019\u00c9tat guin\u00e9en \u00e0 travers des r\u00e9formes politiques et institutionnelles n\u00e9cessaires \u00e0 un retour apais\u00e9, cr\u00e9dible et s\u00e9curis\u00e9 \u00e0 un ordre constitutionnel normal\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Le colonel Abdoulaye Ma\u00efga affirme, toutefois, que \u201d le gouvernement de la Transition reste ouvert, dans le respect mutuel et dans la cadre du panafricanisme, \u00e0 toutes les initiatives sinc\u00e8res de recherche de solutions aux d\u00e9fis relatifs \u00e0 la stabilit\u00e9, \u00e0 la paix et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de notre sous-r\u00e9gion\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Source: https:\/\/www.aa.com.tr\/fr\/<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Le Mali \u201cse d\u00e9solidarise\u201d des sanctions de la CEDEAO contre la Guin\u00e9e\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Le Mali \u201cse d\u00e9solidarise\u201d des sanctions de la CEDEAO contre la Guin\u00e9e\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jug\u00e9es \u201cinhumaines et ill\u00e9gitimes\u201d Le Mali a d\u00e9cid\u00e9, mercredi soir, de \u201cse d\u00e9solidariser\u201d des sanctions&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1282,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1281"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1281"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1281\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1283,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1281\/revisions\/1283"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1282"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1281"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1281"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1281"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}