{"id":1050,"date":"2022-08-13T09:48:35","date_gmt":"2022-08-13T09:48:35","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1050"},"modified":"2022-08-15T12:31:37","modified_gmt":"2022-08-15T12:31:37","slug":"macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako\/","title":{"rendered":"Macky Sall: Pr\u00e9sident en exercice de l\u2019Union Africaine, attendu \u00e0 Bamako"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/macky_sall_1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1059\" width=\"841\" height=\"561\" srcset=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/macky_sall_1.jpg 720w, https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/macky_sall_1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 841px) 100vw, 841px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Le Pr\u00e9sident de la Transition, SE le Colonel <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/la-ceremonie-de-montee-des-couleurs-presidee-par-son-excellence-le-colonel-assimi-goita-president-de-la-transition-chef-de-letat-ce-lundi-dans-la-cour-du-palais-de-koulouba\/\">Assimi<\/a> GO\u00cfTA, Chef de l\u2019\u00c9tat, a accueilli son homologue s\u00e9n\u00e9galais Macky Sall, ce 15 ao\u00fbt 2022, \u00e0 l&rsquo;a\u00e9roport international Modibo KE\u00cfTA <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/bamako-la-menace-terroriste-pese-sur-le-quotidien\/\">Bamako<\/a>-Senou. Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal est arriv\u00e9 au <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> pour une visite d\u2019amiti\u00e9 et de travail.<\/p>\n\n\n\n<p>Il a <a><\/a>\u00e9t\u00e9 accueilli par le Pr\u00e9sident GO\u00cfTA \u00e0 sa descente d&rsquo;avion, vers 10h20. C&rsquo;\u00e9tait en pr\u00e9sence du ministre des Affaires Etrang\u00e8res et de la Coop\u00e9ration Internationale, des membres du Gouvernement, des Pr\u00e9sidents d&rsquo;Institutions. Tout le corps diplomatique \u00e9tait \u00e9galement pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019accueil.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Pr\u00e9sident Macky SALL est porteur d\u2019un message d&rsquo;amiti\u00e9, de bon voisinage, un message de l&rsquo;Afrique aupr\u00e8s du peuple <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">malien<\/a> . Le Chef d&rsquo;Etat s\u00e9n\u00e9galais a rappel\u00e9 que le Mali est un pays important, un pays pivot en Afrique de l&rsquo;ouest.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019objectif de cette visite est d\u2019\u00e9changer et travailler ensemble avec les autorit\u00e9s maliennes \u00ab\u00a0pour une issue heureuse \u00e0 cette transition\u00a0\u00bb et aussi pour que le Mali retrouve sa place dans le concert des Nations africaines et internationales.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Source: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/GouvMali\/?__cft__[0]=AZU5zOmXpCo1NAy-yBGduwGim_ojV6LJJlBd1YrVlpN5XWGxQkrv5pIdaa6iI9gAyTbtBXEqLKQwdQXHSCJK5hkAMOeUfmruwrAtPpOcVxqKJFpScJpU1wpZX-AUfL6tYPoL4Wpok9xtl6bOIaIqFwBazONhkMN_XM8AfgIbDTLkqMs6Zwa6MfdtJM3prdLzjXU&amp;__tn__=-UC%2CP-R\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Gouvernement du Mali<\/strong><\/a><\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-9 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-7 wp-block-column\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-8 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Macky Sall: Pr\u00e9sident de l\u2019UA, attendu \u00e0 Bamako\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Macky Sall: Pr\u00e9sident de l\u2019UA, attendu \u00e0 Bamako\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Pr\u00e9sident de la Transition, SE le Colonel Assimi GO\u00cfTA, Chef de l\u2019\u00c9tat, a accueilli&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1058,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[66],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1050"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1050"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1050\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1060,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1050\/revisions\/1060"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1058"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1050"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1050"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1050"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}