<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Politique - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Fri, 19 Aug 2022 10:39:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.1</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Politique - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Le film des 24 premiers mois de Transition</title>
		<link>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 19 Aug 2022 09:48:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1189</guid>

					<description><![CDATA[<p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><h2><p>De 18 Août 2020 au 18 Août 2022 : il y’a deux ans jour pour jour. Le régime d’Ibrahim Boubacar Keïta vacillait.</p></h2></p>



<p>Les masses populaires crient leur ras-le-bol dans les rues de Bamako. C’était la révolte. Le Président Keita, dans son palais, fermait les yeux, les oreilles et la bouche. Les cris revendicateurs de changement ne sont guère audibles.&nbsp;</p>



<p>Finalement, l’imparable est arrivé. Il est renversé par un groupe de jeunes officiers regroupés au sein du Comité national pour le salut du peuple (CNSP), dirigé par le colonel Assimi Goïta. Ils affirment avoir parachevé une révolution des masses. Le M5-RFP, association de politiques, religieux et société civile, ont déjà préparé le terrain.&nbsp;</p>



<p>Le colonel Assimi Goita est dévisagé à la télévision nationale. Il était en compagnie d’autres officiers et hommes de rangs. Le nouvel homme fort entreprend un vaste projet de renaissance d’un pays à l’abandon. La gabegie financière, l’insécurité et la mauvaise gouvernance ont eu raison d’un peuple affaibli par la rébellion et le terrorisme.&nbsp;</p>



<p>Que faire ? Tout refaire. A commencer par les fondamentaux. Après quelques mois de fortes pressions de la Communauté internationale notamment la Cedeao, pour retour d’un civil au pouvoir, ce jeune officier issu des Forces spéciales maliennes devient alors vice-président de la Transition, en charge des questions de Défense et de sécurité, à la suite de l’élaboration d’une Charte de Transition.&nbsp;</p>



<p>Le choix est porté sur un officier à la retraite et ancien ministre de la Défense réputé « intègre et patriote ». Bah NDaw prête &nbsp;officiellement serment le 25 septembre 2020, comme président de la Transition, pour une &nbsp;période de 18 mois convenue avec la Cedeao et la classe politique malienne.</p>



<p>Un premier gouvernement de Transition sera dirigé par un ancien diplomate de carrière jugé apte pour la circonstance. Nommé Premier ministre le dimanche 27 septembre de la même année, &nbsp;Moctar Ouane pilotera &nbsp;une équipe de 25 ministres, selon les dispositions de la Charte &nbsp;avec des départements de souveraineté réservé à &nbsp;certains colonels du CNSP notamment la défense attribuée au colonel Sadio Camara.&nbsp;</p>



<p>C’est dans ce contexte politique incertaine, que le Mouvement du 05 juin, rassemblement des Forces patriotiques, (M5-RFP) dont le Comité stratégique dirigé par Dr Choguel Kokalla Maïga, monte de nouveau au créneau contre les autorités de l’époque pour dénoncer la « confiscation du pouvoir par les militaires ». Ainsi, le M5-RFP s’estime alors abandonné par les militaires qui avaient pourtant affirmé solennellement être venus parachever la lutte héroïque peuple Malien pour le changement, que le Mouvement avait porté haut. Ce, à travers plusieurs mois de &nbsp;contestation par coup de manifestations populaires au Boulevard de l’indépendance.&nbsp;</p>



<p>Ces rassemblements protestent encore et encore contre la multiplication des attaques terroristes, notamment au Nord et au Centre du pays, &nbsp;l’ingérence de la France aux affaires intérieures du Mali, les arrestations jugées extrajudiciaires et la vie chère aggravée par la pandémie de la Covid- 19. Des manifestations qui aboutiront même à la désobéissance civile…</p>



<p>Avec cette nouvelle donne politique caractérisée par 09 mois de nouvelles contestation, le M5-RFP se verra attribuer la Primature après une « rectification » de la trajectoire de la Transition suite aux événements du 24 mai 2021 ayant conduit à la prestation de serment du colonel Assimi Goïta comme chef de l’État le lundi 07 juin 2021 devant la Cour suprême, après avoir mis le président Bah N’Daw et son Premier ministre Moctar Ouane « hors de leurs prérogatives » juste quelques heures après l’annonce du gouvernement Moctar Ouane Il dans lequel des ténors de l’ex-CNSP ne figuraient plus.&nbsp;</p>



<p>Les deux personnalités seront conduits à la caserne militaire de Kati. Leur parcours politique s’arrête là, à la porte de la garnison de Kati.</p>



<p>Cette étape sera suivie par la démission du président Bah N’Daw accusé « d’avoir divulgué des secrets défense à la France » par les vrais auteurs du coup d’État contre IBK. Le Médiateur de la Cedeao au Mali, l’ancien président de la République fédérale du Nigeria, Goodluck Jonathan, était pris de court. Sa présence à Bamako quelques jours plus tard n’a rien arrangé. Le vin était tiré. Il fallait le boire.</p>



<p>Cette rectification du trajectoire de la Transition sera qualifiée par les autorités françaises de second coup d’État en un an. Les médias internationaux en font leur choux-fleurs. Toute chose qui contribuera à la dégradation des relations entre Paris et Bamako avec une escalade verbale qui aboutira à expulsion de l’ambassadeur de France au Mali le 31 janvier &nbsp;dernier. La Radio française RFI et France 24 connaîtront le même sort. Bamako ne rigole plus.&nbsp;</p>



<p>Par la suite, le président français Emmanuel Macron décide, de façon unilatérale de mettre fin à la Force Barkhane et de la redéployer hors du Mali suite à la volonté des nouvelles autorités de la Transition de diversifier leurs partenaires notamment en renforçant la coopération avec un « &nbsp;vieil &nbsp;ami » du Mali, la fédération de Russie.</p>



<p>Fortement perturbée par ce bras de fer avec le partenaire historique qui est France, sous le leadership courageux du Premier ministre, Choguel Kokalla Maïga, le Mali dénonce le traité de coopération militaire qu’il avait avec la France et informe la Cedeao de l’impossibilité de respecter les 18 mois convenus. Ainsi, les recommandations des Assises nationale de la refondation (ANR) tenues &nbsp;du 27 au 31 Décembre 2021 fixent la nouvelle durée de la Transition dans l’intervalle de 06 mois à 05 ans.&nbsp;</p>



<p>Ce projet de &nbsp;chronogramme présenté à la Cedeao pour discussion, sera perçue par l’organisation sous régionale comme une « provocation » qui imposera de lourdes sanctions économique et financière au Mali &nbsp;à l’issue de son 61è Sommet ténu le 09 janvier 2022 à Accra au Ghana. Erreur.&nbsp;</p>



<p>Le Mali résistera à cet embargo « illégal » et disproportionné jusqu’à sa levée le 03 juillet dernier après six longs mois de difficultés au cours desquels les autorités de la Transition ont entrepris des mesures de renforcement de partenariat avec les voisins de Guinée et de la Mauritanie. Grâce à la résilience dont le pays a fait montre, les sanctions ont renforcé le nationalisme. Les sanctions sont levées au bout d’un long moment d’hésitation et de bras de fer.&nbsp;</p>



<p>Finalement, toute honte bue, voilà les frontières ouvertes sans pouvoir entamer la détermination des nouvelles autorités à rendre au Mali sa dignité. Et le vaste chantier du Mali Coura continue…</p>



<p>Source: A.TRAORÉ et A. CISSE/L&rsquo;essor</p>



<div class="wp-container-3 wp-block-columns">
<div class="wp-container-2 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le film des 24 premiers mois de Transition" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le film des 24 premiers mois de Transition"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/index.html">Le film des 24 premiers mois de Transition</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-film-des-24-premiers-mois-de-transition/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L&#8217;Allemagne demande l&#8217;autorisation de survole au Mali</title>
		<link>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 10:07:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères Le...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-7 wp-block-columns">
<div class="wp-container-6 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Pour des impératifs de sécurité nationale selon Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères</p>



<p>Le Mali a notifié à l&rsquo;Allemagne de passer par la Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali (MINUSMA) pour avoir l&rsquo;autorisation de survol de l&rsquo;espace aérien malien et cela pour des impératifs de sécurité nationale a déclaré, vendredi, Abdoulaye Diop Ministre malien des Affaires étrangères.</p>



<p>Abdoulaye Diop s&rsquo;exprimait lors d&rsquo;une audience accordée à l&rsquo;Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, Dietrich Pohl.</p>



<p>« Les échanges entre les deux personnalités ont essentiellement porté sur les questions bilatérales et la rotation du contingent allemand de la MINUSMA », précise le ministère malien des Affaires étrangères dans un communiqué.</p>



<p>la ministre allemande de la Défense, Christine Lambrecht, avait déclaré vendredi que « l&rsquo;Allemagne a décidé de suspendre « jusqu&rsquo;à nouvel ordre » la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l&rsquo;ONU, la Minusma (Mission Multidimensionnelle Intégrée des Nations Unies pour la Stabilisation au Mali ) »..</p>



<p>Selon elle, « le gouvernement malien a encore une fois refusé d&rsquo;autoriser un vol qui devait assurer une rotation de personnel ».</p>



<p>Lambrecht a regretté ce nouveau refus de vol malgré des assurances contraires données par le ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d&rsquo;un entretien téléphonique jeudi 11 août.</p>



<p>Pour sa part, Abdoulaye Diop ministre malien des Affaires étrangères, a affirmé qu&rsquo;il s&rsquo;agit de  » fausses informations faisant état d’un refus des Autorités Maliennes d’accorder l’autorisation de survol au contingent Allemand » soulignant qu&rsquo;il a expliqué à  »Dietrich Pohl Ambassadeur de la République fédérale d&rsquo;Allemagne au Mali, la mise en place d&rsquo;un nouveau mécanisme d&rsquo;approbation des rotations de contingents, à la faveur de la réunion de coordination tenue, le 1er août 2022, avec la Mission onusienne ».</p>



<p>Et d&rsquo;ajouter :  »Ce nouveau dispositif répond à des impératifs de sécurité nationale » avant d&rsquo;inviter  »l&rsquo;Allemagne à renouveler sa demande de rotation dans le cadre de ce mécanisme à travers la MINUSMA, en lui rassurant du traitement diligent qui sera réservé à la requête.</p>



<p>Le nombre de soldats allemands au sein de la Minusma est passé de 1 100 à 1 400, notamment pour compenser le départ des forces françaises.</p>



<p>Source: <strong>AA/Bamako/Amarana Maiga</strong></p>



<div class="wp-container-9 wp-block-columns">
<div class="wp-container-8 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne doit demander autorisation de survol au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/index.html">L’Allemagne demande l’autorisation de survole au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/lallemagne-doit-passer-par-la-minusma-pour-lautorisation-de-survol-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</title>
		<link>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 Aug 2022 09:57:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Monde]]></category>
		<category><![CDATA[Terrorisme au Sahel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1075</guid>

					<description><![CDATA[<p>Après plusieurs nouvelles attaques terroristes au Mali qui ont fait plus de 40 morts, la...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html">Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h2>Après plusieurs nouvelles attaques terroristes au Mali qui ont fait plus de 40 morts, la Russie rappelle que selon les autorités du pays les extrémistes bénéficient d’une assistance étrangère et promet d’aider Bamako à les combattre.</h2>



<p>Les actions des terroristes opérant au Mali, que les autorités du pays qualifient de bien organisées et coordonnées et d&rsquo;impossibles sans une assistance étrangère, préoccupent la Russie, a déclaré ce lundi 15 août le ministère russe des Affaires étrangères.<br><br>« Des observateurs impartiaux notent eux aussi une flambée d’activités terroristes au Mali après le départ des soldats français engagés dans l’opération Barkhane et des Européens de la force Takuba. Qui plus est, il y a des éléments de coordination dans ces activités », indique le ministère.</p>



<p>Préoccupée par les attaques terroristes au Mali, la Russie accordera toujours son assistance aux autorités légitimes du pays:<br><br>« Les attaques terroristes visant les autorités, les forces armées et les civils maliens suscitent une grande préoccupation à Moscou. Les attaques organisées début août dans la zone des trois frontières entre le Mali, le Niger et le Burkina Faso, ont emporté les vies de 42 militaires maliens. 22 autres personnes ont été blessées. Le Mali a décrété un deuil de trois jours. Nous exprimons nos profondes condoléances aux dirigeants maliens, aux familles et aux proches des victimes. »</p>



<p><strong>Les forces Barkhane et Takuba quittent le Mali</strong><br><br>La France, ses partenaires européens et le Canada ont annoncé le 17 février la fin des opérations antidjihadistes Barkhane et Takuba au Mali sur fond de dégradation des relations franco-maliennes et d’expulsion de l’ambassadeur français à Bamako. Toutefois, le retrait de ces forces prend du temps, de 4 à 6 mois, comme l’avait précisé Emmanuel Macron.</p>



<p>Le 14 août, une manifestation a eu lieu dans la ville de Gao, dans le nord du pays, pour réclamer leur départ définitif. Les manifestants ont accusé le contingent français d’être un « parrain et allié des groupes terroristes » et impliqué dans les attaques terroristes dans la région des trois frontières. Ils ont donné trois jours aux Français pour partir alors que le retrait était annoncé par Paris encore en hiver pour le 17 août.</p>



<div class="wp-container-13 wp-block-columns">
<div class="wp-container-12 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>Sputniknews</strong></p>



<div class="wp-container-15 wp-block-columns">
<div class="wp-container-14 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Moscou réaffirme son intention soutient au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Moscou réaffirme son intention soutient au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/index.html">Moscou affirme son soutien contre les terrorisme</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/moscou-reaffirme-son-intention-daider-le-mali-a-lutter-contre-les-terroristes/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</title>
		<link>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:48:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1050</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a accueilli...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html">Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-22 wp-block-columns">
<div class="wp-container-21 wp-block-column"></div>
</div>



<figure class="wp-block-image size-full is-resized"><img src="./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1.jpg" alt="" class="wp-image-1059" width="841" height="561" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1.jpg 720w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/macky_sall_1-300x200.jpg 300w" sizes="(max-width: 841px) 100vw, 841px" /></figure>



<p>Le Président de la Transition, SE le Colonel Assimi GOÏTA, Chef de l’État, a accueilli son homologue sénégalais Macky Sall, ce 15 août 2022, à l&rsquo;aéroport international Modibo KEÏTA Bamako-Senou. Le Président de la République du Sénégal est arrivé au Mali pour une visite d’amitié et de travail.</p>



<p>Il a <a></a>été accueilli par le Président GOÏTA à sa descente d&rsquo;avion, vers 10h20. C&rsquo;était en présence du ministre des Affaires Etrangères et de la Coopération Internationale, des membres du Gouvernement, des Présidents d&rsquo;Institutions. Tout le corps diplomatique était également présent à l’accueil.</p>



<p>Le Président Macky SALL est porteur d’un message d&rsquo;amitié, de bon voisinage, un message de l&rsquo;Afrique auprès du peuple malien . Le Chef d&rsquo;Etat sénégalais a rappelé que le Mali est un pays important, un pays pivot en Afrique de l&rsquo;ouest.</p>



<p>L’objectif de cette visite est d’échanger et travailler ensemble avec les autorités maliennes « pour une issue heureuse à cette transition » et aussi pour que le Mali retrouve sa place dans le concert des Nations africaines et internationales.</p>



<div class="wp-container-24 wp-block-columns">
<div class="wp-container-23 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: <a href="https://www.facebook.com/GouvMali/?__cft__[0]=AZU5zOmXpCo1NAy-yBGduwGim_ojV6LJJlBd1YrVlpN5XWGxQkrv5pIdaa6iI9gAyTbtBXEqLKQwdQXHSCJK5hkAMOeUfmruwrAtPpOcVxqKJFpScJpU1wpZX-AUfL6tYPoL4Wpok9xtl6bOIaIqFwBazONhkMN_XM8AfgIbDTLkqMs6Zwa6MfdtJM3prdLzjXU&amp;__tn__=-UC%2CP-R"><strong>Gouvernement du Mali</strong></a></strong></p>



<div class="wp-container-26 wp-block-columns">
<div class="wp-container-25 wp-block-column"></div>
</div>



<div class="wp-container-29 wp-block-columns">
<div class="wp-container-27 wp-block-column"></div>



<div class="wp-container-28 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Macky Sall: Président de l’UA, attendu à Bamako" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Macky Sall: Président de l’UA, attendu à Bamako"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/index.html">Macky Sall: Président de l’UA est à Bamako</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/macky-sall-president-en-exercice-de-lunion-africaine-attendu-a-bamako/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>L’Allemagne suspend ses opérations militaires</title>
		<link>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 13 Aug 2022 09:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Armée]]></category>
		<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1043</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p></p>



<div class="wp-container-34 wp-block-columns">
<div class="wp-container-33 wp-block-column"></div>
</div>



<p>L’Allemagne a annoncé vendredi suspendre “jusqu’à nouvel ordre” la majeure partie de ses opérations militaires au Mali dans le cadre de la mission de l’ONU (Minusma), en dénonçant un nouveau refus de survol par les autorités maliennes.</p>



<p>“Le gouvernement malien a encore une fois refusé d’autoriser un vol prévu aujourd’hui” qui devait assurer une rotation de personnel, a expliqué un porte-parole du ministère allemand de la Défense.</p>



<p>En conséquence, “nous suspendons jusqu’à nouvel ordre nos opérations de reconnaissance et les vols de transport par hélicoptère” car “il n’est plus possible de soutenir la Minusma sur le plan opérationnel”, a-t-il ajouté.</p>



<p>Sans le nouveau personnel qui devait en partie “remplacer les forces françaises” qui se retirent, “la sécurité sur place n’est plus assurée” et “les forces restantes doivent être dédiées à la sécurisation” et ne pourront plus assurer leurs missions habituelles, a expliqué le porte-parole lors d’une conférence de presse.</p>



<p>Le refus de survol est intervenu malgré des assurances contraires de la part du ministre malien de la Défense, Sadio Camara, lors d’un entretien téléphonique jeudi avec son homologue allemande Christine Lambrecht, a-t-il ajouté.</p>



<p>“Les actes de Camara parlent une autre langue que ses mots”, a dénoncé la ministre allemande sur Twitter.</p>



<p>La décision allemande intervient alors que le Mali, qui a poussé vers la sortie le vieil allié français et ardemment relancé la coopération avec Moscou, fait depuis quelques semaines face à une résurgence d’attaques de la nébuleuse du Groupe de soutien à l’Islam et aux musulmans (GSIM, JNIM en arabe).</p>



<p>Les rapports entre la junte au pouvoir à Bamako et Paris, ancienne puissance coloniale, se sont brutalement dégradés ces derniers mois, en particulier depuis l’arrivée au Mali de paramilitaires du groupe de sécurité privé russe Wagner, poussant les deux pays à la rupture après neuf ans de présence française ininterrompue pour lutter contre les jihadistes.</p>



<p>La force française Barkhane est actuellement en train de finaliser l’évacuation de ses matériels de ce pays.</p>



<p>Les relations entre le Mali et l’ONU, dont les casques bleus sont présents dans le pays depuis 2013, se sont également dégradées ces dernières semaines.</p>



<div class="wp-container-35 wp-block-columns"></div>



<p>Source: <strong>TV5MONDE</strong></p>



<div class="wp-container-37 wp-block-columns">
<div class="wp-container-36 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="L'Allemagne suspend ses opérations militaires" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="L'Allemagne suspend ses opérations militaires"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/index.html">L’Allemagne suspend ses opérations militaires</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Guinée : La dissolution du FNDC condamnée</title>
		<link>./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:21:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Afrique]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1031</guid>

					<description><![CDATA[<p>La dissolution du Front national pour la défense de la Constitution (FNDC) est une violation...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html">Guinée : La dissolution du FNDC condamnée</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>La dissolution du Front national pour la défense de la Constitution (FNDC) est une violation des libertés individuelles et collectives, selon des organisations de défense des droits humains et des mouvements citoyens africains. La junte guinéenne est passée à l’acte. Alors que des rumeurs couraient lundi soir sur les réseaux sociaux, le gouvernement de transition a sorti un arrêté mardi pour officialiser la dissolution du Front national pour la défense de la Constitution (FNDC). Cet important collectif, fer de lance de la contestation contre l’ex-président Condé (2010-2021) et qui s’oppose depuis plusieurs mois à la junte au pouvoir en Guinée, préparait pourtant une manifestation le 17 août sur l’ensemble du territoire guinéen.</p>



<p>Mais pour le ministre de l’Administration du territoire et de la Décentralisation, Mory Condé, l’arrêté de dissolution du FNDC « prend effet à compter de sa date de signature », c’est-à-dire samedi dernier. « Leur mode opératoire se structure par des actions violentes au cours de manifestations interdites, des attaques contre des individus qui ne partagent pas leur idéologie, et des actions ciblées contre les forces de l’ordre »,&nbsp;a-t-il chargé avant de noter que « ce groupement de fait (…) provoque des manifestations armées sur les voies et lieux publiques, ayant les agissements d’un groupement de combats et de milices privées ».</p>



<p>Le gouvernement de transition précise que le FNDC, « mettant en péril l’unité nationale, la paix publique et le vivre ensemble, ne figure pas sur la liste des ONG en Guinée, ni sur la liste des collectifs d’association (…) et encore moins dans le répertoire des ONG agréées en République de Guinée ».</p>



<p>Un non événement pour le FNDC</p>



<p>Toutefois, le chargé de communication du collectif, Abdoulaye Oumou Sow, a refusé de commenter l’arrêté du ministre de l’Administration du territoire et de la Décentralisation. « Nous ne nous sentons pas concernés », a-t-il dit à l’AFP, comme pour signifier qu’ils maintiennent leurs prochaines manifestations. Le FNDC avait suspendu ses mouvements de contestation pour une semaine, dont celui prévu dans tout le pays le 4 août, « à la demande expresse »&nbsp;du chef de l’État bissau-guinéen Umaro Sissoco Embalo, président en exercice de la Communauté économique des États d’Afrique de l’Ouest (Cedeao). Cette trêve avait pour « unique objectif de donner une chance à la médiation de la Cédéao pour trouver une issue favorable à la crise en Guinée », avait indiqué le collectif.</p>



<p>De son côté, Cellou Dalein Diallo, principal opposant guinéen sous l’ancien président Alpha Condé, a condamné la décision du gouvernement de transition en estimant que c’était « un coup dur porté à la liberté, la justice, la démocratie et la paix ».</p>



<p>En dehors de la Guinée, le bureau régional d’Amnesty International pour l’Afrique de l’Ouest et du Centre a qualifié la dissolution du FNDC, un organisme dont le rôle « a été déterminant dans la promotion et l’avancement des droits humains en Guinée », comme « une grave atteinte aux libertés d’association et de réunion pacifique reconnues par la Constitution guinéenne ». Ainsi, cette ONG des droits humains « appelle les autorités à rétablir le FNDC et à garantir la liberté d’expression et d’association qui sont des droits consacrés par des conventions et traités internationaux relatifs aux droits humains que la Guinée a ratifiés, ainsi que par la Charte de la transition ».</p>



<p>Soutiens internationaux</p>



<p>Au Sénégal, le mouvement « Y’en a marre » a apporté également son soutien au collectif guinéen, fondé autour de coalition de partis, de syndicats et d’organisations de la société civile. Selon son coordonnateur, Aliou Sané, « le FNDC, comme tous les mouvements citoyens, tire sa légitimité du peuple guinéen. Il n’a donc besoin ni d’approbation ni d’autorisation pour parler au nom de ceux qui s’y reconnaissent ».</p>



<p>Ancien directeur régional d’Amnesty international pour l’Afrique de l’Ouest et du Centre, le Sénégalais Alioune Tine s’est insurgé aussi contre l’acte que vient de poser le chef de la junte guinéenne. « Mamadi Doumbouya vient de franchir un seuil critique dans la violation des droits humains avec la dissolution du FNDC. Ce que Alpha Condé n’a jamais fait. La Commission africaine des droits de l’homme et des peuples (CADHP) et le Rapporteur Spécial de l’ONU sur la liberté d’expression doivent intervenir en Guinée », a-t-il souligné sur les réseaux sociaux.</p>



<p>Après avoir renversé le 5 septembre 2021 Alpha Condé, au pouvoir depuis 2010, le colonel Mamady Doumbouya s’est engagé à remettre le pouvoir aux civils dans un délai de trois ans. Le 1er août dernier, la Cedeao a appelé les acteurs politiques guinéens à s’asseoir autour d’une table pour « désamorcer la tension et convenir d’un calendrier et de modalités raisonnables pour le rétablissement pacifique de l’ordre constitutionnel ». Mais le FNDC estime que la junte refuse « de répondre aux nombreux appels au dialogue sur la transition ».</p>



<p>Le collectif, qui exige en outre la libération sans condition de tous ses militants arrêtés lors des dernières manifestations, reproche ainsi au pouvoir guinéen son « attitude de défiance chronique » vis-à-vis de la Cedeao, mais aussi sa « gestion unilatérale et autoritaire de la transition »&nbsp;et « l’usage illégal d’armes létales dans la gestion des manifestations ».</p>



<div class="wp-container-40 wp-block-columns">
<div class="wp-container-39 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Guinée : la dissolution du FNDC" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Guinée : la dissolution du FNDC"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/index.html">Guinée : La dissolution du FNDC condamnée</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/guinee-la-dissolution-du-fndc-condamnee-par-plusieurs-organisations/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Donald Trump a refusé de répondre aux questions</title>
		<link>./../../../politique/1008/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/1008/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:46:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Monde]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1008</guid>

					<description><![CDATA[<p>Donald Trump a gardé le silence mercredi face à la procureure générale de New York...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/1008/index.html">Donald Trump a refusé de répondre aux questions</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Donald Trump a gardé le silence mercredi face à la procureure générale de New York qui l’auditionnait sous serment pour des soupçons de fraudes financières au sein de son groupe Trump Organization, en pleine tempête politique après une perquisition spectaculaire du FBI chez lui en Floride.</strong></p>



<p>L’ancien président des États-Unis est visé depuis 2019, avec deux de ses enfants Ivanka et Donald Jr, par une enquête au civil de la plus haute magistrate de l’Etat de New York, Letitia James.</p>



<p>Il a été entendu dans le bureau de Mme James dans la matinée à Manhattan, mais a invoqué le fameux 5e amendement de la Constitution américaine, qui autorise à ne pas témoigner contre soi-même.</p>



<p>Dans un communiqué, M. Trump s’est dit une nouvelle fois victime d’une “chasse aux sorcières” et a affirmé avoir “refusé de répondre aux questions, en vertu des droits et prérogatives accordés à tout citoyen par la Constitution des États-Unis”.</p>



<p>À&nbsp;peine arrivé vers 13H00 GMT dans les services de Mme James, une magistrate élue afro-américaine du parti démocrate, le milliardaire républicain s’est moqué sur son réseau social Truth Social de son “bureau somptueux, magnifique et onéreux (…) de belles conditions de travail alors que des gens se font tuer à New York et qu’elle consacre son temps et ses efforts à essayer +d’attraper Trump+”.</p>



<h2>“République bananière”</h2>



<p>En débarquant mardi soir dans la capitale économique et culturelle des Etats-Unis, l’homme d’affaires avait annoncé qu’il allait “voir la procureure générale raciste de New York”. Il s’estime, avec son groupe Trump Organization, “attaqués de toutes parts” dans un pays gouverné par son adversaire Joe Biden.</p>



<p>Une “République bananière” selon lui.</p>



<p>L’un des fils Trump, Eric, a dénoncé aussi sur Twitter le fait que son père soit contraint à “une déposition en face de la plus corrompue des procureurs généraux des Etats-Unis (Letitia James). Le “mal” incarné d’après Eric Trump.</p>



<p>Cette audition de Donald Trump — qui a quitté le pouvoir le 20 janvier 2021 sans reconnaître la victoire de Joe Biden et qui veut se représenter en 2024 — était réclamée par Mme James depuis des mois et avait été fixée au 15 juillet. Mais le décès de la première épouse de Donald Trump, Ivana, avait encore repoussé l’évènement.</p>



<p>Les Trump ont finalement cédé à la pression après trois années d’enquête de Mme James.</p>



<p>D’après CNN, Ivanka et Donald Jr avaient discrètement été entendus par les services de la procureure générale fin juillet et début août.</p>



<h2>Fraudes</h2>



<p>L’enquête au civil contre le groupe familial Trump Organization avait été ouverte après le témoignage explosif au Congrès à Washington d’un des anciens avocats personnels de Donald Trump, Michael Cohen, faisant état d’évaluations frauduleuses, à la hausse ou à la baisse, d’actifs au sein de la Trump Organization, pour décrocher des prêts, obtenir des réductions d’impôts ou de meilleures indemnisations d’assurances.</p>



<p>Letitia James avait assuré en janvier avoir “mis au jour des preuves importantes qui font penser que Donald Trump et la Trump Organization avaient faussement et frauduleusement valorisé nombre d’actifs”, notamment des golfs ou le triplex personnel du milliardaire américain, situé dans la Trump Tower à New York.</p>



<p>Des allégations balayées par les avocats de Donald Trump.</p>



<p>La procureure générale n’a pas le pouvoir d’inculper Donald Trump mais elle peut engager des poursuites civiles et notamment réclamer des réparations financières.</p>



<p>Les faits présumés font aussi l’objet d’une enquête, pénale cette fois, menée par le procureur de Manhattan Alvin Bragg.</p>



<h2>Perquisition du FBI</h2>



<p>Cette audition survient deux jours après une perquisition sans précédent du domicile de Donald Trump à Mar-a-Lago, en Floride, qui a déclenché une vague d’indignation chez les républicains.</p>



<p>Il a même suggéré sur Truth Social que le FBI puisse avoir “placé” des preuves contre lui lors de l’opération.</p>



<p>Jamais un ancien locataire de la Maison Blanche n’avait été inquiété par la justice de cette façon.</p>



<p>La perquisition de la police fédérale a-t-elle à voir avec les nombreux cartons que Donald Trump a emportés avec lui en quittant la Maison Blanche en janvier 2021? Est-elle liée à l’enquête sur sa responsabilité dans l’assaut du Capitole? Concerne-t-elle plutôt les soupçons de fraude financière dont la Trump Organization fait l’objet à New York?</p>



<p>Ni le ministère de la Justice ni le FBI ni la justice de New York n’ont fait de commentaire cette semaine.</p>



<p>Donald Trump, qui flirte ostensiblement avec une nouvelle candidature en 2024, clame son innocence dans toutes ces affaires.</p>



<div class="wp-container-44 wp-block-columns">
<div class="wp-container-43 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: https://www.7sur7.be/</strong></p>



<div class="wp-container-46 wp-block-columns">
<div class="wp-container-45 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Donald Trump a refusé de répondre aux questions à New York"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/1008/index.html">Donald Trump a refusé de répondre aux questions</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/1008/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Poutine s’entretient avec Assimi Goïta</title>
		<link>./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2022 08:36:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1003</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Président russe Vladimir Poutine s’est entretenu au téléphone avec le chef d’État malien par...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html">Poutine s’entretient avec Assimi Goïta</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-51 wp-block-columns">
<div class="wp-container-50 wp-block-column"></div>
</div>



<figure class="wp-block-image size-large is-resized"><img loading="lazy" src="./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-972x1024.jpg" alt="" class="wp-image-1013" width="648" height="682" srcset="./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-972x1024.jpg 972w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-285x300.jpg 285w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-768x809.jpg 768w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2-1024x1079.jpg 1024w, ./../../../wp-content/uploads/2022/08/assimi-2.jpg 1170w" sizes="(max-width: 648px) 100vw, 648px" /></figure>



<p>Le Président russe Vladimir Poutine s’est entretenu au téléphone avec le chef d’État<strong> malien par intérim, le colonel Assimi Goïta. Les deux leaders ont discuté des moyens d’intensifier la coopération bilatérale.</strong></p>



<p>Le chef du Kremlin et le Président malien par intérim Assimi Goïta se sont entretenus au téléphone, a annoncé ce mercredi 10 août le service de presse du Kremlin.</p>



<p>“Assimi Goita a exprimé à Vladimir Poutine sa reconnaissance pour le soutien apporté par la partie russe à son pays. Les deux dirigeants ont évoqué plusieurs questions relatives à la promotion de coopération bilatérale en matière de commerce, d’économie et autres”, indique la présidence russe.</p>



<p>MM Poutine et Goïta ont également exprimé leur satisfaction face “au niveau de coopération russo-malienne dans le domaine de la politique étrangère, y compris en matière de coordination des positions au sein de l’Onu”.</p>



<p>Plus tôt dans la semaine, le Mali a reçu de Russie des chasseurs L-39 et Su-25, ainsi que des hélicoptères de combat Mi-24P, Mi-8 et des avions de transport tactique CASA C-295.</p>



<div class="wp-container-53 wp-block-columns">
<div class="wp-container-52 wp-block-column"></div>
</div>



<p><strong>Source: https://fr.sputniknews.com/</strong></p>



<div class="wp-container-55 wp-block-columns">
<div class="wp-container-54 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Poutine s’entretient avec Assimi Goïta" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Poutine s’entretient avec Assimi Goïta"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/index.html">Poutine s’entretient avec Assimi Goïta</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/poutine-sentretient-avec-le-dirigeant-malien-assimi-goita/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali</title>
		<link>./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2022 10:02:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=996</guid>

					<description><![CDATA[<p>L’hôtel Radisson Collection (Ex- Shératon) a abrité, le vendredi 05 août 2022, la cérémonie de...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html">Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="wp-container-60 wp-block-columns">
<div class="wp-container-59 wp-block-column"></div>
</div>



<p>L’hôtel Radisson Collection (Ex- Shératon) a abrité, le vendredi 05 août 2022, la cérémonie de clôture de la réunion décisionnelle des Parties de l’Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali, issu du processus d’Alger, sur certains aspects de la mise en œuvre de l’Accord. Cette réunion de haut niveau ayant pris 5 jours a été organisée par le Ministère de la Réconciliation, de la Paix et de la Cohésion nationale, chargé de l’Accord, en partenariat avec la Coopération Allemande, la GIZ. La présente Réunion de Niveau Décisionnel a permis de prendre les décisions dont l’intégration de 26.000 ex-combattants en deux tranches de 13.000 dont la première tranche est repartie selon le quota ayant fait l’objet d’un consensus entre les parties et la seconde tranche sur une période de deux ans, notamment 2023-2024.</p>



<p>La cérémonie de clôture de la réunion était présidée par le Premier ministre, Dr. Choguel Kokalla MAÏGA, en présence des autres membres du gouvernement dont le Ministre de la Réconciliation, de la Paix et de la Cohésion nationale, chargé de l’Accord pour la paix et la Réconciliation nationale, Colonel-major Ismaël WAGUE&nbsp;; le chef file de la Médiation internationale, El Haoues RIACHE, non moins l’ambassadeur de l’Algérie au Mali&nbsp;; le Représentant spécial du Secrétaire général des Nations unies au Mali et chef de la MINUSMA, El Gassim WANE&nbsp;; des représentants des mouvements signataires de l’accord et d’autres personnalités. Il ressort du communiqué final de la réunion que des décisions ont été prises dont l’intégration de 26.000 ex-combattants en deux tranches de 13.000 dont la première tranche est repartie selon le quota ayant fait l’objet d’un consensus entre les parties et la seconde tranche sur une période de deux ans, notamment 2023-2024 ; la création et l’opérationnalisation d’une commission ad hoc en charge de conduire les travaux et de formuler des propositions pour la gestion au cas par cas des hauts cadres civils et militaires des Mouvements signataires.&nbsp;«&nbsp;Cette commission qui sera mise en place de façon concertée dans le meilleur délai proposera des modalités de prise en charge des hauts cadres militaires des mouvements signataires à intégrer dans la chaîne de commandement.</p>



<p>Le Gouvernement prendra toutes les dispositions nécessaires pour diligenter les réformes politiques et institutionnelles non liées à la révision constitutionnelle. Aussi, en ce qui concerne les réformes prévues par l’accord qui sont liées à la révision constitutionnelle, le soin est laissé au gouvernement de veiller à les soumettre pour être prises en charge dans la rédaction de la nouvelle constitution en étroite collaboration avec les mouvements signataires&nbsp;», révèle le communiqué final lu au cours de la cérémonie de clôture.</p>



<p>Selon le Colonel-major Ismaël WAGUE, Ministre de la Réconciliation, de la Paix et de la Cohésion nationale, cette rencontre aura eu pour mérite de réunir les fils et filles de la patrie malienne dans un dialogue franc, convivial et fructueux tenu dans un esprit de paix et de confiance mutuelle même dans les contradictions, en vue de générer des consensus permettant de tenir les promesses faites aux populations éprouvées du Mali.&nbsp;« Malgré les accords obtenus à l’occasion de cette RND, des questions importantes restent à vider, mais tant que nous demeurons dans cette dynamique de dialogue fraternel, aucune contradiction ne survivra la volonté commune que nous avons de construire ensemble la paix dans notre pays. Nous rappelons que les décisions que la présente RND a permis de prendre et qui ont été lues dans le communiqué conjoint ici présenté, feront l’objet de notre part, d’une exécution diligente afin de rassurer d’avantage toutes les parties et de faciliter l’amorce des phases suivantes&nbsp;», a conclu le ministre.</p>



<p>Pour sa part, le Premier ministre, Dr. Choguel K. Maïga, a indiqué que le Gouvernement ne ménagera aucun effort pour mettre en œuvre sa part d’engagement pour réaliser ce qui a été convenu d’accord partie.</p>



<p>De même, dit-il, le Gouvernement s’engage à œuvrer pour créer les conditions de consensus sur les autres points en suspens. Dans cette perspective, il a invité le ministre chargé de l’Accord pour la Paix et la Réconciliation nationale à mettre en place, le plus tôt possible, la Commission ad hoc inclusive pour traiter des points inscrits à sa charge.&nbsp;«J’exhorte tous les membres du Gouvernement concernés à œuvrer pour une mise en œuvre rapide des points d’accord auxquels nous sommes parvenus, Nous, Partie malienne, à l’issue de ces cinq jours de travaux. Je tiens à remercier l’ensemble des participants (Partie gouvernementale,&nbsp; Mouvements signataires, Mouvements de l’Inclusivité) pour l’accomplissement de cette œuvre historique d’intérêt national en s’accordant sur certains aspects de la mise en œuvre de l’Accord pour la Paix et la Réconciliation issu du Processus d’Alger&nbsp;», a conclu le chef du gouvernement.</p>



<div class="wp-container-62 wp-block-columns">
<div class="wp-container-61 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source:  <strong>Aguibou Sogodogo</strong></p>



<div class="wp-container-64 wp-block-columns">
<div class="wp-container-63 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/index.html">Accord pour la Paix et la Réconciliation au Mali</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/accord-pour-la-paix-et-la-reconciliation-au-mali/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Départ de la Minusma exigé par Yerewolo</title>
		<link>./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html</link>
					<comments>./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Aug 2022 11:10:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Politique]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<category><![CDATA[Minusma]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=979</guid>

					<description><![CDATA[<p>Le Mouvement nationaliste Yèrèwolo Débout sur les Remparts exige le départ des forces de la...</p>
<p>The post <a href="./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html">Départ de la Minusma exigé par Yerewolo</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Le Mouvement nationaliste Yèrèwolo Débout sur les Remparts exige le départ des forces de la MINUSMA du Mali avant le 22 septembre prochain. Coiffés de bonnets bleus, les leaders du mouvement ne veulent des casques bleus au Mali. Ils ont organisé, ce vendredi 5 août, un meeting populaire au Palais de la culture.</strong></p>



<p>Dans la salle Bazoumana Sissoko, les deux principaux leaders du mouvement ont pris la parole à tour de rôle. D’abord, pour dénoncer la présence de la MINUSMA au Mali, une force inefficace, selon eux. Puis, chacun à sa façon, a galvanisé la foule en évoquant les besoins persistants de justice pendant cette transition, et surtout de la cherté &nbsp;qui frappe durement le panier de la ménagère.</p>



<p><em>« Les coupures de tête deviennent une institution à FANA »,</em> dénonce Siriki Kouyaté, porte-parole du mouvement Yèrèwolo. A Diéma, poursuit-il, ce sont des dizaines de personnes qui sont empêchés de cultiver leur terre « acheter par un intouchable ». <em>« Comment est-ce possible dans notre pays ? Où sont les juges et les procureurs ? </em>», s’interroge Siriki Kouyaté dans un tonnerre d’applaudissements. Les causes de la vie chère sont identifiées, selon Siriki Kouyaté, le gouvernement doit prendre ses responsabilités pour soulager les populations.</p>



<p><em>« Ce meeting est un avertissement à la MINUSMA. Elle doit plier bagages avant le 22 septembre »</em>, lance Adama Ben Diarra, premier responsable du Mouvement Yèrèwolo. « Il y a un temps pour parler et un temps pour agir. Aujourd’hui, c’est le temps de l’action », a indiqué le nationaliste Adama Diarra. Qui dit « répéter une dernière fois » : « la MINUSMA doit quitter le Mali avant le 22 septembre 2022 ».</p>



<div class="wp-container-68 wp-block-columns">
<div class="wp-container-67 wp-block-column"></div>
</div>



<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA/maliweb.net</strong></p>



<div class="wp-container-70 wp-block-columns">
<div class="wp-container-69 wp-block-column"></div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="RDC : «Le départ de la Minusma exigé par Yerewolo Debout sur les Remparts»" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le départ de la Minusma exigé par Yerewolo Debout sur les Remparts"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/index.html">Départ de la Minusma exigé par Yerewolo</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../politique/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
