<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Basketball - Mali Live</title>
	<atom:link href="./index.html" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>./../../../index.html</link>
	<description>Site d&#039;actualité et d&#039;informations sur le Mali</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2022 14:20:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.0.2</generator>

<image>
	<url>./../../../wp-content/uploads/2022/07/cropped-Untitled-design-180x180-1-150x150.png</url>
	<title>Basketball - Mali Live</title>
	<link>./../../../index.html</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Basket féminin : le mondial en ligne de mire</title>
		<link>./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html</link>
					<comments>./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Sep 2022 14:20:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Basketball]]></category>
		<category><![CDATA[Mali]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1269</guid>

					<description><![CDATA[<p>Pour le mondial de basket féminin,&#160;qui débutera le 22 septembre prochain, les joueuses&#160;maliennes&#160;se&#160;préparent «&#160;sereinement&#160;» depuis...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html">Basket féminin : le mondial en ligne de mire</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p><strong>Pour l</strong><strong>e mondial de basket féminin,&nbsp;</strong><strong>qui débutera le 22 septembre prochain, les joueuses&nbsp;</strong><strong>maliennes&nbsp;</strong><strong>s</strong><strong>e</strong><strong>&nbsp;préparent «&nbsp;sereinement&nbsp;» depuis plus d’une semaine au Palais des sports. Les 12 joueuses retenues s’envolent ce samedi vers l’Australie où elles disputeront des rencontres amicales avant leur entrée en lice.</strong></p>



<p>Encore une fois, comme en août (Afrobasket à Madagascar), le Mali sera présent dans les compétitions internationales grâce au basket. Suite au retrait du Nigéria, il représente l’espoir de tout le continent à la&nbsp;Coupe du monde féminine&nbsp;de basketball à Sydney (Australie).</p>



<p>Pour ce faire, le sélectionneur national a concocté une sélection à la hauteur du défi. On retrouve une équipe avec un mélange d’expérience, de jeunesse et de technicité&nbsp;: Meiya Tirera, Djénéba Ndiaye, Sika Koné, Maimouna Haidara, Touty Gandega… Cette dernière malgré ses récentes mises&nbsp;en garde sur les réseaux sociaux quant au non-paiement des arriérés de primes, à fait toute la préparation à Bamako.&nbsp;Les joueuses qui étaient au nombre de 14 dont la liste a été réduite à 12quittent Bamako pour Sydney ce samedi 10 septembre. Elles y&nbsp;passeront&nbsp;10 jours de préparation pendant lesquels l’équipe affrontera en amical la Chine, la Corée du Sud et le Canada (à confirmer), avant d’entrer en lice dans le tournoi contre le Japon le 22 septembre.</p>



<p>Outre l’aspect sportif, la nébuleuse question des primes est également a été réglée avant le départ des basketteuses, selon la Fédération. « Les arriérés de primes de l’Afrobasket Dakar 2019 (57 millions), ceux de Yaoundé 2021 (une trentaine de millions) et les primes de sélection pour ce tournoi (500 000 francs CFA par joueuse) seront tous gérés avant le départ », promettait le Directeur technique national adjoint de la FMBB. Le ministre de la jeunesse et des Sports l’a confirmé lors de la cérémonie de remise officielle du drapeau à la sélection le mardi 6 septembre.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Basket féminin : le mondial en ligne de mire" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Basket féminin : le mondial en ligne de mire"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script><p>The post <a href="./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/index.html">Basket féminin : le mondial en ligne de mire</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</title>
		<link>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html</link>
					<comments>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mali Live]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 13:07:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Sports]]></category>
		<category><![CDATA[Basketball]]></category>
		<guid isPermaLink="false">./../../../index.html?p=1065</guid>

					<description><![CDATA[<p>ANTSIRABE (Madagascar) – Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l’Égypte, championne d’Afrique...</p>
<p>The post <a href="./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html">Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>ANTSIRABE (Madagascar) – Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l’Égypte, championne d’Afrique en titre, en finale du Championnat d’Afrique Féminin U18 FIBA 2022. Les Maliennes se sont imposées dans tous les quart-temps pour s’imposer 86-54 au Gymnase couvert d’Anstirabe.</p>



<p>La capitaine du Mali Maimouna Haidara, sans aucun doute la meilleure joueuse du tournoi, a montré la voie à suivre avec 22 points et 12 rebonds.</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="http://cointiply.com/r/w9Val"><img src="https://i0.wp.com/cointiply.com/img/promo/banners/2_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1" alt="Earn Free Bitcoin" title="Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!"/></a></figure>



<p>Haidara a été bien épaulée par Fatoumata Sanou (18 points), ainsi que Kamite Dabou et Mama Cisse, autrice toutes les deux de 14 points.</p>



<p>Les Égyptiennes se sont elles appuyées sur leur star Jana Elalfy, qui a cumulé 19 points et 12 rebonds. Jana Sallman a été la seule autre Égyptienne à dépasser la barre des 10 points avec 14 points.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/4/2/0/2/tHNKQjPlOECk2fbi_pqz-w.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>La capitaine de la sélection égyptienne Tamara Ibrahim a débloqué les compteurs avec un tir à trois points, bien imitée par Elalfy et ses 4 points, faisant parler sa mobilité pour prendre le meilleur sur sa rivale Haidara, autrice du premier panier du Mali.</p>



<figure class="wp-block-image"><a href="http://cointiply.com/r/w9Val"><img src="https://i0.wp.com/cointiply.com/img/promo/banners/3_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1" alt="Earn Free Bitcoin" title="Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!"/></a></figure>



<p>Les Maliennes ont ensuite profité des sautes de concentration des Égyptiennes tant en attaque qu’en défense pour prendre un avantage de 17-11 à quatre minutes de la fin du quart-temps initial.</p>



<p>Le Mali a bouclé la période avec une avance de 23-15, grâce notamment aux 8 points de Haidara et aux 6 points de Sanou. Dans le même temps, Elalfy a inscrit 6 points pour l’Égypte.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/2/5/D/8/8nJrVTJNmk2UF8hIX1zqwg.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Les deux équipes ont éprouvé de la peine à marquer leurs premiers points dans le second quart-temps.</p>



<p>Un tir primé d’Elalfy a permis à la sélection égyptienne de revenir à 24-20, mais les Maliennes ont immédiatement réagi.</p>



<p>Des paniers en contre-attaque de Mariam Sarr et de Sanou ont creusé à nouveau l’écart en faveur du Mali (30-20). C’est dans ce 2e quart-temps que le Mali, sacré champion en 2018, a pris l’ascendant psychologique sur l’Égypte. Les Africaines du Nord sont apparues empruntées en attaque, égarant plusieurs ballons pour le plus grand bonheur de la sélection malienne.</p>



<p>Les deux équipes ont regagné les vestiaires à la mi-temps avec le Mali confortablement devant au score (38-24), la très rapide Sanou ayant déjà inscrit 12 points.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/0/A/F/C/kI8CeiRqeU-6qbK8MWjroA.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Sous l’impulsion de Jana Sallman et d’Elalfy, l’Égypte a tenté un retour en début de 3e période, mais Bintou Drame a senti le danger et a transformé un tir à longue distance pour donner une avance de 41-28 au Mali.</p>



<p>Les protégées de Mostafa Hadhood ont essayé de recoller au score, mais l’équipe du Mali a à chaque fois trouvé des moyens de les en empêcher.</p>



<p>Les Maliennes ont définitivement scellé l’issue de la rencontre en remportant nettement le 3e quart-temps (25-13), prenant une avance désicive au terme de celui-ci (63-37).</p>



<p>La sélection coachée par Sori Diakite a ensuite géré la fin du match, Haidara ajoutant 6 points et Dabou 5, avec au final un triomphe de 32 points, de quoi prendre une belle revanche sur la défaite d’il y a deux ans au Caire (Égypte) contre ce même adversaire.</p>



<p>Le coach du Mali Diakite reconnaît que le chemin qui a conduit vers ce 8e titre continental a été semé d’embûches.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://i0.wp.com/www.fiba.basketball/images.fiba.com/Graphic/D/C/3/F/jaNhPP8zskOiJ2Lf97FqSQ.jpg?w=1000&amp;ssl=1" alt=""/></figure>



<p>Diakite déclare :&nbsp;<em>« Je n’étais pas présent lors de l’édition précédente, je ne sais pas ce qui s’y est passé. Notre équipe était mentalement prête à relever ce défi. Je savais que l’Égypte n’avait pas les moyens de nous arrêter individuellement et qu’elle aurait de la peine contre notre défense en zone. Nous avions déjà utilisé cette stratégie lors de notre dernier match et elle avait très bien fonctionné. »</em></p>



<p>Se projettant vers la Coupe du Monde Féminine U19 FIBA 2023, Diakite ajoute :&nbsp;<em>« Notre prochain objectif est d’atteindre la finale du tournoi mondial. »</em></p>



<p><em>« Nous avons travaillé dur pour en arriver là. Nous avions perdu contre l’Égypte en 2020, nous devions donc parfaitement préparer ce groupe de joueuses. Au cours des huit derniers mois, nous nous sommes investis sans relâche pour vivre ce moment et reconquérir le titre continental »</em>, conclut Diakite, dont l’équipe – tout comme celle d’Égypte – disputera la prochaine édition de la Coupe du Monde Féminine U19 FIBA en Espagne.</p>



<h4>L’ANGOLA COMPLÈTE LE PODIUM</h4>



<p>L’Angola a pris une belle 3e place finale en battant Madagascar (53-37). Les Angolaises ont pu s’appuyer sur les belles performances d’Isabela Joao (14 points) et d’Angelina Joao (10 points.</p>



<p>Source: <strong>FIBA</strong></p>



<div class="wp-container-2 wp-block-columns">
<div class="wp-container-1 wp-block-column">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>
</div>
</div>



<div id="cusdis_thread" data-host="https://cusdis.com/" data-app-id="5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41" data-page-id="Le Mali a reconquis le titre continental" data-page-url="{{ PAGE_URL }}" data-page-title="Le Mali a reconquis le titre continental"></div>
<script defer="" src="https://cusdis.com/js/widget/lang/fr.js"></script>
<script async="" defer="" src="https://cusdis.com/js/cusdis.es.js"></script>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/><p>The post <a href="./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/index.html">Basket: Le Mali a reconquis le titre continental</a> first appeared on <a href="./../../../index.html">Mali Live</a>.</p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>./../../../sports/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental/feed/index.html</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
