{"id":838,"date":"2022-08-02T14:30:33","date_gmt":"2022-08-02T14:30:33","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=838"},"modified":"2022-08-17T09:33:37","modified_gmt":"2022-08-17T09:33:37","slug":"gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/","title":{"rendered":"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma"},"content":{"rendered":"\n<p>Le Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Coop\u00e9ration internationale, Son Excellence Monsieur Abdoulaye DIOP accompagn\u00e9 de plusieurs autres membres du Gouvernement, a pr\u00e9sid\u00e9, ce jour, 1er ao\u00fbt 2022, une s\u00e9ance de travail avec une \u00e9quipe de la MINUSMA conduite par le Repr\u00e9sentant sp\u00e9cial du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, afin de d\u00e9gager un plan optimal permettant de faciliter la coordination et la r\u00e8glementation de la rotation des contingents, en tenant compte des imp\u00e9ratifs de souverainet\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 nationale exprim\u00e9s par le Gouvernement du Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>Les deux Parties ont appr\u00e9ci\u00e9 la tenue de cette rencontre de haut niveau qui a permis de r\u00e9affirmer l&rsquo;engagement mutuel pour davantage de transparence, de confiance et de coordination dans les op\u00e9rations multiformes de la MINUSMA.<\/p>\n\n\n\n<p>Les discussions se poursuivront pour que la mission renforce son appui aux efforts du Gouvernement dans la stabilisation du pays et la protection des populations, conform\u00e9ment \u00e0 son mandat et en \u00e9troite coop\u00e9ration avec le Gouvernement du Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>Source: Gouvernement du Mali<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Gouvernement du Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Gouvernement du Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Coop\u00e9ration internationale, Son Excellence Monsieur Abdoulaye DIOP&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":839,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[63],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Coop\u00e9ration internationale, Son Excellence Monsieur Abdoulaye DIOP...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-02T14:30:33+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-17T09:33:37+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/gov.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"720\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"480\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-02T14:30:33+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:33:37+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 190,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Minusma\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Politique\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-02T14:30:33+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-17T09:33:37+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Gouvernement du Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma - Mali Live","og_description":"Le Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de la Coop\u00e9ration internationale, Son Excellence Monsieur Abdoulaye DIOP...","og_url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-02T14:30:33+00:00","article_modified_time":"2022-08-17T09:33:37+00:00","og_image":[{"width":720,"height":480,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/gov.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#article","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma","datePublished":"2022-08-02T14:30:33+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:33:37+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/"},"wordCount":190,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Minusma"],"articleSection":["Politique"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/","name":"Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-02T14:30:33+00:00","dateModified":"2022-08-17T09:33:37+00:00","breadcrumb":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/02\/gouvernement-du-mali-seance-de-travail-avec-la-minusma\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gouvernement du Mali: S\u00e9ance de travail avec la Minusma"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/838"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=838"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/838\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1158,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/838\/revisions\/1158"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/839"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}