{"id":1173,"date":"2022-08-17T10:23:11","date_gmt":"2022-08-17T10:23:11","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1173"},"modified":"2022-08-23T09:16:04","modified_gmt":"2022-08-23T09:16:04","slug":"importation-vente-usage-du-chicha-interdit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/societe\/importation-vente-usage-du-chicha-interdit\/","title":{"rendered":"Importation, vente, usage du Chicha interdit"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><h2><p>A travers un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel, la chicha est interdite au Mali.<\/p><\/h2><\/p>\n\n\n\n<p>Le minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 et de la Protection Civile en collaboration avec le minist\u00e8re de la Justice et des Droits de l\u2019Homme, Garde des Sceaux,&nbsp;; le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 et du D\u00e9veloppement Social&nbsp;; le minist\u00e8re de l\u2019Economie et des Finances&nbsp;; le minist\u00e8re de l\u2019Industrie et du Commerce et le minist\u00e8re de la Jeunesse et des Sports charg\u00e9 de l\u2019instruction civique et de la Construction Citoyenne ont interdit l\u2019importation, la distribution, la vente et l\u2019usage de la chicha ou tout autre appareil similaire sur toute l\u2019\u00e9tendue du territoire national. <\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Pour ces diff\u00e9rents minist\u00e8res, toute personne qui se rend coupable de la production ou de l\u2019importation de la chicha ou tout autre appareil similaire est puni d\u2019emprisonnement de un (1) \u00e0 10 jours et d\u2019une amende de 300 \u00e0 10.000F CFA.<\/p>\n\n\n\n<p>La Chicha est dor\u00e9navant consid\u00e9r\u00e9e comme produit prohib\u00e9&nbsp; au Mali et les sanctions sont impos\u00e9es pour celles et ceux qui vont violer ce d\u00e9cret interminist\u00e9riel.<\/p>\n\n\n\n<p>Sale temps pour les personnes particuli\u00e8rement les jeunes qui utilisent la chicha.<\/p>\n\n\n\n<p>Les chicha house (lieux de consommation de&nbsp; chicha) seront-t-ils ferm\u00e9s&nbsp;?<\/p>\n\n\n\n<p>A titre de rappel, la mairie de la commune IV a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re&nbsp; \u00e0 interdire l\u2019utilisation de la chicha dans sa commune.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\">\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Importation, vente, usage du Chicha interdit\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Importation, vente, usage du Chicha interdit\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A travers un arr\u00eat\u00e9 interminist\u00e9riel, la chicha est interdite au Mali. Le minist\u00e8re de la&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1175,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[11],"tags":[64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1173"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1227,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1173\/revisions\/1227"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}