{"id":1054,"date":"2022-08-15T12:23:49","date_gmt":"2022-08-15T12:23:49","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1054"},"modified":"2022-08-16T18:05:22","modified_gmt":"2022-08-16T18:05:22","slug":"gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/","title":{"rendered":"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Des manifestants qui se d\u00e9clarent \u00ab forces vives \u00bb de la ville de Gao ont manifest\u00e9 ce dimanche 14 ao\u00fbt. Dans une d\u00e9claration, les manifestants donnent un <em>\u00ab ultimatum de 72h pour le d\u00e9part d\u00e9finitif de Barkhane \u00bb,<\/em> de la Cit\u00e9 des Askia et du Mali.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Assassinats cibl\u00e9s, enl\u00e8vements de personnes, de v\u00e9hicules, des troupeaux de b\u00e9tail avec paiement de ran\u00e7ons et de taxes ill\u00e9gales, des sc\u00e8nes de braquage \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des villes comme sur les axes routiers interurbains ; \u00e9chec de la force Barkhane dans la lutte contre le terrorisme et le recouvrement de l\u2019int\u00e9grit\u00e9 du territoire national ; occupation de la base militaire de l\u2019A\u00e9roport de Gao par les Forces fran\u00e7aises de Barkhane\u2026.<\/p>\n\n\n\n<p>Les griefs formul\u00e9s contre les militaires fran\u00e7ais sont multiples. En cons\u00e9quence, les forces vives de Gao lancent un ultimatum de 72h \u00e0 compter du 14 ao\u00fbt 2022 pour le d\u00e9part d\u00e9finitif de Barkhane. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai pass\u00e9, menacent les manifestants, <em>\u00ab nous interdirons la circulation de toutes les forces \u00e9trang\u00e8res dans la ville de Gao et sur les axes routiers : Gao-Ansongo, Gao-Bourem, Gao-Wabaria \u00bb.<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Lanc\u00e9e le 1er ao\u00fbt 2014, l\u2019op\u00e9ration Barkhane qui a remplac\u00e9 Serval, visait \u00e0 \u00e9radiquer le terrorisme du Mali et du Sahel. Fort de ces 2 400 militaires engag\u00e9s et ses \u00e9quipements de derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, Barkhane n\u2019a pas eu le r\u00e9sultat escompt\u00e9 et le terrorisme s\u2019est r\u00e9pandu dans d\u2019autres pays sah\u00e9liens et m\u00eame au-del\u00e0.<\/p>\n\n\n\n<p>Suite \u00e0 des m\u00e9sententes avec les nouvelles autorit\u00e9s de Bamako, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron avait \u00ab unilat\u00e9ralement \u00bb annonc\u00e9, le retrait des troupes fran\u00e7aises du Mali. Un retrait d\u00e9finitif qui devait intervenir ce mois d\u2019ao\u00fbt, sous fond de d\u00e9fiance des autorit\u00e9s de Bamako.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Mamadou TOGOLA\/maliweb.net<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Gao: 72h \u00e0 la force Barkhane de quitter la ville\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Gao: 72h \u00e0 la force Barkhane de quitter la ville\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des manifestants qui se d\u00e9clarent \u00ab forces vives \u00bb de la ville de Gao ont&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1055,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[62],"tags":[64],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Des manifestants qui se d\u00e9clarent \u00ab forces vives \u00bb de la ville de Gao ont...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-15T12:23:49+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-16T18:05:22+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/BARKHANE-DEGAGE.jpeg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"960\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"720\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-15T12:23:49+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:05:22+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 321,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Mali\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Ins\u00e9curit\u00e9\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\",\r\n\t            \"name\": \"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-15T12:23:49+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:05:22+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane - Mali Live","og_description":"Des manifestants qui se d\u00e9clarent \u00ab forces vives \u00bb de la ville de Gao ont...","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-15T12:23:49+00:00","article_modified_time":"2022-08-16T18:05:22+00:00","og_image":[{"width":960,"height":720,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/BARKHANE-DEGAGE.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane","datePublished":"2022-08-15T12:23:49+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:05:22+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/"},"wordCount":321,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Mali"],"articleSection":["Ins\u00e9curit\u00e9"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/","name":"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane - Mali Live","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-15T12:23:49+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:05:22+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/insecurite\/gao-des-manifestants-donnent-72h-a-la-force-barkhane-de-quitter-la-ville\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gao: Ultimatum de 72h \u00e0 la force Barkhane"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1054"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1127,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1054\/revisions\/1127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1055"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}