{"id":1277,"date":"2022-09-29T14:59:53","date_gmt":"2022-09-29T14:59:53","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1277"},"modified":"2022-09-29T14:59:57","modified_gmt":"2022-09-29T14:59:57","slug":"cedeao-abdoulaye-diop-denonce-un-tribunal-contre-le-mali","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/politique\/cedeao-abdoulaye-diop-denonce-un-tribunal-contre-le-mali\/","title":{"rendered":"CEDEAO : Abdoulaye Diop d\u00e9nonce un \u00ab\u00a0tribunal\u00a0\u00bb contre le Mali"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 VOA Afrique et mis en ligne lundi, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Abdoulaye Diop, affirme que le sommet extraordinaire des chefs d\u2019Etat de la CEDEAO \u00e0 New York \u00e9tait \u00ab nous pensons que c\u2019\u00e9tait pratiquement un tribunal contre le Mali, parce que le Mali n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 entendu pendant cette discussion, on ne sait pas sur quelles bases ces d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises. Et toutes les d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises sont juste en faveur de la C\u00f4te d\u2019ivoire \u00ab . Il a ajout\u00e9 \u00ab Pour nous, il ne s\u2019agit pas d\u2019un dossier indiff\u00e9rent. Le Mali est engag\u00e9 avec la CEDEAO dans le cadre du processus de transition, mais cette question telle qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e \u00e0 la CEDEAO, nous semble \u00eatre biais\u00e9e et les d\u00e9cisions qui sont sorties de ce sommet extraordinaire qui s\u2019est transport\u00e9 \u00e0 New York seront appr\u00e9ci\u00e9es par le Gouvernement du Mali qui s\u2019exprimera officiellement sur cette question \u00bb. Abdoulaye Diop et le Premier ministre par int\u00e9rim Colonel Abdoulaye Maiga sont rentr\u00e9s \u00e0 Bamako hier mardi, accueillis en grande pompe. Une d\u00e9l\u00e9gation de haut niveau de la CEDEAO compos\u00e9e des pr\u00e9sidents ghan\u00e9en, togolais et s\u00e9n\u00e9galais \u00e9tait attendue \u00e0 Bamako ce mardi sur la question des 46 militaires ivoiriens. Le Mali a finalement demand\u00e9 de repousser la venue au jeudi 29 ou vendredi 30 septembre.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"CEDEAO : Abdoulaye Diop d\u00e9nonce un \u00ab\u00a0tribunal\u00a0\u00bb contre le Mali\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"CEDEAO : Abdoulaye Diop d\u00e9nonce un \u00ab\u00a0tribunal\u00a0\u00bb contre le Mali\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 VOA Afrique et mis en ligne lundi, le ministre des&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1278,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[7],"tags":[],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1277"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1277"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1279,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1277\/revisions\/1279"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1278"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}