{"id":21,"date":"2022-07-28T11:26:28","date_gmt":"2022-07-28T11:26:28","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/covernews-pro\/?p=21"},"modified":"2022-08-03T14:37:27","modified_gmt":"2022-08-03T14:37:27","slug":"des-mandats-darret-lances-contre-trois-anciens-ministres-dibk","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/28\/des-mandats-darret-lances-contre-trois-anciens-ministres-dibk\/","title":{"rendered":"Achat des \u00e9quipements militaires : Des mandats d\u2019arr\u00eat lanc\u00e9s contre trois anciens ministres d\u2019IBK"},"content":{"rendered":"\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>En cours depuis des ann\u00e9es, le dossier concernant l\u2019achat des \u00e9quipements militaires est loin d\u2019\u00eatre clos. Des anciens dignitaires du d\u00e9funt r\u00e9gime de l\u2019ex-Pr\u00e9sident du Mali Ibrahim Boubacar Ke\u00efta sont dans le viseur de la justice.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>Au total, trois (3) anciens ministres de l\u2019ex-Pr\u00e9sident IBK restent d\u00e9sormais dans le viseur de la justice malienne. Il s\u2019agit de l\u2019ex-ministre Ti\u00e9man Huber Coulibaly, pr\u00e9sident du parti UDD ; Boubou Ciss\u00e9, ex-Premier ministre et ministre de l\u2019Economie et des Finances du d\u00e9funt Pr\u00e9sident, Ibrahim Boubacar Ke\u00efta.<\/p>\n\n\n\n<p>Le troisi\u00e8me et dernier ministre cibl\u00e9 dans l\u2019affaire est Mamadou Igor Diarra, lui aussi ancien ministre de l\u2019Economie et des Finances sous IBK. Ils sont tous suspect\u00e9s dans l\u2019affaire dite achat des \u00e9quipements militaires. Les mandats d\u2019arr\u00eat internationaux ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s contre les trois (3) personnalit\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p>L\u2019information nous a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e, hier mardi 26 juillet, par un responsable du minist\u00e8re de la Justice et des Droits de l\u2019Homme. \u00ab Oui, la justice a lanc\u00e9 un mandat d\u2019arr\u00eat international contre eux dans l\u2019affaire d\u2019achat des \u00e9quipements militaires \u00bb, nous a-t-il confi\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Dans cette m\u00eame affaire, notons que la Cour supr\u00eame du Mali s\u2019\u00e9tait exprim\u00e9e. Elle avait condamn\u00e9 l\u2019Etat malien \u00e0 payer plus de 25 milliards de nos francs \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Guo-Star.<\/p>\n\n\n\n<p>En plus de la somme faramineuse, l\u2019Etat doit au nomm\u00e9 Amadou Ba\u00efba Kouma, repr\u00e9sentant de la soci\u00e9t\u00e9 Guo-Star, une somme de 600 millions de francs \u00e0 titre de \u00ab dommages int\u00e9r\u00eats \u00bb, \u00e0 en croire nos confr\u00e8res de RFI. En 2014, cette soci\u00e9t\u00e9 avait livr\u00e9 du mat\u00e9riel militaire au gouvernement malien qui en avait besoin, avant que la surfacturation ne vienne g\u00e2cher l\u2019affaire.<br><br><strong>Diarra Mamadou<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Source:&nbsp;<strong>Le Pays<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Des mandats d\u2019arr\u00eat lanc\u00e9s contre trois anciens ministres d\u2019IBK\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Des mandats d\u2019arr\u00eat lanc\u00e9s contre trois anciens ministres d\u2019IBK\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En cours depuis des ann\u00e9es, le dossier concernant l\u2019achat des \u00e9quipements militaires est loin d\u2019\u00eatre&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":625,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"gallery","meta":[],"categories":[7],"tags":[20],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=21"}],"version-history":[{"count":1,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":868,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/21\/revisions\/868"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/625"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=21"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=21"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=21"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}