{"id":1269,"date":"2022-09-16T14:20:42","date_gmt":"2022-09-16T14:20:42","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1269"},"modified":"2022-09-16T14:20:46","modified_gmt":"2022-09-16T14:20:46","slug":"basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/basket-feminin-le-mondial-en-ligne-de-mire\/","title":{"rendered":"Basket f\u00e9minin : le mondial en ligne de mire"},"content":{"rendered":"\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>Pour l<\/strong><strong>e mondial de basket f\u00e9minin,&nbsp;<\/strong><strong>qui d\u00e9butera le 22 septembre prochain, les joueuses&nbsp;<\/strong><strong>maliennes&nbsp;<\/strong><strong>s<\/strong><strong>e<\/strong><strong>&nbsp;pr\u00e9parent \u00ab&nbsp;sereinement&nbsp;\u00bb depuis plus d\u2019une semaine au Palais des sports. Les 12 joueuses retenues s\u2019envolent ce samedi vers l\u2019Australie o\u00f9 elles disputeront des rencontres amicales avant leur entr\u00e9e en lice.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Encore une fois, comme en ao\u00fbt (Afrobasket \u00e0 Madagascar), le Mali sera pr\u00e9sent dans les comp\u00e9titions internationales gr\u00e2ce au basket. Suite au retrait du Nig\u00e9ria, il repr\u00e9sente l\u2019espoir de tout le continent \u00e0 la&nbsp;Coupe du monde f\u00e9minine&nbsp;de basketball \u00e0 Sydney (Australie).<\/p>\n\n\n\n<p>Pour ce faire, le s\u00e9lectionneur national a concoct\u00e9 une s\u00e9lection \u00e0 la hauteur du d\u00e9fi. On retrouve une \u00e9quipe avec un m\u00e9lange d\u2019exp\u00e9rience, de jeunesse et de technicit\u00e9&nbsp;: Meiya Tirera, Dj\u00e9n\u00e9ba Ndiaye, Sika Kon\u00e9, Maimouna Haidara, Touty Gandega\u2026 Cette derni\u00e8re malgr\u00e9 ses r\u00e9centes mises&nbsp;en garde sur les r\u00e9seaux sociaux quant au non-paiement des arri\u00e9r\u00e9s de primes, \u00e0 fait toute la pr\u00e9paration \u00e0 Bamako.&nbsp;Les joueuses qui \u00e9taient au nombre de 14 dont la liste a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite \u00e0 12quittent Bamako pour Sydney ce samedi 10 septembre. Elles y&nbsp;passeront&nbsp;10 jours de pr\u00e9paration pendant lesquels l\u2019\u00e9quipe affrontera en amical la Chine, la Cor\u00e9e du Sud et le Canada (\u00e0 confirmer), avant d\u2019entrer en lice dans le tournoi contre le Japon le 22 septembre.<\/p>\n\n\n\n<p>Outre l\u2019aspect sportif, la n\u00e9buleuse question des primes est \u00e9galement a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e avant le d\u00e9part des basketteuses, selon la F\u00e9d\u00e9ration. \u00ab\u00a0Les arri\u00e9r\u00e9s de primes de l\u2019Afrobasket Dakar 2019 (57 millions), ceux de Yaound\u00e9 2021 (une trentaine de millions) et les primes de s\u00e9lection pour ce tournoi (500 000 francs\u00a0CFA par joueuse) seront tous g\u00e9r\u00e9s avant le d\u00e9part\u00a0\u00bb, promettait le Directeur technique national adjoint de la FMBB. Le ministre de la jeunesse et des Sports l\u2019a confirm\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise officielle du drapeau \u00e0 la s\u00e9lection le mardi 6 septembre.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Basket f\u00e9minin : le mondial en ligne de mire\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Basket f\u00e9minin : le mondial en ligne de mire\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour le mondial de basket f\u00e9minin,&nbsp;qui d\u00e9butera le 22 septembre prochain, les joueuses&nbsp;maliennes&nbsp;se&nbsp;pr\u00e9parent \u00ab&nbsp;sereinement&nbsp;\u00bb depuis&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1270,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[12],"tags":[68,64],"aioseo_notices":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1269"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1269"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1269\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1271,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1269\/revisions\/1271"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1270"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1269"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1269"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1269"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}