{"id":1025,"date":"2022-08-11T16:12:23","date_gmt":"2022-08-11T16:12:23","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1025"},"modified":"2022-08-16T18:21:50","modified_gmt":"2022-08-16T18:21:50","slug":"west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/","title":{"rendered":"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Du 21 au 25 ao\u00fbt prochain, la Guin\u00e9e vibrera au rythme de la premi\u00e8re \u00e9dition de la West Africa Champions Cup. Quatre \u00e9quipes au total sont inscrites sur la liste dont le Djoliba AC qui repr\u00e9sentera le Mali.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00ab&nbsp;Permettre aux \u00e9quipes retenues pour les comp\u00e9titions continentales de pouvoir se pr\u00e9parer pour ces \u00e9ch\u00e9ances&nbsp;\u00bb c\u2019est ce que les initiateurs esp\u00e8rent avec la premi\u00e8re \u00e9dition du West Africa Champions Cup ou coupe des champions de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest. Pr\u00e9vue du 21 au 25 ao\u00fbt prochain, elle se jouera en Guin\u00e9e.&nbsp;La comp\u00e9tition regroupe quatre \u00e9quipes au total venant de trois pays. Il s\u2019agit d\u2019Horoya AC et de l\u2019acad\u00e9mie SOAR de la guin\u00e9e, du Djoliba AC du Mali et Casa sport du S\u00e9n\u00e9gal. Le choix de ces \u00e9quipes pourrait s\u2019expliquer par le fait que trois d\u2019entre elles sont championnes de leur pays. En effet, le Horoya AC, le Djoliba AC et le Casa Sport sont champions de leurs pays et doivent disputer la Ligue des champions africaine. Quant \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie SOAR, il est aussi inscrit sur la liste des \u00e9quipes retenues pour la Coupe de la CAF. A rappeler, que la phase aller du premier tour de la ligue des champions africaines CAF est pr\u00e9vu du 9 au 11 septembre 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour le club du Djoliba AC bien que cette comp\u00e9tition soit la bienvenue, elle vient tout de m\u00eame \u00e0 un moment o\u00f9 le club est en plein pr\u00e9paratif des autres comp\u00e9titions avec un nombre de joueurs limit\u00e9s. Une dizaine de joueurs des Rouges sont retenus dans l\u2019\u00e9quipe CHAN et deux autres sont avec l\u2019\u00e9quipe des U-20 selon l\u2019entraineur du Djoliba Sekou Seck.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour ce qui est du format, la comp\u00e9tition se jouera sous forme de mini championnat. A l\u2019issue des rencontres, l\u2019\u00e9quipe qui sera parvenu \u00e0 empocher le plus de points aura remport\u00e9 la comp\u00e9tition.<\/p>\n\n\n\n<p>Parrain\u00e9 par le pr\u00e9sident du club Horoya AC Antonio Souar\u00e9, cette premi\u00e8re \u00e9dition de la Coupe des champions de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest d\u00e9bute exceptionnellement avec quatre \u00e9quipes. Pour les prochaines \u00e9ditions, les initiateurs n\u2019excluent pas de l\u2019\u00e9tendre \u00e0 huit.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Donald Trump a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions \u00e0 New York\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Donald Trump a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions \u00e0 New York\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du 21 au 25 ao\u00fbt prochain, la Guin\u00e9e vibrera au rythme de la premi\u00e8re \u00e9dition&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1026,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[12],"tags":[64],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"Du 21 au 25 ao\u00fbt prochain, la Guin\u00e9e vibrera au rythme de la premi\u00e8re \u00e9dition...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-11T16:12:23+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-16T18:21:50+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Coupe-CAF-djoliba.jpg\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"780\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"440\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-11T16:12:23+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:21:50+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 391,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Mali\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Sports\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\",\r\n\t            \"name\": \"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-11T16:12:23+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:21:50+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC - Mali Live","og_description":"Du 21 au 25 ao\u00fbt prochain, la Guin\u00e9e vibrera au rythme de la premi\u00e8re \u00e9dition...","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-11T16:12:23+00:00","article_modified_time":"2022-08-16T18:21:50+00:00","og_image":[{"width":780,"height":440,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Coupe-CAF-djoliba.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC","datePublished":"2022-08-11T16:12:23+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:21:50+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/"},"wordCount":391,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Mali"],"articleSection":["Sports"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/","name":"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC - Mali Live","isPartOf":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-11T16:12:23+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:21:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/west-champions-cup-le-mali-represente-par-le-djoliba-ac\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"http:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"WCC: le Mali repr\u00e9sent\u00e9 par le Djoliba AC"}]},{"@type":"WebSite","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"http:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1025"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1142,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1025\/revisions\/1142"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1026"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}