{"id":1040,"date":"2022-08-13T09:21:30","date_gmt":"2022-08-13T09:21:30","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1040"},"modified":"2022-08-16T11:25:34","modified_gmt":"2022-08-16T11:25:34","slug":"mali-le-gouvernement-paye-sa-dette","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/mali-le-gouvernement-paye-sa-dette\/","title":{"rendered":"Mali: Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2><strong>Au mois de mars dernier, le ministre malien de l\u2019\u00c9conomie et des Finances, Alouss\u00e9ni Sanou, avait annonc\u00e9 que le Mali \u201cne peut pas honorer ses dettes\u201d, en raison des sanctions de l\u2019Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire ouest africaine (UEMOA)<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<p>Le gouvernement de la Transition au <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> a inform\u00e9, vendredi, les investisseurs du pays avoir pay\u00e9 l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des impay\u00e9s de la dette du Mali, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">malien<\/a> de l\u2019\u00c9conomie et des Finances dans un <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">communiqu\u00e9<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>En effet, le 30 mars dernier, le ministre Alouss\u00e9ni Sanou, avait pourtant annonc\u00e9 que le Mali \u201cne peut pas honorer ses engagements financiers\u201d, en raison des sanctions de l\u2019Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire ouest africaine (UEMOA).<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cAu 31 mars 2022, le cumul des \u00e9ch\u00e9ances \u00e0 payer aux cr\u00e9anciers ext\u00e9rieurs et aux investisseurs des titres publics non honor\u00e9es par le Mali s\u2019\u00e9l\u00e8veront \u00e0 205 milliards de Franc CFA\u201d, avait d\u00e9clar\u00e9 Alouss\u00e9ni Sanou.<\/p>\n\n\n\n<p>Par voie de communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi, le ministre de l\u2019\u00e9conomie a soulign\u00e9 que \u201clors de la 61\u00e8me session ordinaire de la Conf\u00e9rence des Chefs d\u2019\u00c9tats et de Gouvernement de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des \u00c9tats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (<a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/la-cedeao-asphyxie-les-banques-maliennes-le-mensonge-de-radio-france-internationale\/\">CEDEAO<\/a>), tenue le 03 juillet 2022 \u00e0 Accra au Ghana, les sanctions \u00e9conomiques et financi\u00e8res \u00e0 l\u2019encontre du Mali ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es\u201d, expliquant que \u201cdurant les six mois de sanctions le Mali n\u2019a pas pu r\u00e9gler les services de sa dette\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Alouss\u00e9ni Sanou a not\u00e9 que \u201cle Mali a l\u2019honneur d\u2019informer les investisseurs et les partenaires techniques et financiers que l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des impay\u00e9s de la dette du Mali a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEn effet, d\u00e8s la lev\u00e9e des sanctions, le Tr\u00e9sor Public a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019apurement des impay\u00e9s sur la dette ext\u00e9rieure pour environ 85,5 milliards de CFA (132 millions de dollars ), la dette de <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/vie-chere-le-gouvernement-decide-dagir\/\">march\u00e9<\/a> \u00e9mise par syndication pour un montant de 66 milliards CFA (102 millions de dollars), une partie de la dette de march\u00e9 \u00e9mise par adjudication pour un montant de 65 milliards (101 millions de dollars)\u201d, a-t-il expliqu\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Et d\u2019ajouter : \u201cl\u2019\u00e9mission sp\u00e9ciale de bons et d\u2019obligations du Tr\u00e9sor, organis\u00e9e le 09 ao\u00fbt 2022 a \u00e9galement permis de r\u00e9gler le reliquat des impay\u00e9s de la dette de march\u00e9 \u00e9mise par adjudication, soit 215 milliards CFA (334 millions de dollars)\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>En outre, le ministre rassure et affirme que des int\u00e9r\u00eats de retard ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s aux investisseurs sur les impay\u00e9s de la dette de march\u00e9 pour un montant de 6,65 milliards dont 5, 48 milliards CFA pour la dette par adjudication et 1,17 milliards pour la dette par syndication.<\/p>\n\n\n\n<p>Pour rappel, l\u2019UEMOA avait annonc\u00e9 le 9 janvier dernier, lors d\u2019un sommet extraordinaire \u00e0 Accra au Ghana, la <a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/mali-lallemagne-suspend-ses-operations-militaires-apres-un-nouveau-refus-de-survol\/\">suspension<\/a> de toutes les transactions commerciales avec le Mali, \u00e0 l\u2019exception des produits de consommation essentiels : pharmaceutiques, fournitures et \u00e9quipements m\u00e9dicaux, ainsi que le mat\u00e9riel pour le contr\u00f4le de la Covid-19 et des produits p\u00e9troliers et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.<\/p>\n\n\n\n<p>Le 3 juillet courant, les Chefs d\u2019\u00c9tat et de Gouvernement de la Communaut\u00e9 \u00c9conomique des \u00c9tats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO) r\u00e9unis en session ordinaire ont d\u00e9cid\u00e9, de lever toutes les sanctions \u00e9conomiques et financi\u00e8res impos\u00e9es au Mali depuis le 9 janvier dernier.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><strong>Source: https:\/\/www.aa.com.tr\/fr<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-6 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-5 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Le Gouvernement paye sa dette de 85,5 milliards\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Au mois de mars dernier, le ministre malien de l\u2019\u00c9conomie et des Finances, Alouss\u00e9ni Sanou,&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1041,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[37],"tags":[64],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1040"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1040"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1040\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1088,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1040\/revisions\/1088"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1041"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1040"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1040"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1040"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}