{"id":1065,"date":"2022-08-15T13:07:57","date_gmt":"2022-08-15T13:07:57","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1065"},"modified":"2022-08-16T18:00:29","modified_gmt":"2022-08-16T18:00:29","slug":"fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/","title":{"rendered":"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental"},"content":{"rendered":"\n<p>ANTSIRABE (Madagascar) \u2013 Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l\u2019\u00c9gypte, championne d\u2019Afrique en titre, en finale du Championnat d\u2019Afrique F\u00e9minin U18 FIBA 2022. Les Maliennes se sont impos\u00e9es dans tous les quart-temps pour s\u2019imposer 86-54 au Gymnase couvert d\u2019Anstirabe.<\/p>\n\n\n\n<p>La capitaine du Mali Maimouna Haidara, sans aucun doute la meilleure joueuse du tournoi, a montr\u00e9 la voie \u00e0 suivre avec 22 points et 12 rebonds.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"http:\/\/cointiply.com\/r\/w9Val\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/cointiply.com\/img\/promo\/banners\/2_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1\" alt=\"Earn Free Bitcoin\" title=\"Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Haidara a \u00e9t\u00e9 bien \u00e9paul\u00e9e par Fatoumata Sanou (18 points), ainsi que Kamite Dabou et Mama Cisse, autrice toutes les deux de 14 points.<\/p>\n\n\n\n<p>Les \u00c9gyptiennes se sont elles appuy\u00e9es sur leur star Jana Elalfy, qui a cumul\u00e9 19 points et 12 rebonds. Jana Sallman a \u00e9t\u00e9 la seule autre \u00c9gyptienne \u00e0 d\u00e9passer la barre des 10 points avec 14 points.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.fiba.basketball\/images.fiba.com\/Graphic\/4\/2\/0\/2\/tHNKQjPlOECk2fbi_pqz-w.jpg?w=1000&amp;ssl=1\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>La capitaine de la s\u00e9lection \u00e9gyptienne Tamara Ibrahim a d\u00e9bloqu\u00e9 les compteurs avec un tir \u00e0 trois points, bien imit\u00e9e par Elalfy et ses 4 points, faisant parler sa mobilit\u00e9 pour prendre le meilleur sur sa rivale Haidara, autrice du premier panier du Mali.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><a href=\"http:\/\/cointiply.com\/r\/w9Val\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/cointiply.com\/img\/promo\/banners\/3_728x90.gif?w=1000&amp;ssl=1\" alt=\"Earn Free Bitcoin\" title=\"Join Cointiply to Earn Free Bitcoin!\"\/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<p>Les Maliennes ont ensuite profit\u00e9 des sautes de concentration des \u00c9gyptiennes tant en attaque qu\u2019en d\u00e9fense pour prendre un avantage de 17-11 \u00e0 quatre minutes de la fin du quart-temps initial.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Mali a boucl\u00e9 la p\u00e9riode avec une avance de 23-15, gr\u00e2ce notamment aux 8 points de Haidara et aux 6 points de Sanou. Dans le m\u00eame temps, Elalfy a inscrit 6 points pour l\u2019\u00c9gypte.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.fiba.basketball\/images.fiba.com\/Graphic\/2\/5\/D\/8\/8nJrVTJNmk2UF8hIX1zqwg.jpg?w=1000&amp;ssl=1\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Les deux \u00e9quipes ont \u00e9prouv\u00e9 de la peine \u00e0 marquer leurs premiers points dans le second quart-temps.<\/p>\n\n\n\n<p>Un tir prim\u00e9 d\u2019Elalfy a permis \u00e0 la s\u00e9lection \u00e9gyptienne de revenir \u00e0 24-20, mais les Maliennes ont imm\u00e9diatement r\u00e9agi.<\/p>\n\n\n\n<p>Des paniers en contre-attaque de Mariam Sarr et de Sanou ont creus\u00e9 \u00e0 nouveau l\u2019\u00e9cart en faveur du Mali (30-20). C\u2019est dans ce 2e quart-temps que le Mali, sacr\u00e9 champion en 2018, a pris l\u2019ascendant psychologique sur l\u2019\u00c9gypte. Les Africaines du Nord sont apparues emprunt\u00e9es en attaque, \u00e9garant plusieurs ballons pour le plus grand bonheur de la s\u00e9lection malienne.<\/p>\n\n\n\n<p>Les deux \u00e9quipes ont regagn\u00e9 les vestiaires \u00e0 la mi-temps avec le Mali confortablement devant au score (38-24), la tr\u00e8s rapide Sanou ayant d\u00e9j\u00e0 inscrit 12 points.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.fiba.basketball\/images.fiba.com\/Graphic\/0\/A\/F\/C\/kI8CeiRqeU-6qbK8MWjroA.jpg?w=1000&amp;ssl=1\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Sous l\u2019impulsion de Jana Sallman et d\u2019Elalfy, l\u2019\u00c9gypte a tent\u00e9 un retour en d\u00e9but de 3e p\u00e9riode, mais Bintou Drame a senti le danger et a transform\u00e9 un tir \u00e0 longue distance pour donner une avance de 41-28 au Mali.<\/p>\n\n\n\n<p>Les prot\u00e9g\u00e9es de Mostafa Hadhood ont essay\u00e9 de recoller au score, mais l\u2019\u00e9quipe du Mali a \u00e0 chaque fois trouv\u00e9 des moyens de les en emp\u00eacher.<\/p>\n\n\n\n<p>Les Maliennes ont d\u00e9finitivement scell\u00e9 l\u2019issue de la rencontre en remportant nettement le 3e quart-temps (25-13), prenant une avance d\u00e9sicive au terme de celui-ci (63-37).<\/p>\n\n\n\n<p>La s\u00e9lection coach\u00e9e par Sori Diakite a ensuite g\u00e9r\u00e9 la fin du match, Haidara ajoutant 6 points et Dabou 5, avec au final un triomphe de 32 points, de quoi prendre une belle revanche sur la d\u00e9faite d\u2019il y a deux ans au Caire (\u00c9gypte) contre ce m\u00eame adversaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Le coach du Mali Diakite reconna\u00eet que le chemin qui a conduit vers ce 8e titre continental a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img src=\"https:\/\/i0.wp.com\/www.fiba.basketball\/images.fiba.com\/Graphic\/D\/C\/3\/F\/jaNhPP8zskOiJ2Lf97FqSQ.jpg?w=1000&amp;ssl=1\" alt=\"\"\/><\/figure>\n\n\n\n<p>Diakite d\u00e9clare :&nbsp;<em>\u00ab Je n\u2019\u00e9tais pas pr\u00e9sent lors de l\u2019\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente, je ne sais pas ce qui s\u2019y est pass\u00e9. Notre \u00e9quipe \u00e9tait mentalement pr\u00eate \u00e0 relever ce d\u00e9fi. Je savais que l\u2019\u00c9gypte n\u2019avait pas les moyens de nous arr\u00eater individuellement et qu\u2019elle aurait de la peine contre notre d\u00e9fense en zone. Nous avions d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 cette strat\u00e9gie lors de notre dernier match et elle avait tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9. \u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Se projettant vers la Coupe du Monde F\u00e9minine U19 FIBA 2023, Diakite ajoute :&nbsp;<em>\u00ab Notre prochain objectif est d\u2019atteindre la finale du tournoi mondial. \u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab Nous avons travaill\u00e9 dur pour en arriver l\u00e0. Nous avions perdu contre l\u2019\u00c9gypte en 2020, nous devions donc parfaitement pr\u00e9parer ce groupe de joueuses. Au cours des huit derniers mois, nous nous sommes investis sans rel\u00e2che pour vivre ce moment et reconqu\u00e9rir le titre continental \u00bb<\/em>, conclut Diakite, dont l\u2019\u00e9quipe \u2013 tout comme celle d\u2019\u00c9gypte \u2013 disputera la prochaine \u00e9dition de la Coupe du Monde F\u00e9minine U19 FIBA en Espagne.<\/p>\n\n\n\n<h4>L\u2019ANGOLA COMPL\u00c8TE LE PODIUM<\/h4>\n\n\n\n<p>L\u2019Angola a pris une belle 3e place finale en battant Madagascar (53-37). Les Angolaises ont pu s\u2019appuyer sur les belles performances d\u2019Isabela Joao (14 points) et d\u2019Angelina Joao (10 points.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p>Source: <strong>FIBA<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Le Mali a reconquis le titre continental\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Le Mali a reconquis le titre continental\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ANTSIRABE (Madagascar) \u2013 Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l\u2019\u00c9gypte, championne d\u2019Afrique&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":1066,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[12],"tags":[68],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.5.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\r\n<title>Basket: Le Mali a reconquis le titre continental - Mali Live<\/title>\r\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\r\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\r\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\r\n<meta property=\"og:title\" content=\"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental - Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"og:description\" content=\"ANTSIRABE (Madagascar) \u2013 Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l\u2019\u00c9gypte, championne d\u2019Afrique...\" \/>\r\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\" \/>\r\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta property=\"article:publisher\" content=\"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\" \/>\r\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-08-15T13:07:57+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-08-16T18:00:29+00:00\" \/>\r\n<meta property=\"og:image\" content=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/MAli-U18-champ.webp\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1500\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"550\" \/>\r\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/webp\" \/>\r\n<meta name=\"author\" content=\"Mali Live\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\r\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Mali Live\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\r\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\r\n\t    \"@context\": \"https:\/\/schema.org\",\r\n\t    \"@graph\": [\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Article\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#article\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"author\": {\r\n\t                \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\"\r\n\t            },\r\n\t            \"headline\": \"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental\",\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-15T13:07:57+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:00:29+00:00\",\r\n\t            \"mainEntityOfPage\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\"\r\n\t            },\r\n\t            \"wordCount\": 776,\r\n\t            \"commentCount\": 0,\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"keywords\": [\r\n\t                \"Basketball\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"articleSection\": [\r\n\t                \"Sports\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"CommentAction\",\r\n\t                    \"name\": \"Comment\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#respond\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebPage\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\",\r\n\t            \"name\": \"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental - Mali Live\",\r\n\t            \"isPartOf\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\"\r\n\t            },\r\n\t            \"datePublished\": \"2022-08-15T13:07:57+00:00\",\r\n\t            \"dateModified\": \"2022-08-16T18:00:29+00:00\",\r\n\t            \"breadcrumb\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#breadcrumb\"\r\n\t            },\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ReadAction\",\r\n\t                    \"target\": [\r\n\t                        \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/\"\r\n\t                    ]\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"BreadcrumbList\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#breadcrumb\",\r\n\t            \"itemListElement\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 1,\r\n\t                    \"name\": \"Accueil\",\r\n\t                    \"item\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\"\r\n\t                },\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"ListItem\",\r\n\t                    \"position\": 2,\r\n\t                    \"name\": \"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental\"\r\n\t                }\r\n\t            ]\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"WebSite\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"description\": \"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali\",\r\n\t            \"publisher\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\"\r\n\t            },\r\n\t            \"potentialAction\": [\r\n\t                {\r\n\t                    \"@type\": \"SearchAction\",\r\n\t                    \"target\": {\r\n\t                        \"@type\": \"EntryPoint\",\r\n\t                        \"urlTemplate\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}\"\r\n\t                    },\r\n\t                    \"query-input\": \"required name=search_term_string\"\r\n\t                }\r\n\t            ],\r\n\t            \"inLanguage\": \"fr-FR\"\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Organization\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization\",\r\n\t            \"name\": \"Mali-Live\",\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/\",\r\n\t            \"sameAs\": [\r\n\t                \"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive\"\r\n\t            ],\r\n\t            \"logo\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png\",\r\n\t                \"width\": 369,\r\n\t                \"height\": 74,\r\n\t                \"caption\": \"Mali-Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/\"\r\n\t            }\r\n\t        },\r\n\t        {\r\n\t            \"@type\": \"Person\",\r\n\t            \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35\",\r\n\t            \"name\": \"Mali Live\",\r\n\t            \"image\": {\r\n\t                \"@type\": \"ImageObject\",\r\n\t                \"inLanguage\": \"fr-FR\",\r\n\t                \"@id\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/\",\r\n\t                \"url\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"contentUrl\": \"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g\",\r\n\t                \"caption\": \"Mali Live\"\r\n\t            },\r\n\t            \"url\": \"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/\"\r\n\t        }\r\n\t    ]\r\n\t}<\/script>\r\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental - Mali Live","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental - Mali Live","og_description":"ANTSIRABE (Madagascar) \u2013 Le Mali a reconquis son titre en dominant nettement l\u2019\u00c9gypte, championne d\u2019Afrique...","og_url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/","og_site_name":"Mali Live","article_publisher":"https:\/\/www.facebook.com\/Malillive","article_published_time":"2022-08-15T13:07:57+00:00","article_modified_time":"2022-08-16T18:00:29+00:00","og_image":[{"width":1500,"height":550,"url":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/MAli-U18-champ.webp","type":"image\/webp"}],"author":"Mali Live","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Mali Live","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/"},"author":{"name":"Mali Live","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35"},"headline":"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental","datePublished":"2022-08-15T13:07:57+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:00:29+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/"},"wordCount":776,"commentCount":0,"publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"keywords":["Basketball"],"articleSection":["Sports"],"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"CommentAction","name":"Comment","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#respond"]}]},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/","name":"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental - Mali Live","isPartOf":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website"},"datePublished":"2022-08-15T13:07:57+00:00","dateModified":"2022-08-16T18:00:29+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/sports\/fiba-u18-le-mali-a-reconquis-le-titre-continental\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/localhost\/wordpress\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Basket: Le Mali a reconquis le titre continental"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#website","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","name":"Mali Live","description":"Site d&#039;actualit\u00e9 et d&#039;informations sur le Mali","publisher":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/localhost\/wordpress\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#organization","name":"Mali-Live","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/Malillive"],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","contentUrl":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/cropped-logomali.png","width":369,"height":74,"caption":"Mali-Live"},"image":{"@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/6fab3f0ffaafac41d4919d9277990a35","name":"Mali Live","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"fr-FR","@id":"https:\/\/localhost\/wordpress\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6d0e714098db0e05f7c51b3ab838c76b?s=96&d=mm&r=g","caption":"Mali Live"},"url":"https:\/\/localhost\/wordpress\/author\/mali-live\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1065"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1123,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1065\/revisions\/1123"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}