{"id":33,"date":"2022-07-28T11:50:24","date_gmt":"2022-07-28T11:50:24","guid":{"rendered":"https:\/\/demo.afthemes.com\/covernews-pro\/?p=33"},"modified":"2022-08-05T14:35:28","modified_gmt":"2022-08-05T14:35:28","slug":"le-mali-demande-transparence-de-la-part-de-la-minusma","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/28\/le-mali-demande-transparence-de-la-part-de-la-minusma\/","title":{"rendered":"Le Mali: Transparence de la MINUSMA"},"content":{"rendered":"\n<p>A l\u2019ouverture de la s\u00e9ance de travail ce mardi, 26 juillet 2022 avec Monsieur Jean-Pierre Lacroix, Secr\u00e9taire <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/communique-de-letat-major-general-des-armees\/\">g\u00e9n\u00e9ral<\/a> adjoint des Nations Unies, chef des op\u00e9rations&nbsp; de maintien de la paix, en visite dans notre pays, le Premier ministre Dr <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/28\/discours-du-dr-choguel-kokalla-maiga\/\">Choguel Kokalla Maiga<\/a> a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair par rapport \u00e0 la situation des 49 militaires ivoiriens ainsi que la position actuelle de la <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/08\/le-depart-de-la-minusma-exige-par-yerewolo\/\">MINUSMA<\/a>. Pour la circonstance le Premier ministre \u00e9tait accompagn\u00e9, par neuf (9) membres du Gouvernement<\/p>\n\n\n\n<p>Dans ses propos liminaires,&nbsp; le PM a rappel\u00e9 ces propos tenus le 25 septembre 2021 \u00e0 la tribune des Nations Unies: \u2018\u2019Il n\u2019existe pas au <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/03\/interdiction-de-lorpaillage-pendant-lhivernage\/\">Mali<\/a> de sentiment anti-MINUSMA\u2019\u2019. \u2018\u2019Mais cela dit, aussi longtemps que les raisons pour lesquelles la Mission a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e, \u00e0 la demande de notre pays, ne sont pas comprises et satisfaites ; aussi longtemps que la MINUSMA aura du mal \u00e0 s\u2019acquitter convenablement de son mandat ; aussi longtemps, que les populations vont continuer \u00e0 regretter le pass\u00e9 r\u00e9cent fait de qui\u00e9tude, les interrogations sur l\u2019utilit\u00e9 et la pertinence de la pr\u00e9sence internationale constitueront des sujets de pr\u00e9occupation, qu\u2019il faut savoir aborder avec courage et lucidit\u00e9 et non chercher \u00e0 \u00e9luder avec malice\u2019\u2019, a d\u00e9clar\u00e9 le PM.<\/p>\n\n\n\n<p>Tout de m\u00eame, le Premier r\u00e9it\u00e8re, solennellement, les fortes r\u00e9serves exprim\u00e9es par l\u2019\u00c9tat du Mali, quant au m\u00e9canisme des droits de l\u2019homme, sans l\u2019implication de l\u2019\u00c9tat <a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/08\/01\/communique-n035-du-gouvernement-de-la-transition-en-reponse-aux-propos-tenus-par-le-president-de-la-republique-francaise-emmanuel-macron-lors-de-sa-tournee-en-guinee-bissau-le-28-juillet-20\/\">malien<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Il est imp\u00e9ratif, selon le PM, de renforcer la coordination et de continuer \u00e9troitement \u00e0 travailler ensemble, la main dans la main, et non pas de travailler les uns \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres, y compris sur les questions de droits de l\u2019homme, dont notre Gouvernement et notre Arm\u00e9e sont \u00e0 la fois soucieux et respectueux, en vertu de notre culture ancestrale et aussi en vertu de nos engagements internationaux.<\/p>\n\n\n\n<p>Le Gouvernement du Mali a convi\u00e9 la MINUSMA \u00e0 des \u00e9changes pour clarifier certains aspects de notre coop\u00e9ration, afin de cr\u00e9er les conditions propices \u00e0 la lev\u00e9e de la mesure suspensive de la rotation des contingents de la MINUSMA.<\/p>\n\n\n\n<p>Concernant la situation sp\u00e9cifique des 49 \u00e9l\u00e9ments de l\u2019arm\u00e9e ivoirienne arriv\u00e9s par vol civil, \u00e0 l\u2019A\u00e9roport international Pr\u00e9sident Modibo Ke\u00efta, le dimanche 10 juillet 2022, sans information pr\u00e9alable des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes maliennes, le Gouvernement du Mali r\u00e9it\u00e8re sa demande de clarification des liens l\u00e9gaux ou contractuels entre les militaires ivoiriens concern\u00e9s, Sahel Aviation Service et le contingent allemand de la MINUSMA.<\/p>\n\n\n\n<p>Au-del\u00e0 des questions particuli\u00e8res, comme celles se rapportant \u00e0 la situation des \u00c9l\u00e9ments Nationaux de Soutien (NSE) des pays contributeurs de troupes, le Gouvernement du Mali souligne la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une plus grande transparence de la part de la MINUSMA en ce qui concerne ses effectifs en activit\u00e9 sur le sol malien, ainsi que sur les conditions de d\u00e9ploiement et de rotations de contingents militaires et civils et des NSE.<\/p>\n\n\n\n<p>\u2018\u2019Concernant la situation sur le terrain, en lien avec le retrait de certaines forces, je voudrais vous assurer que les dispositions sont prises, afin qu\u2019aucune situation de vacuit\u00e9, aucun vide s\u00e9curitaire ne se cr\u00e9e \u00e0 la suite du d\u00e9part des forces fran\u00e7aises, de la Task Force Takuba et de la Force conjointe du G5 Sahel, dont les \u00e9l\u00e9ments maliens sont d\u00e9j\u00e0 rappel\u00e9s sous le drapeau, au compte de l\u2019<a href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/2022\/07\/28\/communique-n052-de-letat-major-general-des-armees\/\">Etat-major<\/a> des Arm\u00e9es\u2019\u2019, ajoute-t-il.<\/p>\n\n\n\n<p>De la m\u00eame mani\u00e8re, nous accordons la plus haute attention \u00e0 la situation humanitaire sur le terrain, en particulier au Centre et au Nord de notre pays, afin d\u2019y apporter les r\u00e9ponses appropri\u00e9es en coop\u00e9ration avec la communaut\u00e9 humanitaire.<\/p>\n\n\n\n<p>Le PM r\u00e9it\u00e8re&nbsp; la disponibilit\u00e9 au dialogue du Gouvernement du Mali, dans le respect de la souverainet\u00e9, de l\u2019ind\u00e9pendance de notre pays et la dignit\u00e9 du peuple malien.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-2 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-1 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Source: <strong>Brehima DIALLO<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-container-4 wp-block-columns\">\n<div class=\"wp-container-3 wp-block-column\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div id=\"cusdis_thread\" data-host=\"https:\/\/cusdis.com\" data-app-id=\"5402e0b1-1bc5-4fe5-aa6d-faab82559b41\" data-page-id=\"Le Mali demande transparence de la part de la MINUSMA\" data-page-url=\"{{ PAGE_URL }}\" data-page-title=\"Le Mali demande transparence de la part de la MINUSMA\"><\/div>\n<script defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/widget\/lang\/fr.js\"><\/script>\n<script async=\"\" defer=\"\" src=\"https:\/\/cusdis.com\/js\/cusdis.es.js\"><\/script>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019ouverture de la s\u00e9ance de travail ce mardi, 26 juillet 2022 avec Monsieur Jean-Pierre&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":645,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"image","meta":[],"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=33"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":958,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/33\/revisions\/958"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/645"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=33"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=33"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=33"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}